《萬物之靈》

我知本來係HKG+已經無乜人有留意到小弟既作品 但寫野係我既興趣，希望大家會鍾意睇

新Forum貼舊故

《萬物之靈》
人類一直自稱為萬物之靈，原因無非是人類擁有智慧，發展出各種各樣的語言、科技。
可是，誰又會想到，在萬物之靈稱呼的背後，人類真正的身份卻是一個又一個失落的天使呢？

為鼓勵正評，每１５正評會加一更。

由於呢個故已經完左既關係，所以會每日三更，直至完故為止

序

在若干年後的世界。

漫長的黑夜終於過去了。
海平線上緩緩升起了太陽的輪廊。可是，這有點不對勁。

慢慢的，太陽高掛天空，但這刻的太陽卻是漆黑無比。
白天？黑夜？
在這個世界已經失去了意義。

藍藍天空高掛我的夢？
在這個世界已經失去了夢想。

虛無。便是這個世界最好的形容詞。

另一邊廂。

這個世界和現在的我們並沒兩樣。
靜靜地上班，為著那不知能否買到的樓而努力。
太陽還是那麼的燦爛。

這兩個世界的面貌。
全因當時那一個決定...

第一回 變化

「我是一個 西伯利亞人 冬天的冠軍～」 這是一首近期十分流行的歌曲，同樣地，我也在家裡默默的聽著。突然，我感到背後一寒，回頭一看，只見窗外的景色依舊，並沒有什麼事情發生。

「好凍啊...」我一邊關緊窗口一邊說道。

或許讓我先介紹一下自己，我是梁合源，只是一個剛大學畢業的平凡人。
每天都在拚命地上班工作，只能從假日忙裡偷閒上一下網，玩一下遊戲。
最近的天氣只有十多度，可是我卻感到很冷，在家中也穿著羽絨，很誇張吧？嘿嘿。
所以啊。我相信在零下２７３度很多人都感到有點冷的時候，我大概死了。

「唔係咁都比佢睇到啊嘛...唔通佢真係有啲料到？」在梁合源家中對面的大廈天台上，有一對男女正俯視著梁合源的家裡，而那男孩正在把玩手中的匕首。

「既然豪哥叫我地睇實佢，自然有佢既原因。你唔好理咁多。」這番說話不帶任何感情，令人聽到更是不寒而慄，偏偏卻是那個女孩所說的。她的外貌和她的語氣形成一個強烈的對比。不論何人，也不會想像得到這麼動人的女孩能說出這種語氣。

「得啦得啦，今日都係咁多啦，返去啦，唔好比豪哥以為我地偷懶。」然而那個男孩卻像沒任何事發生一樣，瞬間便消失了。這個天台，彷彿從來沒有出現過剛剛的對話一樣。

這刻的梁合源並不知道...在他眼中如此普通的他，在日後將會為這世界帶來什麼。

終結？開始？

世事難料。

翌日，我稍稍整理好自己的儀容，換上那套煩人的西裝，便準備如常的回到那沉悶、單調的辦公室去。

「又要返工啦唉...」我摸摸頸上的項鍊，就匆忙地出門去了。

『梁合源！你琴日交比我個份文件又做錯左啦，你自己同我死返去睇下邊到要改下。再係咁我真係遲早炒Ｑ左你！』
嗯，這就是我的上司，毫不關心下屬，不論８號風球、黑色暴雨警告。
我們公司的宗旨很簡單，「未死得呀？返工啦屌」。

很快，便到了我下班的時間了。
「呵欠...無驚無險，又到六點，收工！」在步出公司前我瞧瞧我上司的房間。

嗯，很好，比我還早下班呢。

剛步出公司大樓的門口時，迎來陣陣涼風。

支持講故台巴打 先正評

「頂...真係有無咁凍啊」一邊加快腳步希望早早回家的我一邊說著。

才踏入我家，我便發現了一點點的不尋常。廚房裡竟然看到了一個人影。順帶一提，我在小時候已經失去了父母，一直以來都是自食其力。
沒有談戀愛，沒有社交，遑論同居呢...

「邊個？」

『嗰個時刻已經就黎到，醒覺啦。救世主。』

「你...到底係邊個？」過於驚慌的我，竟然開始腳抖起來。

『放心，好快你就會知道。不過你要記住，勿忘本心。我要走啦。』說罷。我感到旁邊一陣風，便看不到那個黑影了。

「痴線...無啦啦有條友九唔搭八...睇黎都係要換過個鎖」

在梁合源眼中這個沉悶的世界。

漸漸地。起了變化。

正評留名

第一個留明

屌板哥

第二回 初探天使世界

經過昨晚的事，我睡得並不好。

整夜輾轉反側，也想不透那個人到底在說什麼。

「勿忘本心...？到底發生緊咩事。」我一邊換衣服一邊吃著早餐，準備上班了。

才剛剛踏出大樓，我看見了一對男女站在大樓的門口，像在等人似的。
而那女孩在這麼冷的天氣，竟然還在穿著短褲。心中暗自驚嘆之餘，也不忘多看兩眼。嘿嘿。
我看也沒我的事，便打算快步離開上班去。

『梁合源。跟我地返去。』

突然背後一涼，我便失去了知覺。

「...呢度...係邊到？」甫張開眼，我便看見潔白的房間，不止是牆上的油漆，而是整間房幾乎都是由白色構成的。
白色的椅子、白色的桌、白色的電腦、白色的內褲。...內褲？！！！！！！！！

當我看清楚的時候，發現原來有一個女孩正在我面前收拾書櫃。而我這角度，嗯...不說了。

『你醒左啦？梁合源。』那女孩轉過頭來。這我才發現，她那漂亮的五官，配合著完美的身材，此貌簡直只應天上有啊！

『我係啊雪，你係呢度等豪哥黎，順帶一提。豪哥佢係高等三階天使係我地既會長。』

「高等三階天使...搞笑咩依家...」雖然眼前的女孩十分吸引。我還是不禁對於此情此景感到懷疑。

『你好，我係陳偉豪。亦係佢地既會長』

「你捉我黎到底想點？仲有頭先個女仔講乜野高等三階天使？同埋呢度究竟邊到黎？」
或許是過於驚慌，我竟然一口氣將我心中的疑問爆發出來。提問的同時我顫抖的雙手更是抖個不停。

『首先，你放心，我地無惡意。只不過我地黎只係想將你既身世同你講。』
『有無興趣？』

在我眼中豪哥就像一個逗小朋友玩的大哥哥一樣，像是知道我接下來的行動一樣。

「係唔係聽完可以放我走？」

『或者等你聽完，先再決定？』

「係就快啲，唔好浪費時間。」

『自古以來，天地萬物，你以為真係會突然既出現？其實，全部都係由天上個位。或者你地叫做神既祂，派遣唔同既天使，落黎執行佢地既任務。當然，事與願違，就係世界差唔多所有野都創立好晒既時候。一部份既天使認為佢地所做既野，已經完成，好應該自己享用返。但係天使一向本住大愛既精神，創立出黎係比其他人，而非自用。因此，天上個位就做左一個決定。』

『就係將自私既天使，貶落大地。並抹走佢地既記憶。因此，傳說當中既亞當同夏娃亦都誕生。自此，天上既人就開始稱呼大地既人為人類。亦係墮落天使。其實佢地同天使既能力並無唔同，只係因為記憶既消失，從而令佢地失去左所謂既「技能」。』

「你講咁耐，咁關我既身世咩事？」

『估唔到你都係唔明...其實，你父母當初既死並唔係咁簡單。佢地係因為墮落天使發現到佢地真正既身份而殺死佢地。你既爸爸同媽媽同樣都係高等四階天使。當今世上只有五人達到呢個境界。只差一步，一步佢地就可以真真正正變成天使。』
豪哥語氣中更滲著淡淡的悲傷。

『因此，既然你既父母都係可以醒覺到既天使。』
『我地相信，你一定可以超越你既父母，成為一個更強大既天使。』
『即係「神者」。』

我是「神者」...？

第三回 灰衣男

『相信頭先我講左咁多野，你都係會覺得我吹水嫁啦？』
『或者你今晚返去考慮一下，洗唔洗我地幫你。』

「幫我？幫我做咩。」

『真正既醒覺。』

真正的醒覺...剛才那個男人給我的感覺很認真，可是他說的話根本不正常啊！
甚麼天使，甚麼神，他是要替一套電影寫劇本嗎...
或許是我過於專注思考豪哥的問題，這刻我並沒注意到我頸前的項鍊閃了一下。

轉眼間便到了第二天。
當我下班正打算到附近的快餐店處理我的晚餐時，我看到在小巷裡有一雙眼睛注視著我。
那感覺令我感到毛骨悚然。還是快步離開好了。

在我品嘗完我的晚餐後，踏出快餐店的時候竟然看到了一個全身都穿著灰色的男人坐在地上。

『終於都比我搵到你，救世主...』那男人嘴角不禁上揚。

「又邊位啊，痴線佬。」或許是這幾天遇到太多不可思議的事，我的膽量也因此大了！？

『唔好講咁多，比我睇下你真正既實力。』

說罷，他便拿出了一把短劍，劍身成鋸齒狀，劍尖還有著倒鈎。
別說被刺中，被碰到一下恐怕也要皮開肉綻。

「救命啊！」感到生命受威脅，當然要使出我的看家本領。
三十六計，走...先！

才剛轉過頭，竟又看見那個男人在我的面前。
媽啊！他是會瞬間轉移嗎？

「要死...了嗎？」我心想。

『停手，放開佢。』

『喔！？估唔到黎左條魚毛添。』

『不過我地仲未係時候開戰。下次，我一定會將你地殺晒。』
說完這句話之後，灰衣男轉眼間又不見了。

他是真的會瞬間轉移嗎...

我這才看清楚，我眼前的原來是啊雪。

「點解...你會係到既？」她像昨日一樣。那麼的動人啊...

『豪哥一早知以你既身份會惹黎好多危險，所以派我黎保護你。』

保護我？貼身的嗎？嘿嘿。

『睇黎豪哥真係無估錯，你都係跟我地返去，好好考慮下要唔要接受訓練啦。』

就這樣，我糊裡糊塗的跟了啊雪回去。

轉眼間，我又身處在那間全白的房間裡了。

『依家你明白真係有人想傷害你啦？』

當我回過神來，才發現豪哥正坐在我面前。

「我點知係咪你地既人黎？」

『...唉，或者咁，既然你都同我地扯上左關係，你不如留係我地呢到學返幾招旁身？對你又無壞。』

回想到剛剛那個灰衣男真的想殺我的時候，我還是不禁心頭一顫。

「如果有咩問題，我會即刻走，到時都唔好再煩我，得唔得？」

『你肯留就得啦！』

就這樣，我的天使生涯準備開始了...嗎？

吉吉呢

今日更新到呢到先，明天繼續

由於小弟係第一次寫故既關係，係呢個故既後少少部分會開始有啲暴走既位

但係希望大家都可以支持下我啦

LIHKG萬歲！

聽日有

以前有追呢個故

可唔可以講下點解棄左

個陣趕project冇追一排 跟住就冇睇

skybb

偽毒楠

扭擰voice

咁希望今次你可以留到最後

有無睇過我呢個故

新forum都要射！

姐姐

撞鬼羅

龜龜 我地又可以瘋狂睇文啦

起身幫推，繼續睇先

有你依句，依家貼

留名 支持

咁吉吉呢

第四回 能力

『好啦，或者等我講解一下豪哥佢係高等三階天使既意思係咩。』
看來準備訓練我的是啊雪吧...真好。嘿嘿。

嗯。沒錯，當我決定留下來訓練的時候，豪哥便帶我去了另一個房間，內裡和先前看到的大致相同。
只是沒了那些家具、書櫃什麼的。只是一間頗為空曠的房間，什麼都沒有。

『一般黎講，你地未醒覺既，自然稱之為人類。』
『但當醒覺之後，亦會有佢地能力既差異。能力越高，等級越高。』
『而天使大致分為三等。初等、中等、高等。而每個等級入面，亦都分有唔同既階級。初等有十階，中等七階，高等四階。』

『由有記錄而黎，當今世上到依家只係出現過五個高等四階天使，而係高等四階以上，就係神者。』
『每個等級所附帶既能力，亦會隨住你等級上升而增加。每位天使都有佢地專屬既「技能」，而我，就係操縱水既中等六階天使。』
『能力方面，我比個例子你。當初我岩岩成為天使既時候，只係隱約可以將平靜既水「浪下浪下」咁。』
『至於依家。』

說罷，只見空氣中有一股氣流正慢慢湧向啊雪的手中。
不消半刻，那股氣流漸漸由虛變實，形成一把匕首的模樣。

『正話我就係用空氣中既水份，將佢結合成為左一把匕首。』啊雪還把匕首砍在地上以示這把匕首的確有攻擊作用。

『或者等我再講多少少身份上既差異比你聽。雖然醒覺左之後每位天使都有佢地自己既等級。』
『但係正如我頭先所講，能力會隨等級上升而增加威力。我地天使之間一直都相信，神者並唔係我地既終點。』
『神者之上，先會係真真正正既天使。莫講話真正既天使，連神者，咁耐以黎都好似未出現過。因此，假如真係有天使既出現，
我地相信天使既能力，同我地依家所講既神者，根本比較唔到。』

『講左咁多，有無問題？』

由剛剛開始我便一直聽著什麼等級什麼能力的。我心裡不禁在想，真的是打遊戲打到瘋了嗎...
「痴左線咩...唔通成件事係堅野？」可是，當我看見那把匕首，我心中不禁為之一震。

「你比我消化下成件事先，聽日先開始訓練得唔得？」

『隨便你。』

「如果成件事係真...我爸爸媽媽又係咁勁既話...或者我，都可以試下？」
我已經在家中準備睡覺的時候，又不禁在思考今天所發生的事。
這些如夢似幻的事...真的是我能遇到的嗎？

推動世界終結的齒輪，已慢慢地運作起來。

『好啦，既然你已經準備好，咁我地今日就開始訓練。』

今天的啊雪依然美麗啊...

『我地天使各自都有自己既能力，而你既，我相信仲未發掘到出黎。』
『或者我講下我發動能力要點做，你再跟住試下。』

才剛說完，我便感到附近的空氣開始變得冷了起來。

『當我發動我能力既時候，會感受到身體周圍既野都係到流動緊。當然啦，我係操縱水既天使，亦都只係可以控制水。』
『一般黎講，技能可以分為五大屬性，分別係金、木、水、火、土。一直以黎都好少見到有其他屬性既技能。』
『依家你試下？』

這時候的我，便打算嘗試感受一下啊雪所謂的流動。可是，先別說我什麼也感受不到。
流動，我的鼻水就真的瘋狂流動了...

轉眼間便結束了這天的訓練，我可是沒有任何得著的離開了。

順帶一提，我辦公室方面，由於我工作方面的問題，我那討厭的上司決定調我到另一座大樓上班。而那座大樓正在裝潢，大概也要下個月才能正式上班。

離開的時候我和啊雪一起步出那座大樓，轉頭一看，外面看起來只是一座普通的大樓啊...
誰又會想到內裡存在著天使呢？

「篷...」突然耳邊傳來一陣火焰的聲音，不看還沒事，可是我回頭一看，竟是一個籃球大小的火球正迎面向著我和啊雪打來！
在這個時刻，體內一股暖流湧現，好像有火焰直接在燃燒我的身體一樣。但...並沒任何痛苦的感覺。
而且，還有點點溫暖，熟悉的感覺。

彷如本能一樣，我緩緩舉起右手，那火球就這樣在我和啊雪面前停了下來。
『源，你...』
那火球慢慢的降下，消失。
而我也失去了意識，倒下，暈厥。

在那暗角的小巷中。
『本來仲諗住偷襲佢地...失敗左唯有等下次既機會。』
說罷，小巷再次回復黑暗，沒有任何氣息。

等有人睇完依篇再貼

睇完

第五回 控制能力

「...頭先發生左咩事？」我張開眼睛，首先映入眼簾的便是啊雪。

『頭先我地比敵人偷襲，係危急關頭你既能力醒覺左。救左我地』

『睇黎你應該係操縱火既技能。』

這刻，我感到身體內有點點暖流在流動。
難道這就是啊雪所說的感受流動嗎？

『正常人唔會一開始就可以完美操控屬於自己屬性既技能。』

『但係頭先你竟然第一次醒覺就可以控制個個火球，豪哥對你既期望睇黎都無錯。』

『你依家試下可唔可以控制一下火既形態？』

老實說，我的意識在剛剛控制火球的時候，彷彿被另一個人操縱著一樣。

對於如何使用技能我還是沒有多大的想法。

而現在啊雪打開了煤氣爐，希望我嘗試一下。

結果，當然是沒有任何變化。

『點會咁既呢...頭先你明明控制得好好。』

「我都唔知發生咩事...頭先就好似本能咁。控制住個團火。」

『唉，咁你自己再練習下啦，既然醒覺左，相信你會比之前更容易操縱你既技能。』

『加油。』

說罷，啊雪便離開了我們身處的房間，只餘下我躺在床上。

當啊雪離開房間後，我慢慢開始昏昏欲睡。

也許是剛醒覺用了我太多體力的關係嗎？

迷迷糊糊間，有一些片段突然在我腦海中湧現。

『大天使，你以為你做既野無人會知？』

『放心，我會好好咁協助你。』

在我腦海中，面前是兩個看不清樣貌的人在交談，而聽起來，他們都好像是天使呢...

而在這時候，「大天使」突然背後發出一陣聲音。
翅膀亦從背部一湧而出。

潔白的翅膀、每根羽毛間有著完美的線條、張開來，有著近三米的長度。還伴隨著點點隨風飄揚的光點。

「這就是天使嗎...」我心想。

『既然係咁，就等我地為呢個世界帶黎...！』

緊張時刻我竟然不能聽見他說的話。

亦在此時，我醒了。

剛剛的夢彷彿在我眼前發生一樣，那對翅膀，那兩個人，都好像真有其事。
那麼，我為甚麼會有這個奇怪的夢呢？

「真係頭痛...成日咁多怪事。」反正糾結下去也沒有結果。
於是我便離開了這個房間，去治療一下我的肚子。

有人睇完再貼

睇完啦 快啦

世巴仲記唔記得我

當然啦，你消失左好耐

第六回 風

第二天早上，經過昨天發生的事，我早早的便回到了訓練場。因為實在是太令人興奮了，試想想，當你做人二十多年都是為了上學，工作。

突然之間賦予你一些「超能力」，多麼令人振奮啊！

『咦，今日咁早既？』

每天第一個看到的都是啊雪，如果她願意當我女朋友就好了...

「係啊，見無乜野做咪早少少返黎，我可以開始訓練啦！」

我眼中閃閃發光，為接下來的訓練而期待。

『今日唔係我同你訓練喎，今日同你一齊既係啊風，我地大多叫佢做風。』

今天不是你嗎...

「可惜不是你，陪我到最後...」
噢不，只是今天而已，梁合源冷靜點。

然後我便看到一個衣著打扮都十分運動型的一個男孩走進來。

『嗨，今日由我黎同你訓練。』
『聽講你琴日都有D料到喎。』他正以打量著玩具的眼光注視著我。

「哦，我琴日都唔知發生咩事。」

「可能...」

下一秒，不。下一秒不足以形容其速度之快。
下半秒，風便在我身後。

『知道點解...我叫風嘛？』

『相信啊雪都同你講左，一般黎講技能分為五大屬性。』

『而我，就係操縱風既異變使者。』

『簡單黎講，只要技能上並非傳統既五大屬性，都稱為異變使者。』

風嗎...先前啊雪所說的我並沒有忘記。

除了五大屬性以外的技能都是罕有的，而在我面前正有一個。

莫非這裡是臥虎藏龍之地？

『你依家不如再試下可唔可以控制你既技能。』

那個煤氣爐再度成為我的訓練工具。

這次我憑著我失去意識前的感覺，緩緩舉起右手。
漸漸接近那團火，慢慢、慢慢的越來越近。
直至，我感到體內暖流湧向右手。緊接著，我嘗試把暖流集中於手掌部分。

神奇地，我的手已經接近得觸碰到火焰。但我並沒感到任何痛苦，只有陣陣暖氣於我手上徘徊著。

定睛一看，只見一團火焰被我拿了起來。
彷如我正在操控著一團火球於我掌心。

『你終於都成功左。』

『以初醒覺黎講，你天資算唔錯。好多天使窮一生精力，都只係停留係初等階段。』

『而你，我都睇唔透。』

『跟住落黎，等我同你講下技能既運用。』

『假如只係依照自身操縱既技能屬性黎攻擊。』
『作用可能唔大。但只要你對自己既能力夠熟悉，充分利用自己技能既長處，再加以變化。』
『無論任何屬性既技能都可以十分致命。』
『睇住。』

如先前所說，訓練場之空曠，足以讓兩隊足球隊在這裡比賽。
訓練場中心於此時升起了一個稻草人。

然後風從腰間拿出一把匕首。

『一閃。』

連眼睛還沒完成閉起，張開這個動作。
已見風在稻草人的對面。

「碰」一聲，稻草人上半身就此墮下，一分為二。

看到目瞪口呆的我，試著回想剛剛發生的事。

隱約間，我好像看見有一雙翅膀於風的背後展開。
然後風的身影高速衝前，只是我的眼睛還跟不上他的速度，他已完成整套動作。彷彿衝刺時沒有任何的猶疑，是一種身經百戰才能領悟到的一種氣勢。

只是風的翅膀和我夢中那雙翅膀還有著差距，至少我看到的是大小的差別。

『正如我頭先所講。我係控制風既異變使者。』
『當然我可以選擇只係使用風黎擾亂敵人，但只控制氣流方面既攻擊未免太低作用。』
『因此，只要我利用風既能力，就可以大大加快我既速度。』

「天下武功，唯快不破」看來十分適用於風的身上。

『依家，就到你睇下你可以點樣領悟到你既技能啦。』

既然剛才風示範了他的技能，我亦因此而蠢蠢欲動。

我嘗試再度感受體內那度暖流。
頓覺那暖流一直在我身體中心翻滾著。
再次把那暖流提取至我右手，這次竟然不需要再從煤氣爐取火。而是從我手掌中心燃起一點火苗。
我便催谷更多暖流湧向右手，感覺越來越熱，而手中火焰則越燃越旺。

手中烈火漸漸成形。
在我手中「篷」「篷」地燃燒著。

「焰彈。」

我把手中火球當作平常打籃球一樣，用力扔出。
只見火球以迅雷之勢向前衝出，卻於落地之際幻化虛無。

「點解會咁既？」我對於此感到十分奇怪。

『做到咁已經唔錯，我見過好多連凝聚呢個階段都做唔到既天使。』
『而你甚至做到投擲呢個動作。』

『至於你失敗既原因。好簡單，因為你仲未可以將你既技能充分壓縮。』
『假如唔可以將團能量集合一齊，佢只會變得唔穩定，繼而消失。』

「壓縮嗎...」

對於這件事，我還是沒有甚麼頭緒。
但是今天實實在在的體驗技能，唯一的感受。

就是我，梁合源。
正式踏入天使世界。

梁合源 — 初等二階天使

今日更新到呢到，提一提大家每15正評會再貼多一篇

Sky bb

吉吉呢？

一路明鋒

一鍵推post之我要吉吉

點解明鋒要死

差一個正評就有多篇啦

早洩無啦啦ban鳩左我
我唯有含淚做cd rom睇完你個故同寶寶個故

龜龜

Btw世巴搬貓故過黎啦

認真呢

１5正評加更

第七回 再遇灰衣男

『特別新聞報導，近日發生多宗人口失蹤個案。而失蹤人士並無一個特定既相同之處，事發前亦無人發現失蹤人士有任何古怪，疑犯動機不明。』

正當我打算吃過早餐後便回去訓練的時候，在家中突然聽見這一則新聞。

「做咩呢排咁多古怪野發生架...」
的而且確，最近種種的事情都遠遠超出我平常生活所認知。

然而，這時候的我並不知道這一切一切，都有著千絲萬縷的關係。

「今日我一定要比琴日進步！」我在心中暗下誓言。

我正打算前往小巴站乘搭小巴回去訓練時，我看見了一輛小巴來到。
正當人們逐漸上車時，我突然感到背後有一股殺氣。是因為醒覺後感官都提升了嗎？

我馬上扭身，驚見一枝水箭於我身旁飛過。假如我沒意識到，大概我就這樣一命嗚呼了。然而事情並沒那麼簡單，那枝水箭恰好射中了小巴的油缸。
大概是速度太快的關係，以致水箭插在油缸之時彈出微微火花。

「轟隆！」一聲，小巴就這樣在我面前炸開來。

火光熊熊，剛剛上車的乘客們現今正在火海中傳出陣陣嚎叫。可惜，他們並不是天使，不能視火為無物。一個一個的火人就這樣在車中逐漸燃燒，最終變成黑炭。

這是我第一次看到有人在我面前死亡。
而且還是如此痛苦，那痛苦的叫聲彷如地獄中傳來一樣。每個人的聲音都直接撼動著我的心靈。

我回頭一看，只見上次在快餐店門外的灰衣男又出現在我跟前。

『上次放過左你，今次無咁易放你走。』灰衣男嘴角上揚，身上更散發著點點邪惡氣息。

今天的我已非昨日的我。
我一定可以依我一己之力解決眼前人。至少目前我是這樣想的。

灰衣男再次拿出那短劍，事隔數天，我看見那短劍還是不禁心裡發毛。

暖流湧向雙手，催谷技能。
兩團火焰就這樣出現在我掌上。
「大概能嚇跑他吧？」我這樣想著。

『喔，估唔到你終於都係醒覺左。』灰衣男揚起一邊眉毛，打趣的道。
若非他對我有加害之心，我認為他也是一個頗為俊俏的男子，大概能當個朋友？

「焰彈。」

大概在這危急關頭，我能做的就只有嘗試以自身技能擊退對方。
但結果一如以往。

只見火球在觸碰到灰衣男前，已慢慢消失。

『哈哈哈！你唔係以為咁就可以傷害到我啊？』
『天真。』

『箭雨。』
灰衣男一指朝天，天空突然出現一堆黑影。細心一看，成百上千的水箭在天空中蓄勢待發。
一手揮下，箭雨朝我迅速墮下！

情急之下，我試著把暖流匯聚於我雙前臂，護在頭前，形成一個火屬性的盾。
可是屬性自有其相生相剋之道，只見水箭一枝一枝的射向我，而火盾逐漸變薄，看似快要被水箭突破！

『守護木場！』
一聲大吼自我耳邊傳來，以我為中心的一個木製半圓球體憑空製成。
全數水箭在這木場以外被化開。
水剋火，木剋水。相剋之道。

「豪哥！」

『嗨。』
豪哥還是如我們初次相見一樣，在這危急存亡，給我一種平靜感覺。

『估唔到你會黎喎！上次放走左梁合源，今次無咁易。』
『就等我黎會一會你呢個高等天使。』
灰衣男說完之後，以極速衝向豪哥。驟眼看去，我還以為他是操縱風的異變使者，畢竟速度實在太快。

『哈哈！憑你呢個中等五階既小小墮落天使想做我對手？』
『白痴。』

豪哥雙手一左一右拉開，猛地合十。

『木壓。』

數十條木柱從地而起，自四方八面衝向灰衣男。木柱以驚人之勢衝向灰衣男，彷彿即將衝破一切。
眼見灰衣男紮起馬步，雙腳壓下，以他為中心出現一個水泡，和豪哥的木場有異曲同工之妙。
水泡看似脆弱，但卻堅固非常，木柱粗如成年男人的手臂，也像有被擋之勢。

可惜，木剋水乃天訂之規條。
大概灰衣男也沒想到木柱比他想像中更強勢，數根木柱突破水泡，灰衣男左手前臂就這樣被兩根木柱相擠，整條前臂被活生生壓斷。

『啊！』又是一聲嚎叫，鮮血濺在地上和灰衣男的臉上。
鮮血為灰衣男再增添數分恐怖。此刻灰衣男的眼神彷彿要將一切吞噬。

『靈龍！』
一條水龍自灰衣男胸前顯現，龍睛狠狠的瞪著豪哥，張開大口朝豪哥衝去。

一道綠色氣息漸漸圍繞豪哥雙手，眼看水龍即將一口撕開豪哥。
豪哥側身一扭，先是躲開龍口，緊接著雙手拍打龍身，整條水龍就此被打散。

『既然你成日對梁合源虎視眈眈，睇黎要除去你呢個危險。』

『就比你見識一下。高階三等天使既絕招。』

『大地降臨。』

豪哥全身併發出綠光。背後張開長逾兩米的翅膀，若非仔細觀看，還以為豪哥的翅膀是綠色的。
豪哥以迅雷不及掩耳的速度飛往天上，以其綠色雙目於半空中俯視著灰衣男。

大地開始震動，自灰衣男地下開始，出現一個半米坑洞，而在那坑洞出現之時。灰衣男由頭頂開始，漸漸變木，那灰衣男的神情由憤怒變為驚恐。

『唔好...唔好啊！』可惜，絕招一出，已難停止。只見灰衣男全身化木，豪哥輕點一根火柴，扔向灰衣男的木像。灰衣男正式燃燒化灰，吹向坑洞深處。
過後，坑洞竟自然合上。彷彿剛剛一切都是夢，從來沒發生過。

『放心啦，無事啦源。』豪哥慢慢向我走來。
這我才知道剛剛的根本不是夢，豪哥真的在千鈞一髮之際救了我一命。

「...嗯。」目睹剛剛發生的事，實在令我太過震撼。高階三等天使的實力就這樣嗎...這種絕對的力量。

『您今日都係唔好返去訓練住。』
『聽日再去過啦。』

「嗯。」肯定現在安全之後，我終於鬆了一口氣，剛剛為了作出攻擊和防禦水箭，幾乎已耗盡我的體力。現在疲倦一湧而上，我已半跪了在地上。

望向那仍然在燃燒的小巴。
一具又一具的屍體在躺著。
一道又一道的黑煙飄散著。

這些人...都是因為我而死的。
我要變強。
變得更強。
不要再看到有任何人因為我而死了。

在這時候，梁合源的心靈上有了感悟。
突破初等二階。

梁合源 — 初等三階天使

雪 — 中等六階天使

風 — 中等七階天使

正評越多，文越多！

認真呀，係到追故開心d

應該要啦

寶寶 外傳呢

唔搬我點睇

我今晚出post
睇下呢道有冇人睇啦
我都執緊執劍

好大工程

我無執
照直copy返晒黎

係囉

Agger

睇下呢個故啲反應點先

貓故呀
你有冇理過我地班舊讀者既感受

有無like我facebook，今晚出個面

無

即刻uklike左

unlike

打緊架啦

吉吉已經出左係FACEBOOK

唔柒睇

逼你唔到

第八回 「湛藍」

『嗰個傻仔，以為自己可以越級挑戰高等天使，結果比人一擊秒殺。』一面具男正在和他的伙伴在說。

『佢咁既廢柴，一早就想佢消失好耐。』另一個高大的男子全身肌肉，彷如一手便能把任何東西扼碎。

遠離訓練場的一座荒廢大廈內。
有兩個人正在默默討論昨天發生的事。

而昨天小巴的事件，被新聞形容為意外。事源起因不明。

而這刻的我，正在準備回到訓練場繼續進行訓練。今天回去的途中都十分平靜，並沒甚麼大事發生。但當我回到那個小巴站時，那些人的臉孔還是歷歷在目。

『咦，你返黎啦？』
看到啊雪還是令我的心冷靜了一點。

『今日又到返我黎同你訓練啦。』
『你竟然到左三階喎。』
忘了一點，天使之間可以依自己的感覺來感應其他天使的等級。
因此啊雪才知道我突破了二階。

『風佢教你點樣運用你既技能，而我就負責教你點樣控制好你既技能。』

『當你運用你既技能既時候，係將你既能量集中。但如果你想好好咁壓縮你既能量，你可以嘗試下將你既能量想像成為一個波，將能量組合。』

也許是升上了三階的關係，我感覺身體內的能量運行得更暢通無阻。

不費多大精神，火球便在我掌中燃燒著。
依啊雪所講，我把手中火球想像得更加圓，密度更高。

慢慢的，形狀不規則的火球，漸漸變圓，邊緣修飾得更有線條。
火球就這樣逐漸修正，變成一顆紅色圓玉般的純能量。

「焰彈。」

火球如以往迅雷般速度飛出，只是這次，並沒因分散而消失。
火球轟到遠處地上，爆炸造成一個小小的坑洞。而地上亦因火球而變得黑壓壓一片。

「我...我終於成功左。」

『嗯，日後當你可以將自己既能量控制得更加精準，能量可以做到任何你意想不到既事。』

『跟住落黎，不如你跟我去揀下屬於你既武器？』

武器？原來這裡還提供給天使的武器嗎，不知道我應該選哪一把呢？

接著，啊雪便帶了我去另一間房間。

才剛進去，我便發現這裡擺放著各式各樣的武器，有槍、有劍、有矛，等等以往只在螢幕上看到的都齊集在這裡。

『源，你就係呢到睇下邊一把武器適合你。』
『假如把武器同你有連結，相信個把會係你既專屬武器。你試下感應下。』

老實說，從我剛進來這間武器庫開始。我的眼球便不受控的看著掛在牆上那把長劍。

劍身呈深藍色，劍柄卻是漆黑一片。
在燈光的照射下，劍身的藍色像是海洋被太陽照耀般閃閃發亮。

「我要呢把。」

『嘩，源你真識揀喎。個把算係我地呢到最有個性既劍，好多人都曾經被佢吸引但偏偏駕馭唔到佢而放棄。』

『依家佢就交比你啦。』

『呢把「湛藍」就交比你啦。』

「湛藍」嗎...感覺是一把很有大海特性的劍。

才剛拿到手，一陣冰涼感覺自劍開始傳進我腦袋裡。
腦海中出現以往種種片段，都是由不同的天使意圖駕馭「湛藍」而遭到反噬。
往往在危急關頭不能發揮「湛藍」的力量而死亡。

片段實在太慘不忍睹，我不禁把「湛藍」先收回劍鞘。

「呢把劍...日後就會成為我既專屬武器？」

就這樣，「湛藍」成為了我這位初等天使暫時的「專屬武器」。
對於「專屬武器」這個詞語，我是沒有多大頭緒的。畢竟我對於「湛藍」的印象就只有我初出鞘時的冰涼感覺。
以及那一個又一個的反噬畫面。

罷了，現在的我還是把「湛藍」背在背上。
雖說「湛藍」是一把長劍，但在我感覺而言算是蠻短的。
因此「湛藍」在我背後也並沒造成多大的困擾。

『既然琴日你揀左你既武器，今日就等我黎同你講解一下點樣開封。』
映入眼簾的是一個高高瘦瘦，但給人感覺很可靠的少年。黑短髮，身穿黑色皮衣，下身黑色牛仔褲，腰間架著兩把武士刀，很是威武。

『介紹一下，我係啊霆。主要都係黎負責教你點樣運用你既兵器。』

沒想到這裡的天使還有著不同的長處呢。不論是技能方面，還是增強我們自身的攻擊力，都有著全方位的訓練。

在這裡也許先說清楚一下訓練場到底是一個甚麼的地方。
事實上，訓練場的外在，是一間普通的小公司，負責管理物流方面的工作。當然，內裡是甚麼，相信你我都知道。

再者，這間小公司的名字也很奇怪，卻很符合現狀。
「純白羽翼」便是這公司的名字。這很明顯的，便是在影射著我們這些天使的存在。

言歸正傳，當啊霆在介紹完自己後。從自己腰間拔出那兩把武士刀。

『呢兩把就係我既專屬武器。「太陽」「太陰」。』

『其實除左我地天使有自己所屬既技能屬性，係某一啲武器上面，亦蘊含住武器自身既屬性。既然你係我地純白羽翼呢到揀左「湛藍」，當然佢都有屬性。』

『「太陽」「太陰」就係一火一水既武器，當年由神創立世界既時候，同時亦創造左十二神器比十二位當時既天使。』

十二神器嗎...？

『時移世易，十二神器亦漸漸失落，依家仍然搵到既，就只係淨返在場既呢到幾樣。』

『「太陽」「太陰」「湛藍」。』

『咁跟住落黎，就等我教下你點樣用你既武器。』

『正如我頭先所講，如果要同你既專屬武器有連結。首先要「開封」。』

『其實過程好簡單，不過都係要視乎武器願唔願意接受。』
『就係用你既血令武器醒覺。』

『當佢願意接受視你為主人，你先可以發揮佢全數威力。當然啦，你成為左主人之後，其他人亦唔可以用你既武器，甚至於觸碰都唔可以。』

『只限神器。』
『因此其他普通但有屬性既武器。你都係可以使用人地既武器。』

在說這番話的同時，「太陽」「太陰」正以一紅一藍的光悄悄地閃著。

『唔好浪費時間，依家就快啲試下。』
說著，啊霆又從皮衣內取出一把小匕首。
到底他有多少武器啊...

『話晒「湛藍」都係神器...就睇下你會點...』

「咩話？」我好像隱約聽到啊霆的碎碎念。

『無！我話叫你快啲試。』啊霆擺動雙手，搖著頭。可是他的眼神卻出賣了他。

嘿嘿。看不起我嗎？
就讓我來令你跌破眼鏡。

從背後取下「湛藍」，拉開劍鞘，出鞘之際劃過一陣破風的聲音，冰涼感覺再度一湧而上。但這次有了心理準備，比起初次接觸，已是輕鬆了少許。

說起來我還是感覺飄飄然的。畢竟我從沒拿過武器，而現在我正正緊握著一把長劍，還是神器之一呢。

緊接著一手奪過匕首，眉頭一皺，輕輕一劃。豆珠般大小的血液湧現，用力一壓，血液沿劍柄處慢慢流向劍尖。

過了一會兒，神奇地，鮮血並非凝固在劍身上。而像是被「湛藍」吸血一樣，全數沒入劍身之內。

「...就咁完左？」

『比起以往我見過咁多意圖駕馭「湛藍」既人，你呢個結果已經唔係最差。』

『我曾經見過「湛藍」將嗰個人既血全數「嘔」返晒出黎，可能太臭？哈哈。』

那麼...「湛藍」是承認了我這個主人嗎？

『不過你都唔好咁快咁開心住，因為佢接收你既血，唔代表承認你。』

「咁姐係點啊，咁麻煩既。」

『或者你好快就會知道呢？』
『今日就完啦，你返去好好抖下啦。』

糊裡糊塗的度過了這一天，還不知道有沒有開封成功的我就這樣打算回家。
然而我殊不知家中等待我的又是一場苦戰。

踏進家中，和上次一樣，又投射出一個黑影在地上。
不同的是，這次我感到的是一股殺氣迎面而來。

「邊個？」

才剛剛問完，黑影迅速衝至我面前，舉起手中的一把手槍。

眼見他即將扣下扳機，本能上我感到我不避開便會命喪黃泉。
我馬上俯身，以數發極小的火球向那人投去，打算一手奪過手槍。
沒想到那人抽身退後，躲避所有火球，右移半步再踏前，左拳馬上向我打來。

後發先至，我沒搶到手槍之餘肚子還硬扛一記重拳。頓時頭腦一片混亂，肚內翻騰。
但那人並沒給我機會喘息，當我挨了一記重拳以致曲著身子時。

又是一腳。把我踢向牆壁，「碰」一聲撞到後坐在地上。我背後的「湛藍」更在混亂之中飛到地上。

怎麼這幾天我都徘徊在生死邊緣啊...

口腔內一陣鮮甜，我把鮮血吐出來。
闔上雙眼靜候死亡來臨。

「鈴..鈴...」一陣聲音從遠處傳來。

連那人都向聲音來源查看。
定神一看，「湛藍」在沾上我吐出來的血之後正在閃爍著。
藍紅光正不間斷地瘋狂閃動。

「湛藍！」
彷彿回應我的呼喊一樣，「湛藍」急速飛來我手中。

剛到我手中，「湛藍」所發出的光更為耀眼，甚至令人不能直視！

一股水屬性能量從「湛藍」內湧入我身體。

這感覺...就像是和我體內的暖流融合了一樣。並非水滅了火，而是兩者如今變成了共存的能量。

「元素斬破！」

我將自身近乎七成火屬性能量全數灌入「湛藍」。原先藍色的「湛藍」在此時卻因火能量及水能量融合而變成紫色，並發出陣陣紫光。

也許那人並沒想到我有此一著。正當他想避開我接下來這一擊時，已經太遲了。

我高舉雙手，緊握「湛藍」，此時劍光逐漸增強，彷彿凝聚了極大能量於劍當中。
用力一砍，那人閃避不及，「湛藍」一下子砍斷那人的左手。

「湛藍」實在太鋒利，由砍下去，直至那人的左手整條飛出，過程並沒有鮮血大量的濺出。
只有些少血液從缺口處流出來。

正當我心想那人應該就此一命嗚呼的時候。
只見那人整根手臂被砍斷卻沒哼半句，馬上從我旁邊閃過，離開我家。

就在這時我看到他後頸有一個小小的紋身。
那是一個黑色的十字，而十字的四方以及中心，各有不同屬性的圖案。

「這都死不去嗎...」
剛剛那擊已是我瀕死所發出的一擊。
沒想到還是只能做到少許威脅...看來我的實力還是很不足。

看到危險已經解除，輕輕抹過「湛藍」後，我便把「湛藍」收回劍鞘之內。
奇怪的事就發生了，我感到我體內的水屬性能量並沒因此而退回「湛藍」內。
反而是持續地留在我體內，和火屬性能量融合。

到底發生甚麼事啊...看來我還是明天回去再問問啊霆吧。

接下來我便好好收拾剛才的戰鬥所留下的痕跡，看著那斷手，我應該怎麼處理呢...

有了。
我正打算利用一下我的新能量看看，如以往一樣，小許精神便出現了一團火球在我掌中。
只是火球顏色已經轉變成為紫色。而我感覺手中火球溫度更是勝過從前。

用力一扔，火球精準無誤落在斷手上。
熊熊烈火把斷手燒成黑炭，用力一捏，斷手已成灰。我草草把灰掃進垃圾箱裡。完成！

整夜輾轉反側還是想不透到底為甚麼我體內有兩種屬性的能量並存，因此我還是早早起床回到「純白羽翼」。

正當我以為即將見到以往替我訓練的啊雪、啊風、啊霆其中之一時。
沒想到我才剛進到公司大堂，就看到他們全都在這裡，甚或豪哥也在這裡。而他們正圍在一起不知道討論些甚麼。

『源你返左黎就好，你同我地上去講啲野。』帶頭說話的正是豪哥，他們每人都神色凝重，不知道是發生甚麼了呢？

這次豪哥帶我去的地方是訓練場再上的一層。
轉進門後，原來這是一個類似我們在學校時所擁有的禮堂一樣，大大的舞台和台下的空曠地方。而且我發現原來這裡還站滿了一大堆的人。原來這裡有那麼多天使的嗎？

很多的天使我基本上都是素未謀面的，因為每次回來我都只是獨自的上去訓練場，甚少與人交談，也因此並沒留意過其他人的面貌。

接著豪哥便緩緩走到台上。
『大家，今日叫你地黎係有原因。』
『經過我近日黎既調查，相信墮落天使佢地正係到密謀緊一啲事，至於乜野事我地雖然仲未係好清楚。』

『但有一樣野可以肯定既係，近日失蹤既人，全部都係我地呢邊既天使。』
『亦因此，我地唔可以再坐視不理。』

『我地即將會向墮落天使。』
『宣戰。』

台下在聽到豪哥的話後，都在議論紛紛。

『嘩...會唔會因為咁而死架？』
『我唔想同其他人打喎...』
『我咁廢，唔洗試都知唔得啦。』

『我朋友都因為咁而死左，我一定要為佢報仇！』
『有得一試身手，打死都去啦。』

意見不一，但大多聽下去的都是不願意付出的天使。這也難怪，畢竟宣戰則意味著會有戰爭的出現。戰爭帶來死亡，也是意料中事。

『放心，我地唔會強逼任何人參戰，假如邊個打算為我地出一分力。』
『依家留低就可以，而其他人亦都可以走先。並唔會有任何後果。』
豪哥緊接著便說出這番說話。

聽見豪哥這話過後，我眼見不少的人也因此而鬆一口氣。而且亦開始有人徐徐離去。

『切...貪生怕死。』在我身旁的啊風正小聲地說。
說起來我也沒想過啊風會離開，他的實力的而且確難以估計的強。

而我，其實亦在心中暗下要找出殺我父母的兇手。當我初次聽見豪哥訴說我父母的下場後，我便決定了要找出真相。

如今正是一個機會。
我的手在此時不禁緊握起來。
而我也沒注意到，頸上的項鍊微微閃了一下。

『今日我同啊雪都唔得閒，都係交返你比啊霆佢訓練。』在我身旁的風這樣說著。

說起來我也好像很久沒跟啊雪一起訓練了...

『你準備好未？』啊霆走過來跟我說。

「嗯。」

『咁我地落返去訓練。』

『睇黎你好似已經比「湛藍」認許左？』

說罷，啊霆伸手打算取去「湛藍」。
而當他剛觸碰到「湛藍」後，我感到背後一陣震動。
啊霆竟馬上縮回他的手。

『有趣...你係「湛藍」咁耐以黎少數認可既主人。』
『我印象中好似得一個。』

那「湛藍」的前主人會是誰呢...

『唔理啦，既然「湛藍」認可左。』
『已經免左好多既困難。我依家就同你講下武器既重要。』

『依我之前所講，每把武器都可以有佢地自己既屬性。而「湛藍」就係水屬性。』

『一般黎講，你可以將自己既能量輸入武器。從而令你既能量同武器結合，產生更大既威力。』

這我昨天已經試過了吧...

『另外，仲有一樣就係。你都可以從武器身上提取些少武器既屬性能量黎使用。』
『但係只係可以抽取少許，用完就會消失。畢竟武器只係有靈性，而非真正生物。』

這就和我的情況有少許不同了。
「湛藍」的水屬性能量一直在我體內不散，這是有問題嗎？

「但係自從琴日「湛藍」開封之後，我就覺得有股水屬性能量係我體內無消失喎。」

『喔。』啊霆揚起半邊眉毛，好像發現了一些很有趣味的東西。

『自古以黎，從無任何人可以存在兩股能量係體內。』

有人睇左再貼

睇左

你兩個呀 ...

第九回 出戰墮落天使

『相信啊雪都同你講過。』
『技能分為五大屬性，而且每人只會有一種屬性既技能。』
『而如今你竟然有兩種屬性既能量同時存在係你體內，基本上係從來未發生過。』

這是甚麼意思...我是異類嗎？

『至於點解，我相信都係要等豪哥幫你睇睇。』
『或者咁啦，我同你都訓練左武器方面既技能先。』

『正如我所講，我地可以輸入自己既能量到武器，然後發揮更大威力。』
『隨住你輸入越多能量，當然威力越大。』
『你試下？』

「湛藍」再次出鞘。那冰涼感覺傳來的時候，竟和我體內水屬性能量互相結合。
彷彿達到「人劍合一」的階段。

依啊霆所說，我把體內火、水屬性能量灌入「湛藍」湛藍重新於劍柄之處開始變為紫色。

『...我都係第一次見到「湛藍」變左紫色。』
啊霆在我身旁發出陣陣驚嘆。

「元素斬破。」

我高舉「湛藍」，雙手用力一揮，「湛藍」就這樣在我面前劈出一道紫色劍氣。
直衝訓練場的對面，並在牆上留下一度深深的刀痕。

對比起昨天一擊，現在的我更留心地訓練。
因為昨天只是在瀕危之際胡亂發出的一擊，並沒有把能量好好控制。
這也是現在這揮劍能發出劍氣的原因。

『唔錯，呢招既威力係幾好，對比起只有一種屬性，你混合兩種屬性既威力簡直係幾倍。』

『跟住落黎，您試下可唔可以係「湛藍」劍上抽取水屬性能量。』

如我先前所說，我和「湛藍」已經幾乎達至「人劍合一」的階段。
體內能量與「湛藍」之間幾乎是互通，假如我想，我的確可以令「湛藍」長期處於紫劍的狀態。但此舉會一直消耗我的能量，實屬失智。

我依啊霆的指示，嘗試把「湛藍」內的水屬性能量提取出來。
一時之間，體內水屬性能量一湧而上，甚至超越了火屬性。
我嘗試把水能量依以往般控制，一陣清涼感覺在我手上。一點點的水在掌心出現。

我把那為數不多的水滴改變形狀，形成了一隻小小的水兔。

『哈哈，水兔有咩用啊？你諗下有啲咩威力大啲既好過啦。』

糊裡糊塗下，我今天的訓練就結束了。

第二天回到「純白羽翼」，同樣令我意外的是，我又看到了豪哥在這裡。

『源，我地已經準備好要同墮落天使開戰。』
『你係咪已經決定左要同我地去。到左戰場，發生咩事我地都唔知。』

「嗯。我要搵到殺我父母既兇手。」
的確，自踏入天使世界起，這個已經是我的目標。

『咁好。我地聽日就會出發，你今日唔洗訓練住。』
沒想到，這刻我卻沒看到豪哥眼神中的閃縮。

就這樣，今天反而沒有任何訓練便回家休息去了。

也許是被豪哥的話打住了我，我忘了向他提向我身體的事。
當我躺在床上時，心裡想著。到目前為止，這一切一切都十分超現實。
畢竟使用技能，在我以往的人生當中根本沒有這個概念。而且被告知我的父母是被墮落天使所殺的，更令我感到意外。原來在人類世界以內，還存在著其他的種類。

我對於父母先別說他們的樣子，連對他們的認知也是零。唯一知道的，這是他們原來是天使，和遺下的這麼一條項鍊。

明天起我即將加入戰爭，將會帶來甚麼結果誰也無法預料，我這決定是對是錯？
看來還是要等到明天以後才能知曉。

人啊，對於未知的事，果然還是有著本能上的恐懼的。
恐怕我不能成為真正的天使嗎？嘿嘿

接著我便緩緩入睡了。

翌日。

正式向墮落天使宣戰的一天來了。

我在家中好好整理一下頭髮，心想今天一定要在啊雪面前留下一個好印象。

由我第一次看到啊雪開始，我便被她深深的吸引住了，不管是她訓練我的時候，跟我談話的時候她的每個神情。甚至是初初當見時的那條內褲，嗯。

啊雪的種種都銘記於心，我下定決心，這次回來後，我一定要和啊雪表白。

但不管怎樣，我也想把我父母死亡的真相查個水落石出。

再次回到那猶如禮堂的地方，地方依舊但卻人數褪減。
數日前快站滿整個禮堂的人，變成現在只有約一半的人打算出戰。

『今日！我地就會向墮落天使既基地出發！大家最緊要小心安全，有生命危險就撒退。』
說話的正是豪哥。

『源，你記住要小心自己。你仲係初等三階，實力未必足夠。』
『有啲咩事，我唔會放過你。』
啊雪走過來跟我說道。想不到她在說出這番話後臉頰發紅，這可是我印象中第一次看見啊雪這樣子。

看著她這樣子，小源差點不爭氣的也要抬頭一瞧啊雪的容貌呢。

『出發！』
就這樣豪哥打斷了小源的想法。
媽的？

一行二百多人，就這樣分批出發。
而目的地豪哥一直都沒交代，但我想大概很快就會知道了吧。

但願我能在此行順順利利。
凱旋而歸。

睇完再貼

但都係無

你地一早睇完啦
又係無人睇既

要睇既紙言睇左啦

貓故呀

唔睇既⋯⋯

有舊故 冇左新故？

有，貼左係Facebook

點解唔貼埋貓故係道？

lm again

第十回 巨塔

沒多久，我們便到了郊外一處荒廢了的地方。
而去墮落天使基地的方法，你沒看錯，我也沒說錯。是一行200多人分兩輛旅遊巴代步的...
怎麼跟鄰國的大媽一樣啊！我們的行李箱呢？
服務員！

嗯...說回正題，下車之後，我便看到了遠處有一座高聳入雲的「塔」。
這樣說是因為畢竟這裡是荒廢的郊外，有一座塔在這裡，很奇怪吧？

感覺塔裡發出陣陣邪惡氣息，令在場眾人都不禁抖擻精神，專心迎接接下來的戰鬥。

『大家一行四人，分成多組行動。』
『發動突襲，將墮落天使收拾！』豪哥在這時候明顯壓下聲線。

自然而然地，不知為何我剛好和訓練過我的啊風、啊霆一組，但只是啊雪並不在我這邊。而我這組另一個人卻是一位中年大叔...

天使不是都應該有著美如天仙下凡的嗎？
至少我認為我會是天使。嗯。

『你地叫我保叔就得架啦！』那中年大叔道。

稍稍介紹過後，保叔給我的感覺就是一個很健談的大叔，一路上吱吱喳喳的，啊風可能是禁不起保叔的擾人，眼見一陣淡綠色光芒於啊風耳邊圍繞。

他是在用風屬性能量在自己耳邊製造氣流...
怎麼我沒有那麼方便的招數？

終於，在保叔的吵吵鬧鬧下我們來到了塔前約一百米距離。

『殊...』啊霆不禁緊張起來，示意保叔安靜。
近距離觀看那座塔，卻令我覺得神秘更添幾分，塔的外牆都是用不能在外透視的玻璃製成。幾乎可以以密不透風來形容。

陸陸續續的其他小組亦已走到塔前。
沿原先計劃，本來就有一些組別會先繞到塔後看看有沒有其他入口，再由前後夾擊，殺他們一個措手不及。

前方有一位少男揮揮手，示意我們塔後並沒有入口。換言之，我們全都要由這座塔塔前的唯一一個入口進入。

豪哥於隊伍中心，高舉右手。
三，二，一。

一道音爆從我身旁傳來，原來是啊風馬上加速奔至塔前入口。右手輕輕一揮，入口大門被一度無形力量拉扯，彈飛而出。

我們整群人一湧而上，從那小小的大門進入未知的領域。

進入大門，先前那邪惡氣息更是迎面而來。
令人意外的是，我原先還預料一進來便會立刻打起來。暗暗催動體內能量。
豈料進來後卻沒看到任何人，只是一片空曠曠的，並沒任何氣息。

『上面！』有人正在大喊著。
同時指向空曠地方旁邊一度詭異的樓梯，為不知道如何是好的人們帶來一點點的指引。

一群二百多人的天使們，就這樣向著未知的墮落天使基地深處進發。誰又會知道在上面等待著他們的。
是種種的絕望？

人類向來生活於奢華，安穩的生活中。當生活逼使到他們手足無措時，假如出現一個轉機。
不管是好是壞，人類都會先把轉機視為好的方面。從而深陷於糖衣包裝的轉機中。
長久年來，人類發展出的種種本性已無法再隨便捨棄。
人類如是。
天使，如是。

何以我會說那是詭異的樓梯呢？

那樓梯沿牆而起，從牆身中伸出一步一步階梯。牆身所伸出的階梯末處，更有微量尖鈎。

我們一行人走上去，所謂一步一驚心。隨著時間過去，我們一步一步的就快走到了樓梯盡頭。這我才看見，盡頭處有一小洞供一人穿進去。

只見我們的人都從那小洞一個一個的鑽進去，然後從上傳來人們的聲音。大概是我們剛進來所看到的天花大概是一個平台，因此經樓梯過後我們才能找到那小洞。

到我也鑽了上去的時候，眼前景像實在令我難以相信。

這裡的環境就像是一個鬥獸場。高高的牆邊上，有著一個又一個的觀眾席。環境漆黑無比，僅依靠牆上點點火光以作照明。

最令人震驚的是。

剛才自塔外起所感應到的邪惡氣息，隨著距離而越發濃厚以外。
現在我感應到全數氣息皆由我們一群人面前所發出。
而面前。

僅站了一個人。

第十一回 黑衣男

沒錯。全數邪惡氣息皆由眼前一人所發出。
起初在知悉真相之前，我還天真的以為這裡有著為數不少的墮落天使，所以才有如此濃厚的邪惡氣息。

沒想到，只是一人，一人足以讓我們所有人繃緊神經。
眼前人身穿黑色衛衣，深灰牛仔褲。
衛衣的帽緊緊套上他的容貌。

『啊！！！』
這來歷不明的黑衣人忽地大叫一聲，嚇得在場所有人都不禁抖了一下。

大叫的同時，邪惡氣息毫無保留地適放出來。令在場不少人開始有點呼吸困難。

『結界！』
我方同伴亦不甘示弱，展開一個水屬性能量結界以抗衡邪惡氣息的影響。

正當我們所有人都以為只有眼前一人需要對付時，下一秒我們就覺得是我們太天真了。
觀眾席上的不同角度有著「觀眾」從高處躍下。

墮落天使原來也有著為數不少的人，看來這一場硬仗是蓄勢待發了。

在場幾乎所有人，都從背後張開了屬於自己的翅膀。我方陣營的是純白色翅膀，只是隨階級之別而有著大小之分。
墮落天使方則是有由純黑色，以至灰色的翅膀。同樣地大小有著不同的區別。

看到這場面，我登時目瞪口呆，畢竟我也沒想到原來所有的人也有翅膀嗎？而且一直以來我也只是在迷迷糊糊間看過幾個人的翅膀。

而我卻從來沒有打開過屬於我，梁合源的翅膀。

頓時氣氛一轉，張開翅膀後的天使們彷如到達第二個境界一樣。連一眾年老的天使，以至保叔，動作的速度已非我所能觀察入微。

眼前一個又一個白色的影閃過，身旁吼叫聲不絕。

『一閃！』是風的技能呢...

『冰封籠牢！』咦...那是雪嗎？

『「太陽」，「太陰」。』
『合一！』霆看起來亦準備好應戰了。

『毀滅鐵球！』保叔原來是金屬性能量嗎...？
說起來這可是我首次看到金屬性呢。

反觀我，只因沒有翅膀而卻步。
這還是梁合源嗎？

細看之下，我竟找不到豪哥身處何方。
定睛一看，原來豪哥正與那黑衣男對峙著。

『高等天使之間既戰鬥，會帶黎咩後果，相信你同我都好清楚。』
豪哥向那黑衣人說道。

但那黑衣人卻一言不發。

一團火焰於黑衣人胸前漸漸形成，火焰慢慢變大，像在吸收能量一樣。

『大獲！』豪哥大叫一聲。

『木壓！』數根木柱從地而起，往黑衣人衝去。

黑衣人由先前雙手垂下，轉為右手輕輕橫揮，數度火焰憑空出現，向著木柱噴射而去。
火剋木，天訂之條。

木柱在火焰的步步進逼下節節敗退。
轉眼間黑衣人胸前火焰已成形。

『地獄業火。』
胸前火焰轉化成一度極高能量往豪哥射去，
純度之高，彷如一道激光般猛射。

『守護木場。』
木製半圓球體重重包圍豪哥，比起上次我所看到的，還要厚上好幾倍。

只見火焰猛射木場於一點之上，木場漸漸被射出一點坑洞。慢慢地，眼看木場即將準備被燒破。
豪哥於千鈞一髮之際馬上張開翅膀，拍翼飛高。

那黑衣男也不甘示弱，背後張開純黑翅膀，羽翼輕拍，黑衣人輕鬆躍至豪哥的位置。翅膀的細節方面和豪哥的沒大不同，只是顏色漆黑無比，看上去並沒天使們的翅膀般讓人感到安穩。帶來的就只有絕望。

這就是墮落天使的墮落之處嗎...連讓人安穩的能力都沒有。

在空中兩人忽地加速，先是來一陣拳腳之交，速度之快讓我只看到些微殘影於空中抖動。

才一眨眼的功夫，只見豪哥肚子中了黑衣男一拳。那黑衣人拳上還帶著點點火光，豪哥立馬飛至數十丈遠，直至撞到牆上才止下那衝勢。

豪哥口中吐出一陣鮮血。

正當我以為我能完整看完這場高等天使之間的戰鬥時，事與願違。

腦海裡突然出現一道聲音。

『梁合源...你知道一直以黎，所有野都係個謊言嘛？』

謊言？這又是甚麼意思

我還在思考腦海中那句說話的意思時，情況已不容我這樣做。本能上感到有危險後，我往後輕輕一躍，只見我方才站著的地上突然變成一攤泥沙。

相信很多人都知道，假若人於流沙之內，動作越大只會令自己下陷速度越快。剛才如果我沒避開那招，大概已身陷流沙之苦。

抬頭一看，一個背部長著灰色翅膀的墮落天使雙手正平舉，理應是剛剛向我作出一擊時的動作。
我終於也要開始戰鬥了。

「湛藍」也許是知道我這個主人即將要首次作戰，竟在我背後像個小孩般震動以示它的興奮。

「湛藍」出鞘。
頓時在我四周藍光大作，催動體內力量湧向「湛藍」，耀眼藍光漸漸轉化為柔和紫光，「湛藍」藍光吸睛能力本已極高，轉為紫光後更是翻了幾個層次。

『嗰把係咩黎...？』
『嘩！係神器啊！』

『點解...嗰個人會有紫色既能量？』
『係喎...』

果然，有人也在此注意到我的能量是紫色的。一直以來，各種屬性能量自有其代表顏色。
金為黃，木為綠，火為紅，水為藍，土為啡。
而如今出現了紫色，稍稍動腦筋一想，大概就會知道我擁有火水相混而成的能量。

空中那灰翅膀的墮落天使看到此情此景亦不禁呆了呆。
可是很快便轉換過來。

『沙牢！』
墮落天使雙手一反，掌心朝天。剛才地上流沙適數衝我而來，形成一個正方形困我於中心內。

『壓。』
沙牆由各方面向我壓來，看似即將把我壓扁。
我冷笑一聲，「湛藍」一揮，輕易地把沙牢斬開一道裂痕，隨隨便便的我便從那裂痕走出來。

「元素斬破！」
「湛藍」紫光大作，正在儲存著能量，這時的我看似全是破綻。墮落天使隨即操縱沙牢的沙堆向我攻擊。

我一方面準備砍下威力強大的一擊，另一方面催谷體內水屬性能量，向沙堆潑去。
沙遇水變重，速度馬上緩慢起來。
就在沙堆差一步就能觸碰到我的時候，元素斬破剛好儲存完能量。

「碰」一聲，能量儲存好的同時，「湛藍」發出一度劍氣圍繞我身體，把身旁沙粒全數彈開。

我把「湛藍」拿穩，向著墮落天使發出一道十字斬。
劍氣衝破他的身體直達天花。
身體分家，消滅敵人。

一擊，秒殺。

就在我以為這樣就完了的時候，耳邊傳來輕輕的一聲。

『估唔到...都係要用到嗰招。』

轉頭一看，豪哥滿身血痕，頭上更有血液正緩緩流出。
反觀那黑衣人卻是毫髮無傷，正筆直的站在豪哥前方二十米。

豪哥輕輕喚出一句。

『萬物之母。』

第十二回 萬物之母

反觀那黑衣人卻是毫髮無傷，正筆直地站在豪哥前方二十米。

豪哥輕輕喚出一句。

『萬物之母。』

自古以來，大地孕育萬物，不論動植物，都是在大地之上成長，一切一切，都離不開大地的力量。
假如大地抹殺了你的存在呢？
假如你從沒存在過。
那麼你，連站起來的機會都沒有。

豪哥這一擊，乃是化身為大地，從根本處，抹去他人的存在。
豪哥全身併發前所未見的綠光，翅膀如今並非因綠光照耀而變綠，而是緩緩地由翅膀根部慢慢變為綠色。

雙目一瞪。
那黑衣人就這樣消失了。

旁人眼裡也許會認為這一擊未免太平淡。
只因毫無痕跡，甚或並沒發出什麼能量的攻擊。
但試想一下，假如這一擊，沒痕跡是因為你根本沒有存在過呢？

不存在的事物，何以會留下任何痕跡。

看似平淡，但這技能的能力實在過份強大，豪哥每使出一次，均需付出十年生命。
從他悟出這招起，僅僅使用過兩次，因此很多人都不會知道有如此逆天的技能。
戰鬥過後，眼見豪哥頓時面色蒼白。從空中緩緩降下，失去意識。

『豪哥！』我馬上奔向豪哥那處。

在旁邊看到豪哥他們的戰鬥，實在令我大開眼界。高等天使之間的戰鬥可謂每拳每招亦足以致命。

眼見我方人數漸漸壓倒墮落天使，心想大概也要完結今天的攻擊了吧？

就在這時，鬥獸場以上，緩緩飄下來一個人。

那男人身穿牛仔皮衣，白色裇衫，卻配著一條粉色短褲。
奇怪的配搭。

『精彩！精彩！』
『咁多位偉大既天使簡直係充分表現自己既能力。』
『真係不得不令我佩...』

話還沒說完，有人便向他揮出一道劍氣。
原因無他，只因他有著一雙比在場所有人都漆黑的翅膀。

但見那人不閃不躲，只是停在空中。
眼見劍氣即將擊中，可是卻直直穿過那人的身體。
毫髮無傷的他，彷如影子一樣，那劍氣就只是穿透了他的身體。

『知唔知...打斷人講野好無禮貌？』
那人舉起右手，打了一個響指。

「搭」一聲的同時，在那人底下一群天使，從腰部開始出現一度橫紋。
逐漸地，那群天使上身與下身，自腰間開始慢慢滑落，一分為二。

只是一個響指...足以奪去近十名天使的性命。給我的感覺就是，眼前人並不簡單。

『源...呢個人好危險，你一有機會就快啲走。』耳邊傳來輕聲細語。
原來豪哥恢復了意識，在我耳邊細語。

「豪哥！你無事啊嘛？」

『無...你要快啲走，唔好同佢硬碰。』
豪哥邊說著邊推我遠離那人。

『咦？你仲係到啊？陳偉豪。』
沒想到那人竟然認識豪哥。

『你到底係邊個？點解會識我...』
原來豪哥也不知道眼前人是誰。
『我亦無見過呢種可怕既戰力...』
豪哥的細語被我聽見了，難道連豪哥也沒有對付這人的能力嗎？

『大家好，我係「無」。』
那人舉頭看著不知道哪方。擺出一副自以為高傲的姿態，卻沒想到在旁人眼中是多麼奇異。

在介紹自己的同時，「無」的身體還不時滲出灰白色的能量。
看來是我見識太淺了，怎麼有那麼多的屬性在這裡？
那種灰白能量並沒帶來任何使人絕望的感覺，光看下去，只會令人感到虛無飄渺。
彷彿只要被那些能量碰到一下，只要是輕輕的一下，便足以令你化為虛無。

『歡迎大家黎到呢個派對。』
『呢個墮落既派對。』
說罷，「無」伸出右手，緊緊握起。
灰白能量自動凝聚成為一把大刀。

此時「無」已緩緩降落至地面，並收起了那雙漆黑無比的翅膀。
也許他的出現過於震撼人心。佢的二十米以內的範圍並沒有任何人膽敢踏前半步。

大刀向橫一揮，灰白能量隨劍氣而發。

『結界！』
『守護木場！』
『冰牆！』
『豪火盾！』

幾乎所有防禦技能於同時發動。
眾人一方面心想這普通一擊哪需要那麼多人同時防守時，另一方面又對於眼前前所未見的攻擊感到憂慮。

可惜，事實超出預期。
那單單的一道劍氣，於眾多防禦技能面前，絲毫沒有被擋之勢，就這樣筆直地穿越眾人的技能。向人群飛去。

當我看到那劍氣穿越首個防禦技能時，接下來的事已是我預料之內。
逾半數人都被這一擊砍中，表面並沒多大傷痕的他們，漸漸地吐出鮮血。
我甚至在他們所吐的鮮血中看到陣陣灰白能量。

這人，太強。

眼見眾多天使都被殺害，此時豪哥心中不禁異常憤怒。
豪哥向前邁進，踏進那無形的「二十米危險距離」。

豪哥再度張開翅膀，但是綠光已褪，變回原有的潔白無暇。
「無」亦非泛泛之輩。
馬上打開漆黑翅膀以回應豪哥的行動。

又一場能力非常人所想像的戰鬥。
即將展開。

第十三回 能量對沖

豪哥雙翼一拍，急速奔前以直拳希望能來一個先發制人，給「無」一下重擊。
拳中更微微滲透著綠光。

後者卻輕輕扭身躲過這毀天滅地的一拳。
躲過這攻擊之際，「無」正乘豪哥收制不及時，右手成掌輕拍豪哥胸口位置。

眼看即將得手，豪哥雙翼一撥，硬生生停下去勢而向後退半步。一掌落空，緊接而來的又是一道以手所發出的氣直奔豪哥。「無」高舉單手用力向下揮，力量之大擊出一道無形的力量，配以「無」他自身的屬性能量，這一擊不比使用武器的威力低。

豪哥立馬以同一樣的方式擊出一道手刀所發出的氣。
兩股高等天使的能量相碰，爆風隨即席捲現場。所有招數都是剎那之間所完成，途中沒有絲毫的猶疑，這就是從戰鬥中所激發出的反射神經。

雖則豪哥看似和「無」打為平手，但事實上，「無」對豪哥可以說是瞭如指掌。而豪哥反對「無」感到十分陌生，畢竟如此戰力理應早傳遍天使界，但豪哥卻從未聽過此人的資料。
「無」是否留有一手，豪哥並不知道。

有見及此，豪哥希望能及早完結這場戰鬥。但豪哥才剛剛使用完那近乎逆天的「萬物之母」後，此刻的豪哥不論身心都感到十分疲倦。但為了現場的同伴，只好硬著頭皮上。

『如果你肯投降，我可以考慮下放過呢到既人喎。』
「無」用那自負的態度正向豪哥放話。

「哼」的一聲，伴隨著豪哥的冷笑，也意味著這招降並沒用處。
豪哥認為，此人遲一天除去，世界便多一天危險。

「哼」聲剛完，「無」馬上打開其漆黑的翅膀。以肉眼捕捉不到的速度，狂飆至豪哥面前。
單手架著豪哥的頸項，舉起。
豪哥被這突如其來的一擊嚇到，一時之間亦不懂如何反應。

『敬酒唔飲。』
「無」手中力量逐漸增加，看似豪哥即將被「無」舉在空中捏碎他的頸項。

綠光乍現，點點綠色光點從豪哥胸口位置湧上頸項，再緩緩透過「無」的手進入「無」的體內。

「無」眉頭一皺，鬆開了那緊握的手。
退回安全距離。

原來豪哥剛才以自身極其精淳的木屬性能量透過和「無」的身體接觸而直接輸入「無」的體內。

如先前啊霆所說。由古至今從未有出現過一人共存兩種能量。原因乃是兩種能量理應會在宿主體內互相吞噬，最終剩下一種能量。

而這過程會帶給宿主極大痛苦，更甚會令其死亡。

這並非所有人都能成功，畢竟假如自身能量純度不足，輸入敵人體內不但無法令自身能量和對方能量對沖，同樣無疑是為敵人提供更多的力量去對付自己。

緊張關頭卻被豪哥這一動作輕輕緩和下來。

終於，「無」以能量再度凝聚成一武器。這次卻是一把長劍。
豪哥亦以其精淳至極的木屬性能量凝聚成兩把短刀回敬。

兩人緊握其武器向對方奔去，一眨眼之間，雙方武器相碰，竟在二人周邊形成一道氣場。任誰亦不得進入此領域，亦無人敢進。

「無」先是以其長劍橫揮，往豪哥腰間揮去。豪哥以一刀擋下那劍招，再反手以另一短刀向「無」頸部砍去。

「無」亦非泛泛之輩，緊急凝聚自身能量於頸部成一厚實的能量牆，硬生生止住短刀的去勢。此時豪哥右腳抽起，奮力向「無」踢去。
「無」同時起腳，兩腳相撞之際兩人都定在原地。

心想，好痛啊...
開玩笑，這只是我想的。

原來二人於同時灌注自身能量於對方體內，雙方能量正抗衡著對方。

誰先放開。
誰被反噬。

片刻之後，只見二人周圍空氣開始震動，地面更開始出現裂痕。
二人爭持不下，雙方都不願當先退縮的那個。
終於，當雙腿交接的那個位置，能量已快達至臨界點時，二人一同收回那一腳。需知道能量精淳至此，假若超越臨界點，造成的破壞可堪比原子彈。

眼見二人經過一輪的戰鬥過後，還是分不出勝負。

終於，豪哥決定再度使用那禁忌的技能。

『萬物之母。』
那耀眼的綠光再度出現，只是好像比剛剛那一擊要暗淡少許。
翅膀漸漸由白轉綠。

輕輕一拍，豪哥躍至天上。

『喔？終於要用嗰招啦？』

正當豪哥準備使出之前，「無」的灰白能量終於傾瀉而出，重重包圍「無」整個人。
那黑如墨斗的翅膀甚至因而出現了少許灰白色。

豪哥一瞪。
只見「無」身邊能量只是減少了少許。
而豪哥最逆天的一招技能。

毫無效果。

『哈哈哈！你呢招對其他人可能有用，但係我？』
『我係「無」啊！唔存在既野你可以抹去啲咩？』

豪哥面色一白，倒下。

我醒起琴日唔記得左post埋第三篇，所以今日post返四篇

另外一提，貓故今日已更係facebook

貓貓

推一推零仔

Pokémon Sun好好玩

特登注冊黎支持你

愛你

又掛住打機

幾時po埋貓故？

咁sweet

所以抵我去書展探佢

有邊個想既就出聲比我睇下

我

你淨係偷望我

無呀

我光明正大，唔似果d偽毒咁

戇鳩

Ok ...
返到去搞搞

第十四回 劍塚

看到豪哥倒下的一刻，在場眾人都心想這次大概要死了。

而我亦不例外，強如豪哥，亦輸給了眼前這人。那麼還有誰可以和「無」匹敵呢？

可是，在這情況下，不戰必死，何不戰個痛快再死呢？有想及此，我把已收回鞘的「湛藍」拔出。
藍光大作。

『喔？呢到竟然有神器？』

緊接著，我踏進那不可侵犯的二十米區域。在場所有人都不禁為我感到擔憂，畢竟我在天使界中只是一名新人。

『哈哈哈哈！你竟然只係個初等天使，憑乜野拎神器？』
此時「無」實際心想，為甚麼他主人失落已久的武器會在此被一個小小低等天使拿著。

「呢把「湛藍」已經認同左我，你唔好逼我出手。」
我本著有神器在手的氣勢，希望能藉此嚇退「無」。

『垃圾渣住神器，都係垃圾。』
顯而易見嚇不退。

看來不行，我便拿著「湛藍」極速衝向「無」面前，意圖一劍砍去。
「無」於神器面前亦不敢怠慢，立馬凝聚能量形成和「湛藍」大小相約的劍向我揮來。

兩劍相碰，以「無」般精淳的能量凝聚而成的劍在此時竟有點被「湛藍」氣勢壓下。
眼見「無」的氣勢稍微弱了丁點，我更是催谷更多力量於「湛藍」劍上。

不知不覺間，「湛藍」亦開始變紫。
「無」看到紫色的能量後亦不禁呆了半晌。

我把握這個機會，輕輕抽起「湛藍」，再用更大的力度向下砍去！

「無」沒想到我會有此一著，打算避開之際卻發現已來不及了。
「無」扭身希望能躲過我這奮力一劍，卻還是退避不及，讓我在他的右肩上砍出一道深深血痕。

『你個垃圾...竟然夠膽整傷我！』

「無」看似被我的攻擊惹毛了。他的灰白能量再度肆無忌憚的全數洶湧而至。

霎時間我被他此舉嚇了一跳，他那能量是連豪哥的絕技都能躲過的不知名能量。

既然無技可施，我亦仿照「無」的做法，把自身能量毫無壓抑的釋放出來。陣陣紫光於我身旁圍繞，和「湛藍」現時的紫光更是有相映生輝的效果。

也許是「湛藍」感應到我的能量波動，它的紫光在這一時之間閃耀得比我還要耀眼。

也不知道是何等原因，我和「湛藍」所發出的紫色能量在旁人眼中更像是壓制著「無」一樣。
有見及此，一個身為豪哥也無法對付的高等天使，竟然被小小的初等天使氣勢壓倒自己。這對「無」來說，簡直是最大的侮辱。

要說為甚麼我這一劍對「無」有效果，我也說不清箇中因由。
只要知道我的攻擊有效，不單是為我自己打了一記強心針，亦是為在場眾人帶來一點點的希望。

希望我這個毫不起眼的初等天使。
越級打敗「無」。

終於，「無」從一開始起其實也沒使用過技能。
一直他都是以能量的凝聚，釋放來達到攻擊效果。而現在，他亦忍受不住，準備發動那驚天動地的技能。

『虛空之門。』

此時於「無」身旁出現一道兩米高大門，大門周邊圍繞著和「無」一樣的灰白能量，正當在場人們都在對眼前大門感到疑惑時。
忽然之間，大門緩緩打開。

所有人都恐怕著未知的東西時，一隻腳從內裡踏了出來。
漸漸地，一個人從內裡踏了出來。

只是那人雙目無神，一舉一動彷如扯線木偶一樣。

『嗰個...咪係之前失蹤左既天使？』
『係喎！好似都係個中等天使黎。』

慢慢地，逐漸出現越多越多的人，而且亦全都是先前失蹤的人。

『解。』
這輕輕的一句，眾天使彷如解除束縛一樣，忽地狂奔朝我衝來！
緊急關頭，我立馬把「湛藍」向橫一揮。

『元素斬破。』
時間緊逼，能量凝聚沒多少便急於擊出。
一道微弱劍氣向眾天使勁射而去，看到某些天使馬上張翼飛上天上躲過這一劍。
可是亦有少部份的天使反應極慢，意識到劍氣在他們眼前之際已經太遲。
被劍氣擊中退卻數步。

眾多天使的出現令我忽然感到有點吃不消。回頭一看，我所謂的同伴們卻沒有一個願意伸出援手。

啊霆、啊風、啊雪偏偏在這時卻失去了蹤影。
在這時刻我求救無援。

忽然我感到手裡有陣異樣感覺。
低頭一看，原來「湛藍」在劇烈震動。

一招技能在我腦海中湧現。

「劍塚。」
我把「湛藍」輕輕垂下。
成千上萬的劍於我身旁顯現。
以我為中心飛快地轉動，形成一奇景。

我左手成劍指，向木偶般的天使們一指。

萬劍齊發！

第十五回 翅膀初現

萬劍實際上都是由「湛藍」和我自身能量匯聚而成。

在「湛藍」乃是神器的加持上，萬劍都化為紫色向不同的木偶天使飛去。
在我這一擊之下，無數木偶天使都被「萬劍」刺入體內，和其自身能量成對沖。

如先前所說，假若能量自身純度不足，隨便注入他人體內只會帶來反效果。
假若剛才那一擊是由我自己發出，不借助「湛藍」的能量，大概木偶天使們都會毫無效果。

然而，「湛藍」此等神器的能量自然是精淳之極。

部分天使緩緩吐出鮮血，漸漸倒下失去「無」的控制。更甚的是，竟然有少部分天使開始變成一個微型炸彈一樣，徐徐自爆！

眼前一個又一個的人體炸彈在我面前自爆，起初我也沒想到會造成這樣的後果，爆炸聲不斷的響起亦令我不禁呆了呆。

「無」大概沒有意識到他的木偶天使們就這樣被一擊全數擊破，他的灰白能量竟在此時竟有點點變紅？
臉上青筋也開始暴現。

自從「無」張翼抵擋豪哥的絕技之後，他亦沒打開過那翅膀。
而現在，那雙翅膀再度破空而出。

灰白能量又再度變化，形成一長矛樣貌的棍。
「無」俯身以其最大速度向我狂奔而來，我連他的身影亦捕捉不了。

「無」一記打狗棍法！
不，開玩笑。
我當然不是狗啊...

只是「無」的棍法比起打狗棍法更是更上幾層樓，輕輕舉高那度能量棍，向我迎頭打來。
我立馬舉高手抵擋那兇狠的棍法，沒想到那棍卻只是虛招。一舉手之際，棍卻不知道為何從我腰間打來。

「碰！」的一聲，我的左腰完完全全吃下這一記硬棍。錐心之痛從腰間傳來。
但「無」沒那麼容易放過我，自我吃下那棍後，整個人彈射而出向右飛去。

整個人在飛的途中，只見「無」動作更快，在我的落處前已抓了我起來。又是一棍。
這回卻是右腰。

就這樣，我整個人彷彿成了一個不用碰桌的乒乓球。而「無」卻成了乒乓球的兩個選手，兩方都是由他來擔任。
意思是甚麼？意思就是，我永遠在落地前都被「無」抓住再補上一棍。

終於「無」最後奮力一棍，勁力把我打飛。

我精神於此時被打至恍惚，打算定睛一看，卻是朦朧的一片，眼睛連聚焦都有難處。

可是手邊卻感到有點不對勁。
我用我僅餘的氣力張開手觸摸，原來那是一隻手啊...
迷迷糊糊間看到「無」正向我走來，心想至少我能在有生之年做一件有意義的事，和高等天使一戰。
就這樣死去也是死得甘心啊...

「無」走到我面前，高舉手中棍，正準備將我一棍斃命時。

我所觸摸到的那一隻手。
傳來陣陣木屬性能量。

那能量於我體內和紫色的能量正在對沖。
只是並沒消除任何一種。
開始漸漸地，融合起來。

紫色能量和綠色的木屬性能量融合起來後，慢慢形成了近乎黑色的墨綠能量。

正當「無」那棍揮至離我頭部五厘米的位置時。我背部傳來一陣痕癢之感。

「篷！」的一聲，我的翅膀終於在此時爆發出來。
激烈爆發而至的翅膀傳出強烈的爆風，把「無」連人帶棍吹至遠處。
但是不同的是，我這雙翅膀...

雖則和眾人一樣都是純白無比，但比起在場所有人，大小卻是有過之而無不及。
比起豪哥那雙翅膀甚至更大！

得到新能量以及翅膀的醒覺，不知為何我身上的傷正在漸漸復原，翅膀傳來一陣暖流。令我在這時候感到點點的溫暖。
翅膀彷如我身體的一部分，有著熟悉的感覺。就像是你一出生會隨你而來的身體一樣。

背部神經就像連接著我腦部一樣。
用力輕輕一拍，背部翅膀隨心而動，

一躍，便飛至「無」的面前。
『你竟然係...』
為什麼「無」在說話的時候像有種無形的力量在掩蓋我的耳朵？「無」說的話我並沒有聽清楚。

「無」並沒那麼容易放棄，連豪哥都對付不了的人，豈是我所能輕易打敗？
「無」看起來已準備好再度出招。

『六感．奪。』

「無」雙手一左一右自身體兩邊向胸前匯合，雙手成如來佛祖般一樣的掌。

如此技能所說一樣。
奪去人之六感。
乃是視覺、聽覺、嗅覺、味覺、觸覺。
而最後一感，則是常人所言之第六感，又言心覺。
感知危險的感覺亦奪去。

此時我就像身處於虛無一樣。

在這空間之內。

我的意識就像身處一片漆黑的環境一樣。
在這空間內，任何感覺都沒有。

另一邊廂。
現實中「無」正以其拳腳向我瘋狂地進攻。
只見我這裡像毫無反應一樣被「無」不斷狂毆。

在那意識空間內，不知為何。
我在我的「心眼」當中，看到了一雙無比巨大的翅膀。
只是奇怪在於，兩瓣翅膀分別是一黑一白。
這到底是甚麼回事？

這在這時。
在另一邊的「無」以及所有人。
腦海中都響起了一道聲音。
我也不例外。

『無，此人殺不得，徹退。』
剛好在「無」打算給我最後一擊時，這聲音救了我一命。聲音不高不低，甚至分不清聲音的主人是男是女。
但聲音中所負載的威嚴卻是所有人聽了都想遵從。

一瞬間，「無」不知道從何處拿來一個面具，戴上後「無」便消失了。
而我的六感亦回來了。
頓時身體感到極之疼痛，大概是剛才「無」對我的拳打腳踢所造成的傷害。

戰鬥過後所造成的破壞使這座塔的內部，以至外部都出現了無可修補的後果。
塔從根處開始倒下，在所有人都離開了這座塔後，整座高聳入雲的塔完整倒下來。

而我們都徐徐回去「純白羽翼」。
豪哥雖則並沒大礙，但連連使出兩記絕技已令豪哥精神極度疲累。一時三刻亦無法醒過來。

而我，回到基地後，亦漸漸回復好了。
再者，從這次的戰鬥中，我得到新力量及翅膀。令我實力更是猶勝從前。
一連突破三階。

梁合源 — 初等六階天使

雪 — 中等六階天使

風 — 中等七階天使

豪 — 高等三階天使

唔知依家有無人啦，不過我想問下你地想唔想我post埋同執劍嗰篇外傳？

推一推skybb

實好架

新讀者留名

哈姆太郎
聽日一定會更加開心架姐

去左紙言追

外傳等我出返啦
放工搞

姐係點

追到邊
有無咩意見

20，可能我睇開啲節奏慢嘅故，主角話咁快就可以打到啲高手入困境，有啲快

呢個真係我不足既地方，曾經都有巴打講過
多謝你既意見

睇錯野 哈哈
你出啦

不過你都係要搞外傳

陣間開post
係道出

推

係姐

留親名個個都係同我講呢句

《萬物之靈》 外傳

大戰過後，我始終對於那座塔的所在之處感到有點奇怪。

再者，回復過後我亦對自己的新能量，以及翅膀的運用都有了一定程度的了解。於是我便隻身再次回到那座塔的所在之地希望能一探究竟。

重遊舊地，只見那處的破壞比起上次我們離去時更為嚴重。這裡是發生了甚麼嗎？
我欲走進那變成廢墟的塔看看有沒有任何的線索。

突然，從瓦礫之中，石頭之後緩緩走出來一個少年。
如我曾經所提及過，天使之間都可以感應到其他人的大致階級。而眼前這人，我在他身上並沒感到任何天使的氣息。

但是，令我著緊的一點是，儘管那人沒任何天使氣息。卻散發出堪比高等天使一樣的氣勢。
眼前突然出現一個奇少年，既然這裡是先前墮落天使的基地，那麼也不難想像，這人是墮落天使的一分子嗎？

「焰彈。」
手上出現數顆紫色的火球。

為什麼是紫色？
我大概也沒有說過我是個愛美的人，紫色比起墨綠色，大概多數的人也會選紫色...吧？
因此，自我得到新能量以來，我一直把火、水能量混合，而木能量則分隔開來，如非必要亦不會再度混合。

火球向那人扔去。

『紫炎彈。』

咦？為什麼那人同樣有和我一樣的紫色能量？難道他也是體內共存兩種能量的人嗎？
不...我在他身上根本沒有感受到半點天使氣息，那麼他到底又是甚麼？

一時之間極多疑問於我腦海中呈現。
只見焰彈與那人的火球相碰然後消失。

更是令我懷疑。

『你係邊個？做咩無啦啦攻擊我？』
那人向我問道，但不難看出他語氣中現正帶著點點敵意。

「你唔係墮落天使既人咩？切。」
我語氣中亦滲透著點點的不屑以及敵意。

經歷過看到同伴受傷的慘烈狀況，我現在對於墮落天使方面大概是出現了點點的恨意。

說罷，我拔出「湛藍」，頓時泛起陣陣藍光。馬上狂奔至那人面前，舉起「湛藍」向他奮力砍去。

『吼！』

只見那人大叫一聲，右手不知何故化為一條長滿鱗片的手臂。
驟眼看下去，彷如一條龍臂一樣。

「湛藍」砍下去，竟然硬生生被那人的手臂給擋了下來。
我大吃一驚！畢竟一直以來能擋下「湛藍」一擊的人寥寥可數。

硬吃「湛藍」的更是會受到一定的程度的傷害。而那人，卻僅以手臂便擋下了我這一劍。

有見及此，我亦不敢怠慢，再對眼前人有保留等同置自身於死地。
我張開背部那大得嚇人的翅膀，躍至天上以居高臨下的狀態視人。

「劍塚。」
身旁數以千萬計的劍出現。
直指那人所在位置。

令我大大為之意外的是。

『鳳翼。』
那人竟也從背後生出一對翅膀。
而且是純藍色，彷如鳳凰雙翼一樣。

用力一拍，那人翅膀所發出來的風把所有劍都吹開來。而現在看到面前人竟也有一雙翅膀，令我不禁再度想起那個問題。

眼前人真的不是天使嗎...？
儘管他的翅膀是純正的藍色，和我們的有顏色之別。但那卻是貨真價實的翅膀啊...

我和那人極速奔向對方，在空中先來了一輪拳打腳踢。
只見那人張翼的同時，手上鱗片亦同時退卻，變回了原先人類的手臂。

拳腳相向並沒出現甚麼結果，因此我隨即退後少許，灌注自身能量於「湛藍」之中，「湛藍」緩緩變紫。

「元素斬破。」
紫色能量緩緩凝聚於「湛藍」劍上，泛起陣陣紫光。
但那人亦非全無動作，看到那少年身邊亦泛起點點藍光，不知道是在籌備甚麼。

「湛藍」蓄勢待發，而那人看似亦已準備好。
用力揮下，一道紫色結實劍氣往那人直奔而去。

『火鳳燎原！』
一雙藍色的火鳳就此憑空出現於那人面前。
清藍的火鳳和「湛藍」所擊出來的劍氣相碰。

驟看之下，貴為神器的「湛藍」所發出的攻擊比那人的火鳳卻要遜色少許！
那窮凶極惡的火鳳彷彿視劍氣於無物，直直穿過劍氣而吸收掉。

我大吃一驚，拍翼稍微退後，再以數道火球向火鳳轟去。
火鳳去勢被火球以及剛剛劍氣所擋，現在速度已是減慢不少。終於，我找緊機會，當火鳳來到我身前時，輕輕扭身躲過火鳳的攻擊。

再拿起「湛藍」向下一揮。
清藍火鳳被一分為二，重新化為能量。

當眼前這人甚至連神器所發出來的攻擊都能抵擋，甚至反噬掉的時候。

我已經決定不能再等了。
體內木屬性能量再度融入那紫色的能量中。墨綠能量隨即湧現。

模仿著上次和「無」的對戰一樣。我把能量肆無忌憚般全數釋出，圍繞我身邊形成一氣場。
那人雖沒肉眼可見的能量出現，只是那人氣勢一轉。不知何故，現時看到他就像看到一個皇帝般，精神上逼使我向他下跪。

我們雙方都在肆意釋放自身能力，一時之間雙方都爭持不下。

突然之間。
那人雖仍張開藍色翅膀於我面前，但氣勢全收，剛才感到的陣陣敵意亦全數不見。

『我講過由頭先開始都唔知發生緊咩事，不如就咁收手啦好嘛？』
那人向我說道。

看到那人既沒戀戰。我亦徐徐收回自身能量，亦把「湛藍」回鞘。

原來，那少年先前和一人在此地方的另一面大戰，不知是如何把技能都轉移到墮落天使的塔裡。
而那少年亦是來觀察一下他對手的技能威力，意圖在這裡找到一點令自己變強的機會。
因此塔的面貌才比我們離去時要破爛許多。

以上都是由我和他停戰後所問出來的。
這都是後話了，了解過後我們大家都準備離去之時。
那人向我伸出手。

『執劍，鄭真鳳。』

「純白羽翼，梁合源。」

《萬物之靈》外傳完

第十六回 表白

自從上次與真鳳一戰過後，不禁令我知道天外有天，人外有人。
既非天使，卻有與天使決鬥的能力。

因此我更是下定決心要令自己變得更強。
最少，要打倒「無」。

自上次襲擊墮落天使過後，眾人都漸漸地回復過來了。而我的訓練亦隨之然重新展開。
場面又回到那訓練場裡。

『上次見到你同「無」打，好似幾掂喎。』啊霆說。
『係幾有料喎！』
這是啊風的口頭禪嗎...
『歡...歡迎回來。』
這是我受傷醒過來後啊雪第一句跟我說的話。

我並沒忘記在襲擊墮落天使基地前我所許下的承諾。
要是我能平安回來，我一定，一定會跟啊雪表明心跡。

「啊雪...」
嗯，剛好今天訓練我的是啊雪。

『嗯？』

我突然衝前，往啊雪腰間輕輕伸出右手，用力一摟，啊雪那幼幼的小腰已在我懷裡。

『源你做咩啊！』
『嗯...嗯！』

我用力的用我嘴巴把啊雪的小嘴封上。
而啊雪也不知道是突然沒反應過來還是甚麼原因。
良久過後亦沒推開我的意思。

「其實...我鍾意左你好耐。」
我鼓起我最大的勇氣，徐徐吐出這一句。

啊雪一臉詫異的看著我。
緩緩推開了我。

眼見她輕輕舉起右手作掌摑之勢，我心想，事情不妙了。接下來的事情不用說也知道，因此我閉上了眼睛準備默默接受這一切。

『其實我都係...』
臉部傳來一陣溫熱。
張開眼睛一看，原來啊雪的小手放在我臉上，她一面溫柔的看著我。

「我...我真係好開...」
啊雪頭部向前一伸，這次卻是她以她的小嘴封上我嘴巴。

緊接著，啊雪的舌頭彷如一條熾熱的小蛇在我口腔中瘋狂轉動，我順勢伸手而出，雙手在啊雪身上不安份的遊走...

你以為我會這樣說？

那就錯了，我們只是輕輕的蜻蜓點水了一下。啊雪便帶著紅紅的臉頰轉過身去。

我隨即從後緊緊摟著啊雪。

「我愛你。」

『訓練啦！傻仔！』

因為剛剛才表白成功的關係，我在接下來的訓練中，眼神都離不開啊雪身上。
而快樂不知時日過，很快的訓練便結束了。

事後啊雪跟我說起，原來由她第一眼看到我開始，心裡已不禁泛起了陣陣異樣。
而且由她和我開始訓練之後，這種異樣的感覺更是比以往更為激烈。

我亦曾在其他人口中聞說過，啊雪原來一直以來說話都很冷淡，更是對任何人都不帶感情。但不知道何時開始，漸漸地懂得對人關心，會保護別人。

翌日，我和啊雪都各自向豪哥請了一天的假，作為我們的首次約會。

而約會地點，就是近日非常受歡迎，位於中環海濱花園的花海。雖名言為花海，但實際上其實是由數以千萬計的電子花所營造成的一片「假」花海。

『嘩！源，好靚啊啲花。』
啊雪滿懷興奮的跟我說道。

而我此刻正在心想。

「花海定人海？」
「靚？邊撚到靚啊睇過？」

當然我並沒這種勇氣在此時破壞啊雪的興致。
「啲花點靚都唔及你靚啦。」

當我們欣賞完那人海...不，花海後，我和啊雪便到附近用餐。

以我以往所存下的錢，還是足夠我日常開支的，而且既是第一天，就和啊雪吃好的吧！
緊接著我和啊雪走向了酒店。據聞那酒店裡的自助餐很有名呢！

過程中我們這一對羨煞旁人的情侶在餐桌上吸引了眾多的目光，在旁人眼中我們就是一雙郎才，我肯定是。和女貌。

晚餐過後，我便護送啊雪回家，這都是男朋友該做的嘛。

我和啊雪並肩走在路上時，這種感覺真的很幸福啊！
在啊雪家樓下的時候。

『聽日見啦啊源。』

「嗯。」

然而安穩的生活並不屬於我。
在暗處中正有一雙眼睛在看著我們。
而我和啊雪，並不知道。

第十七回 伊甸園

隨後好幾天都是一些簡單的訓練，都不外乎是訴說一些天使的歷史，控制能量等等的。

於是我便決定了又輪到和啊雪訓練的一天時，和她悄悄的溜走出去再拍拖。嘿嘿。

我和啊雪步進大廈的天台上。
「篷」的一聲，我和啊雪各自張開大家的翅膀。手牽著手，拍翼一躍。一同在天空中自由自在的飛。
就好像那個甚麼成語一樣。
比翼雙飛。

我和啊雪開始約會的時間已是黃昏。很正常的我們都在空中悄悄地看那夕陽西下。
大大的太陽在我們面前閃耀著，刺眼的光芒伴隨那暖暖的陽光。
很溫暖。
夕陽無限好，只是近黃昏。

才一刻間，日夜漸漸顛倒，天色緩緩變黑。銀河中的星光逐漸出現。
此刻的我們背部用力一拍，躍至雲層以上。

那漫天的星河，以及星座都是我們平日極難欣賞到的。
一點一點的光，就像人們一個又一個的希望一樣。
數之不盡，而又難以觸及。

我心想有機會一定要和啊雪多上來觀星。

突然間，正當我和啊雪正在欣賞滿天星晨之時。
我和啊雪都留意到前方空中竟飄浮著一座島。

你沒看錯。
是在空中的一座島。

天空之城嗎？

天空之城這個詞相信你我都不會陌生，是一部由宮崎駿擔任導演的動畫，而那首主題曲更是耳熟能詳。

而現在我和啊雪面前，竟有一座大小直逼動畫中天空之城的空中島？

眼前事實在過於奇怪，我和啊雪徐徐拍翼前往一探究竟。

「伊甸園？」
我和啊雪圍繞那空中島飛了一周，發現了一個疑似是「正門」的地方，能讓人從那處走進空中島。

我和啊雪慢慢降落，便從「正門」前看到一個十分像那些牌坊一樣的建築物在面前，而上面正正就是刻上了「伊甸園」。

「伊甸園」...不正是上帝當初造給亞當和夏娃的嗎？

經過我剛才環繞一周後，發現這個空中島是意外的美麗，本來心想這島在空中大概也是沒有任何生氣，甚至是墮落天使的地方。
但島上驟眼看下去，只見一片茵綠，還好像看到有生物在此。
令我和啊雪亦不疑有詐馬上一探究竟。

才剛踏進那牌坊。
感到有陣陣溫暖感覺從地上傳送至全身，感覺十分舒服。

『源，你覺唔覺得好似有陣暖流係地下傳到我地到？好舒服啊！』

原來不單止我，連啊雪亦有同樣感受。

接著我便和啊雪開始在這裡四圍觀看。

這裡的環境非但比地上要美得多，在地上的高樓大廈，汽車飛機，甚麼都不會在這裡找到。

彷如世外桃源一樣，這裡的美景並非我們地上人所能欣賞到的。
一片片的大草原，不間斷的森林，一隻又一隻的小鳥在天空中飛翔。

而且，據傳聞而言，有四條河從伊甸流出滋潤園子。
而現今時代卻因種種原因而失落了兩條。
但我們在空中一眼看去的時候，竟有四條河在這裡。

在我們地上，每天為了發展，為了方便自己。使用科技做了多少破壞環境的事。
汽車如是，工廠如是。
不斷的發展引致全球暖化，污染問題，種種的原因都令人類在長久以來對環境造成無法修補的傷害。

而我們面前這裡就卻是另一個世界般美麗。

『啊源你睇下！』
啊雪滿臉驚訝的指著前方一處大草原。

細看之下，竟發現這裡還有一些在地球上已滅絕了的動物！

「呢到...究竟係邊到...」
面前種種都令我感到十分不可思議。

然而事情並沒那麼簡單。

『源...』
啊雪再指向另一方。

而位於那裡的。

竟是有一條小村落。

今日更新到呢到。

哦

好耐無睇呢篇外傳 哈

得既話我都想再寫

一陣就貼

寫啦繼續

第十八回 亞當夏娃

在這高空之上，竟然會有人在這裡居住，這不是一個很詭異的事情嗎？

我和啊雪便決心要去看看那條村落，隨即拍拍翅膀往那小村落飛去。
才剛進入那條小村落，我頸上的項鍊不知何故一直在閃動著，但情況卻維持不久，很快便靜止下來。

而那村落不看還好，一看卻是完全震懾了我和啊雪。
那裡的人，所有人都長著一雙翅膀！
而且他們各自的翅膀卻是大小幾乎完全相同。另外，不同的翅膀中，竟有些還是黑色，以及灰色的...

這到底是甚麼地方，為什麼墮落天使會和天使們好好的生活在同一個地方而雙方並沒有敵對？

『嗨！』
糟糕！被下面的人看到了。

那人輕力一拍，躍至和我們一樣的高度。
奇怪地，那人伸出手來。

『你好，我係艾克。』
看到眼前人竟伸出手向我們示好，我們亦不好意思不回應他。

『我係啊雪。』
「我係梁合源。」

「呢到邊到黎？點解會有咁多天使係到既？」
我向那自稱是艾克的天使問道。

既然那人看起來並沒惡意，我們亦沒理由要對他有敵意。

『如你所見，伊甸園。』

先前所說，伊甸園乃是上帝創造的一個地方，伊甸園意思亦指為一個快樂的園地。而上帝亦安置了亞當和夏娃於伊甸園居住。
只是因亞當和夏娃偷吃了禁果，從而被逐出伊甸園。

難道說，我和啊雪是亞當和夏娃！

開玩笑，只是我卻有個疑問。

雖然天使是真實存在這個問題已是十分神奇。但連傳說中的伊甸園亦那麼容易被我們發現，這就是問題所在了。

「呢到唔係香港咩，點解你會識講廣東話？」

『有問題咩？既然呢到係你地既地方，自然講返你地既語言。』

嘿，這麼簡單的道理天使都明白，為何地上人卻不懂？

難道說，傳說之中的伊甸園在逐出亞當和夏娃後還有人在此生活嗎？
而且那些還不是人，竟是天使？

『咦？點解你條頸上面有我地既神眼？』

我低頭一看，原來艾克是指我頸上的項鍊。也許我還沒有說過，我父母留給我的項鍊形狀是一隻立體的眼睛，只是大小卻比真正的眼睛要小上許多，所以我才一直戴著。

而現在那艾克卻說我父母留給我的唯一一種東西是屬於伊甸園的？

艾克又接著說下去。

『相傳之前伊甸園一直有神眼既保護，所以我地天使一直都可以好安全咁生活係到。』
『但有一次墮落天使黎到打算奪走神眼，就係嗰次，神眼就從此下落不明。』

『而依家，點解神眼係你到？』
艾克突然語氣一轉，話中帶有極大敵意。

「我都唔知點解伊甸園既神眼會係我到，呢樣係我父母留比我既遺物。唔好諗住我會比返你地。」
氣氛一時之間急轉直下，僵持起來。

『或者你地跟我黎。』
艾克轉身欲離去，只是敵意不減。

不知來龍去脈的我們在這時候也就只好跟著艾克往未知的地方進發。

艾克領著我們走了一會兒，看到在村落以上一直走，有一個像是遺跡的建築。

我們隨艾克走進去，只見牆上有著一幅又一幅的壁畫，彷彿在訴說伊甸園一直以來的歷史。

看到一些頭上有雙角的天使從天而降至伊甸園...
看到天使們在奮力反抗...
看到其中兩人更是以二人之力抵擋墮落天使大軍...

慢慢的我們便隨艾克來到遺跡中心。
艾克把手放在為於中心的石碑上，登時全場燈火通明。

『你，放隻手上黎。』
艾克指著我說道。

別無他法之下我亦隨艾克所說的去做。
我伸手放上石碑之上。

突然一段使用神眼的方法以片段形式傳入我腦海中。

我張開我的翅膀，手握眼球狀項鍊。
舉至我嘴前。
輕輕一吻。

神眼從瞳孔位置中緩緩轉開，突然一道投影就這樣出現。
我亦把神眼放於地上以方便觀看。

『源仔，我諗你睇到呢段片，相信你都黎左伊甸園啦？』
片段中的是一個年約三十的女人，但是歲月僅在她面上留下少許痕跡，不難看出她年輕時是如何的美麗動人，令人傾國傾城。

『對唔住。』
說話的是那女人旁邊的男人。
那男人看起來有點混血兒的樣貌，和那女人可說是真真正正的天作之合，而男人手搭在那女人肩上，一同向我說話。

『對唔住我地唔可以陪你成長。』

『陪你開心。』

『分擔痛苦。』

『見證你愛人。』

那男女一人一句的在我面前說著。

『因為。』

『我地已經預計到不遠既將來，我地將會...離你而去。』

投影的角度微微一轉，不難看見那兩人旁邊還有一嬰兒正在襁褓中靜靜入睡。

而那嬰兒，正是我梁合源。

『其實，我地就係傳說當中。』

『亞當同夏娃。』

第十九回 身世

說到這裡，艾克在我身旁亦不禁露出了驚訝的神情。

『或者咁講，每個時代其實都有當代既亞當同夏娃。』
『到左我地呢代，已經係第一百九十九代。』

『然而點解會有咁多代？』
『因為不論邊代既亞當同夏娃，都逃唔過最後要離開伊甸園呢個命運，從而再出現新一代既替補。』
『傳說之中既亞當同夏娃，係由於偷食左禁果而被上帝所逐出伊甸園。』

『其實都只係傳言。』
『唔知係天注定，定係巧合，每次亞當同夏娃既離去，都離不開同墮落天使有關。』

又是墮落天使...究竟是誰對我父母痛下殺手？

『日後相信你會知道更多，係到我地就唔講太多。』

『啊...交代完我地既事諗唔到講咩添，老婆。』
自稱是我父親的男人一面緬腆的向自稱是我母親的女人說。

『傻老公，唔記得要講下你個仔既事啦咩？』
我母親說。

看來我父母的關係十分好，大概是一對模範夫妻吧？但為什麼，為什麼要在我還沒有記憶的時候就離開我呢...
為什麼要在我還沒有切切實實地感到他們的愛就離開我呢...

『係喎！仔，不如就講下，你個名點黎啦。』

『梁固然之係我個姓啦...』

『而合源，乃係由於我同你媽媽都係高等天使，所生出黎既後裔天資大概都唔會差。』
『而你係出世既時候，身上已經有一種特別既體質，令我同你媽媽知道。』

『你，可能係世上第一個可以容納全部能量既天使。』

全部能量？意思是我可以把所有屬性的能量都納入我體內嗎？
那這不是太無敵了嗎...

『合源，合元，意思姐係我地希望你最後可以合齊所有元素能量，成為世上第一人，帶領天使們一齊和平共處。』

『但當然，集齊所有能量之後會發生咩事，我地都話唔埋，最後都係要睇你造化。』

『去到呢個時候...我地都無咩可以為你做架啦。』
『唯一可以做既就係留比你既呢段片，同埋呢樣野。』

甚麼？我除了這段片我甚麼都沒看到啊。

『最後，亦都係我地最想講既。』
『對唔住，乖仔。』
他們一同說出這句。眼裡淚光再也忍不住，傾瀉而出。

望向那仍在襁褓的我，平靜的睡著，大概也是因為那時候的我有他們照顧吧...
那時候的我，會知道父母將會消失嗎？

想到這裡，我亦不禁在此時流下眼淚。

身旁啊雪此時伸出雙手，在我背後靜靜地摟著我。
此刻，最好的陪伴，就是你在身旁。

當投影結束之後，那眼球狀的項鍊亦徐徐閉上眼睛。
投影消失，我和父母的見面亦到此終結。

『原來神眼就係比亞當同夏娃拎走左...』
『據傳聞想當年佢地以二人之力對抗近二百個既墮落天使，名符其實既以一敵百。』

「咩話？」
原來在我進來遺跡時，其中一幅壁畫上刻著那二人，正是我父親和母親嗎？
沒想到...我父母親都是如此偉大的人。

那麼我，也可以成為和他們一樣的人嗎？

『既然你係亞當同夏娃既後裔，我亦唔方便向你收返佢地既野。』
『不如跟住落黎帶你地去見村長？』

「嗯。」
我伸手抹去眼下淚痕，暗自決定要為父母報仇。

接著我們便又跟著艾克依原路回到那小村落，現在細心一看，沿途還有一些極大的昆蟲在飛來飛去。
在地球上只有半個手掌大小的蝴蝶，在這裡卻是有接近一個人的大小。
連啊雪亦不禁因此而被嚇了好幾次。

回到村落後，艾克帶我們走到一間小屋前。

『村長。』

『嗯，帶佢地入黎啦。』
說話者語調低沉，聲音中帶著少許威嚴，作為村長簡直是不二之選。

另外，我們還沒說話村長已經知道門外有其他人，看來村長亦非等閒之輩？

艾克輕力推開那木門。

映入眼簾的，是一個滿頭白髮正在床上打坐的老人。如果除去他那背部的翅膀，說他是個平常老人家亦不為過。

『你地好。』

「點解你會知道我地會出現？同埋點解我地可以搵到呢個伊甸園？」
我還是改不了一緊張就會把話都說出來的習慣。

『或者我慢慢同你解釋。』
那老人緩緩的說道。

『從好耐之前，就有預言話，當第一百九十九代亞當同夏娃消失。』
『第二百代既替補，將會係最後一代。』
『咁呢個時候出現外人，亦都唔意外。』

我們旁邊的艾克聽見老人說出亞當和夏娃時，也不禁有少許撼動了他的心靈。
是因為村長從沒提及亞當和夏娃的事嗎？

『而你地既出現，好難解釋清楚。至於會唔會係亞當同夏娃？呢樣野到亞當同夏娃醒覺既時候你地就會知道。』

『同埋伊甸園既設計好特別。』
『當然，位於高空之中，一般人正常黎講實會見到，但其實伊甸園係只有天使先會見到。而且伊甸園位置可以隨時改變，並唔會長期駐紮一個地方。』

『另外，伊甸園既出現，亦都代表住嗰個時代既動盪不安，先會需要有伊甸園既樂土出現。』

『而你地既出現，可能係巧合，亦都可能係注定。』

第二十回 切磋

就這樣，村長和我們說了一大輪的歷史之後，我和啊雪對伊甸園已是有了一定程度的了解。

「咁下一代既亞當同夏娃，會係邊個？」
在離開之前，我向村長問了最後的一個問題。

『上帝自有決定。』
村長右手手指向天，臉上掛上一個讓人摸不清的笑容。

『咁我地以後可以點返黎？』
啊雪好像對伊甸園很有興趣，希望能再來一樣。

『上帝自有決定。』

「屌，天使都有火啦咁煩....」
我心想。

和村長跟艾克道別後，我和啊雪張開翅膀從伊甸園離去。
啊雪還依依不捨的繞著伊甸園再飛了一圈。最後被我拉走的。

伊甸園，我們會再回來的。

我和啊雪回到地面後，經過今日一事。
令我明白更多有關我的身世，亦了解到我父母的真正身份。
啊雪一直都在我身邊默默地當一個好的聆聽者，有啊雪，真好。

接著我送啊雪回家後，亦徐徐回家休息了。

同樣的場境，同樣的人物。

『你真係決定左要咁做？』
其中一人說道。

『無錯，我做過既錯事實在太多，只有咁做，先可以贖罪。』
「大天使」說。

接著「大天使」手裡結著奇怪的手印，雙翼發起耀眼的光芒。

夢境就這樣完結了。

這是我第二次夢到「大天使」和另一人的事了。
到底誰是「大天使」？還有為什麼我一直夢到他們呢？
這事我跟誰提及大概也不會得出結論，還是藏在我心中好了。

夢醒過後，我換過衣服便回到「純白羽翼」。

「豪哥！」
說起來至上次大戰以後，我還是第一次看到豪哥站起來的樣子。
我和啊雪向豪哥請假時豪哥亦只是躺在床上，臉上邊帶著異樣的目光看著我和啊雪，邊掛上一個詭異的笑容。

『哈囉！啊源你拍拖開唔開心啊？哈哈哈！』
沒想到豪哥才剛回復過來一點就要取笑我...

「我...都係去訓練先。」

『哈哈哈，好啦唔玩你啦。』

今天的是啊風和我訓練。

『之前都曾經同你講過，只要你可以好好控制自己既能量，能量可以做到任何你意想不到既事。』

『你試下用你既能量，凝聚成上次「無」咁樣？』

意思是要我把能量凝聚成武器嗎？

於是我便用體內的紫色能量，往我左手凝聚成長劍，今天的我已非昨天的我。往日連投擲火球都有困難的我。

現今轉眼間便在左手凝聚成一把和「湛藍」大小相約的劍。
此時我順勢從背後拔出「湛藍」，灌注小許能量於其中，兩手一左一右的各自拿著一把紫色的劍，感覺帥氣程度一百二十分。

緊接著我兩手成交叉狀，用力向前砍出。
一道交叉劍氣向前彈射而出，比起以往的一道筆直的劍氣，範圍更大，威力貌似亦更大。

『既然你依家都有返咁上下，不如我地黎切磋下？』

「...我只係初等天使咋喎，點打啊？」

『得啦，我就住你。』

在我不情願的情況下，我和啊風便準備好切磋了。

『個一蚊跌落地就開始，得？』

這就是名符其實，「一蚊挑你機」嗎...

「我準備好啦。」

「叮」一聲，同時示意戰鬥即將開始。

在硬幣碰到地上的一瞬間，現場隨即氣流大作，硬幣碰地和啊風出手幾乎是同時進行，感到背後一陣風傳來，我立馬向前跳出。

回頭一看，原來啊風剛才以其極快速度瞬移至我背後，再以手刀向橫一揮，假如我沒避開，大概這一擊也會讓我躺在床上數個月。

啊風在還沒張開他的翅膀時，速度已是如此可怕，假若張開翅膀後再提升他的速度，還有誰能抵擋？

有見及此，我亦再也不敢怠慢，馬上張開那大得驚人的翅膀。

啊風亦沒讓我繼續喘息，氣流再次流動，這次我預計啊風會再度出現在我身後，於是手中先凝聚一把短刀，亦不管背後有何物，頭也不回的用力向後一刺。

我的手感到被擋了一下，在我的手被擋後，欲抽回來的時候。啊風又在我面前，往我肚子補上一拳。
這意思就是...啊風即使真的出現在我背後，他還是能在短短時間擋下我的攻擊，而且在我手抽回來的空檔他已經能瞬移至我面前。

啊風的確沒說錯，他是對我處處留手的，因為他打上來的這一拳，我感到勁風於我肚子前極少距離已止住了不少。

我不再等待了，自身體深處出現墨綠能量，能量之強大於我身旁出現了一時無兩的氣勢。

啊風亦是因此不禁呆了半晌。

啊風於此時在我身旁急速狂奔，漸漸形成一個微型龍捲風。
而位於中心的我更是被如此強大的氣流漸漸拉扯至龍捲風中。

我急忙拍翼，意圖逃離這危險地方。

『風暴！』

已經再無寫作既動力

天使亂咁飛

好多野無咁簡單

發下天使夢

多謝幫推

出多啲文

你咁講，咁今日四更

第二十一回 風暴

龍捲風越捲越烈，我再拍翼亦難以躲過這風暴。
慢慢我和龍捲風只有輕微之差。

終於我被捲進了龍捲風當中，氣流不斷把我捲起，在這時候拍翼也於事無補。
我被風越捲越高，當快到達這訓練場的天花時，只見風突然躍起至我頭上，輕輕一拳，把我打下去。

在空中無借力之處，先別說他是輕輕一拳，假如他是奮力一擊，甚或拿出武器向我致命處補上一擊。我可真正是無還手之力。

當我輕輕向下墜落時，龍捲風亦漸漸停了下來。

在我快碰到地上時亦微微拍翼，安全降落。

可是我不甘心，不甘心在風面前落得一敗塗地的下場。
我拔出「湛藍」，灌注自身能量於其中，這可是「湛藍」首次被我灌注墨綠能量。
只見「湛藍」再度緩緩變色，和之前的分別在於，墨綠色的「湛藍」現在彷似有一種魔力般吸引人。

左手成握劍狀，能量結合成一長劍。
兩把墨綠長劍在這時候相映生輝。

啊風留手之餘亦非故意輕視我，看到我拿出神器，他亦凝聚自身能量成一匕首，並拿出他一直旁身的匕首。

我奮力拍翼衝前，直飛至啊風面前，左手能量劍橫揮至啊風的腰間，右手卻揮向我後方。

旁人眼裡我這動作很是奇怪，但啊風卻是嘴角上揚，微微一笑。
『幾叻啊，識得封住自己前後。』

眼看我這兩擊不管何方都理應得手，只是啊風突然又在我眼前消失。

這次在上方！

我馬上拍翼止住去勢，往後一退。
僅僅避過啊風突如其來的一擊。

這根本沒得打啊...

「劍塚。」

我把雙劍微微垂下，成千上萬的劍在我身旁圍繞著。
亦不等啊風有準備時間，劍出現之時我馬上成一劍指向啊風指去。

萬劍往啊風勁射而去。

「好快！」

只見啊風不閃亦不躲，筆直地往我狂奔而來。
啊風速度之快，使他在萬劍之中穿插，甚至於我眼裡出現了數個啊風，速度快得竟出現了殘影，竟是一劍亦沒有打中！

眨眼之間啊風已狂奔至我面前，匕首於我頸前幾分。

『切磋完啦。』

在這切磋之下，我才發現原來啊風的強大遠超我想像之中。
過程當中啊風是完全沒張開過他的翅膀，僅以自身能量以及一直以來的作戰經驗和我切磋。

假如他張開翅膀，力量再提升個數倍，那速度會有多恐怖？

我心想，大概他跟「無」對打亦不會輸吧...？

『好啦，你今日返去抖下啦。』

我亦不好再在此獻醜了。只好聽從啊風所講，回家休息去。
踏出公司門口，已見啊雪在大堂門口等待著。

『咦？走得啦？』

「係啊，等左幾耐啊？」

『唔係好耐咋嘛。』
啊雪臉上出現陣陣紅暈，別過臉去。

說起來自從上次小源差點要出鞘後，我好像也沒看過啊雪這樣子了。
難道說小源在這時候要出鞘了嗎！

『行啦，去食野啊傻仔。』
上次是豪哥打斷小源，這次卻是啊雪自己打斷...
不是那種打斷，是打斷想法，嗯。

我和啊雪眼見現在時候亦不早了，於是就在公司附近隨便找了間快餐店解決晚餐。

常言道，男人一生只求一個願意和你吃快餐的女人。

而如今，我可是有個願意和我吃快餐的天使啊！嘿嘿。

第二天，回到公司後，沒想到豪哥又再次召開大會。

重回那禮堂般的「會議廳」？實在是太大，稱呼什麼我也不清楚，稱為會議廳的話，這範圍亦過大了吧...？

只見眼前所有人都是上次墮落天使一戰的人，我心想大概這次也不會是什麼好事。

喔？我看到遠處有人在向我揮手，細心一看，原來是保叔啊！
上次一戰他原來沒事嗎？那太好了。
那快要禿頭的象徵根本就是保叔的標誌啊！

『相信你地見到隔離既人，都係上次一戰既戰友。』
『就唔難估到，我今次要你地黎，都係同墮落天使有關。』
豪哥在台上終於開口了。

『上次都提及過，墮落天使其實正係到密謀緊啲野。而我地終於都知道左。』

『墮落天使，要將地獄神器，重現於世！』

第二十二回 地獄神器

『神器呢個詞，相信大家都唔陌生，並且我地呢到已經有神器既存在。』
『大家都知道，神器乃係當初上帝造比十二天使，從而有十二神器之稱號。』

『而神器本應就會以其主人既用法，而變成一件咩野個性既神器。』

『而如今墮落天使將會令一件神器，以新一種既方式現世。』
『「浴血」，就係一把失傳既神器。』

『傳說之中，「浴血」原稱並非如此，原稱其實係「浴火」。』
『故名思義，「浴火」係由沐浴於純淨既火之中而誕生。而「浴火」當時比其中一位墮落天使一同帶走左。』

『但係依家，墮落天使將會令呢一件神器，沐浴於天使既血之中誕生，是為「浴血」。』

『墮落天使，伴隨墮落左既神器。』
『如今正係地獄之中。』

『我地相信先前失蹤既人，好多都係比墮落天使拎左去做祭品。』
『我地希望大家憑住你地身為天使對其他天使既感覺，發現任何墮落天使既異樣，即刻匯報。』

『就係咁多。』
說罷，豪哥高舉右手示意散會。

和上次會議後眾人的反應不相同，因為這次豪哥所帶來的資訊並沒對眾人造成多大的衝擊，大多數人都是抱著聽完豪哥的話後就作罷的想法離去。

「浴血」嗎...又有一件神器即將現世了，到底這個時代要迎來甚麼的結果？

再者，上一次和「無」一戰後，使我更是明白自身的不足。
有神器在手，卻仍是被「無」一面倒的對付我，何況現時假如對方有神器在手呢？
想到這裡，令我心中自卑更是增添了數分。

『源，我地去訓練啦。』

「...？啊，喔。」
我一時之間沒注意到啊霆在向我說話。

『頭先你都留意到豪哥提過。』
『神器會隨主人而改變自身個性。』
轉眼間，我們便走到了訓練場。

『豪哥之所以會咁講，因為神器既然認定左主人，自然會追隨住主人既想法。』
『直至下一任繼承人出現為止，神器都會為自己主人盡最大努力去發揮。』

『假如係墮落天使手握神器，而帶有負面想法，亦會從而影響神器個性，成為一件邪惡既神器。』

『一般黎講，神器並唔會傷害到未醒覺既人，或者天使，即使對其他普通人進行攻擊，理論上唔會有效果。但當被玷污之後，神器就會成為好危險既存在。』

『隨便進行無差別攻擊，都可以對人造成傷害。』
『當然並唔係一時既想法就可以令神器本質改變，需要令神器改變，要主人既想法夠深刻，夠堅決先可以。』

『比個例子你睇。』

啊霆才剛說完，便從腰間拔出屬於他的神器。
「太陽」，「太陰」。

『合一！』
只見「太陽」、「太陰」二刀被啊霆合二為一，兩把神器刀上都有著不同的坑紋，當「太陽」、「太陰」重疊在一起時，坑紋之間會互相緊緊扣合。旁人眼裡彷如這本應就是一把大大的武士刀，而不是一分為二。

「太陽」，乃是極陽之存在，有著世上旁人無可匹敵的純淨火屬性能量。假若說此火用以沐浴另一神器，「浴火」，亦不為過。

「太陰」，至陰之極，有著至陰至寒之水屬性能量，傳說地球上的冰河時期，只因當時擁有者未能控制好能量，從而令能量失衡，造成如此後果。

至陽，至陰，兩者極端之存在，彷彿完全對立，卻又互相緊扣。
如今兩者合一，火水融合，從紅藍光分別閃耀著，變為可透視的紫光，而那紫光比起我自身的紫色能量更是純淨不知多少倍。

這亦是我除了上次意外和那人相遇後，第一次看到的紫色能量。

然而「太陽」、「太陰」結合後，啊霆突然無聲無息的向我由上至下用力揮出一道精淳至極的紫色劍氣。

從那起手動作，至收刀之勢。
彷如這一砍啊霆已是揮了過萬次，沒有絲毫多餘動作，沒有任何猶豫。

劍氣勁射而出，我被那驚人的氣勢所震懾著，連閃避的想法還沒出現，劍氣已在我眼前。

「篷...篷...」劍氣伴隨陣陣強風而至，竟是穿過我的身體，沒有任何事情發生。

『見到啦？』
啊霆說。

剛才那一擊難道是啊霆為了向我示範神器的原理而發出的嗎？
為什麼要用那麼大威力的啊...都快把我嚇死了。

『雖然神器對無辜既人唔會造成任何傷害，但只要你當對方係敵人，一樣會有效果。』

的確，不然的話上次墮落天使一戰中，「湛藍」也許不會有效果吧？因為我大概在心中亦視墮落天使為我的敵人，從而令「湛藍」有效果。

可是此刻我在心中卻又出現了一個疑問，既然神器並不會對無辜的人造成傷害。那麼為什麼我在初次接觸「湛藍」時，我腦海中會出現一個又一個的反噬畫面。

而這些被「湛藍」反噬的人，輕則受重傷，重則死亡？
難道說「湛藍」以往亦是一把邪惡的神器？

我跟啊霆提及此事時，只見啊霆並沒正面回答我的問題。他只是一直重覆他不是「湛藍」的主人，不會知道「湛藍」的過去。

罷了，反正現在「湛藍」在我手上，而我也不會有害人之心。

人們也常說，要展望將來。
只要「湛藍」在我手中能伸張正義，也就夠了。

經過今天之後我對神器的認識又多了一些，而且對於神器不會傷害到無辜的人此處更是十分佩服。

任何武器存在的意義，可以是攻擊，亦可以是防衛。
但是不論是哪一種，最終都會為其他人帶來傷害，而這種傷害，隨時可以是致命的。
甚或人類出現了一些極大殺傷力的武器時，這些武器並不會鎖定一個人，而是一個地方。那麼，那地方的人全都是罪人嗎？
這不用說也會知道。

但神器的存在，彷如對現今武器最大的諷刺。目標單一，並不會為目標以外帶來任何傷害。
也許在此說得不清楚。
假如以神器發出一擊堪比導彈的攻擊，儘管面前有成千上萬的人，卻只會對目標造成效果。

而這，亦是神器所神奇之處。

第二十三回 逸事

昨日上了神器小知識一課後，在家中床上時。

『「湛藍」啊「湛藍」，點解你咁靚，又咁好既？』
『「湛藍」啊「湛藍」，竟然唔會對其他人出手，你真係好神奇啊！』

沒錯，我在家中竟在對「湛藍」說話...
旁人眼中的我如今大概就和一個瘋子沒兩樣，你以為會如戲劇中一樣，「湛藍」也會回應我的說話？

那你就錯了，我整晚在跟「湛藍」談話，「湛藍」都沒如我想像中一樣回我半句。到了後來，「湛藍」大概是聽厭了我的話，淡淡藍色光芒變得更為暗淡。

最後甚至突然自動飛回鞘內。
我有那麼煩嗎...？

罷了，這晚我甚至抱著「湛藍」徐徐入睡了。

翌日，我想起來我本身所屬的公司裝修大概也是時候好了，亦應該回到那公司繼續工作。
我本應打算現在開始一邊工作，一邊訓練，於是我便早早回到「純白羽翼」，先跟豪哥說一聲。

『你傻架咩？你唔記得我地呢到係物流公司咩？你仲返去做咩？』
這是豪哥聽完我的話後第一句說的話。

「吓...但係我都要有收入架。」

『係我地呢到出返糧比你就得啦！就咁話，返去辭工！』

就這樣，這是我首次被人挖角跳槽呢...

我因此回到那小小的公司打算向我以前的上司辭職。
剛踏進那公司門內，熟悉的感覺油然而生，畢竟這裡也是我工作了好幾年的地方，大概也有了點感情吧。

「老...老闆，我要辭職啦。」

『吓？咁大個人學人裸辭？你以為除左我有邊個會請你啊？』
束上短馬尾，身穿套裝配以短裙黑絲襪。

不看樣子的話，你以爲看上去會容易接受嗎？不，穿上黑色絲襪亦難以掩飾那因年老而鬆弛了的肌肉。
連同樣子一起看的話，大概這和那龍蝦可以一戰。

儘管一個月沒見，我的上司還是待人尖酸刻薄。

「辭咪辭囉，你理得我有無人請？」
食屎啦你.jpg

「講個秘密你知啊，天使都會講粗口架，屌你！」

就這樣，我便辭去了我以往的工作，並開始了我在「純白羽翼」的工作。

說是工作其實亦不然，畢竟這公司只是為了掩飾我們天使的存在。而我，正正就是在這裡面的天使啊！
而且，我在這裡亦並不需要做甚麼特別的工作，便已有薪水。
不勞而獲，多少人夢寐以求的理想啊！

今天並沒有甚麼重要的訓練可以說的，很快我便準備和啊雪晚餐去。
和啊雪已是旁人眼中形影不離的情侶，這天再和她一起也不奇怪。

晚飯過後。

『食完野去邊啊？』
啊雪頂著脹脹的肚子向我問道。

「你想呢？」

『不如...去你到坐下？』
啊雪紅著臉頰，別過臉去。

相信大家聽到一個女生這樣說，亦不難想像到那些地方去。而我和啊雪現今難道說要邁進新一步了嗎！
儘管心裡是十分高興，但聽到啊雪這樣說還是不禁很震驚。

「吓...咩...咩話？」
「啊，好...好啊。」
我此刻的臉蛋大概紅得跟關二哥一樣吧...

接著，我便牽起啊雪的手，向著我家邁起出世至今，最有男人味的一步！

先前已提到過，由於我是一人獨住，家中住處亦無需太大，只有普普的一個房間，和應有的東西都有。

才進家中，我便想起了最為重要的一件事。
由於為了方便我在家中休閒放鬆，我的電視是設置在房間裡的牆上啊...

「我部電視係房喎...你要唔要入去睇？」
我帶著極之害羞的表情問啊雪。

『無所謂啦。』

於是我和啊雪便緩緩步入房間。
打開電視後，我和啊雪都坐在床上看著那百無聊賴的電視節目。

實在是太無聊，因此我便轉過我的視線，往啊雪看去。這我才發現，原來啊雪亦剛好看過來了。

『源...』
啊雪帶著她那紅紅的臉蛋湊了過來。

「嗯...」
我亦回應著啊雪的吻。

一輪熱吻過後，啊雪亦伸手徐徐脫下那白色連身裙。
潔白的肌膚顯露出來，和啊雪臉上的紅暈自然是一大對比，此刻的啊雪比以往任何一個時候都要可愛數百倍。

而且，啊雪還好像是穿著我第一次見到她時的白色內褲呢！

『你呢！』
說罷啊雪便伸手過來開始脫掉我的衣服。

最後，這晚以陣陣白紅色暖流作為結局。

沒錯，啊雪和我都將大家的第一次奉獻結了對方。雖說以往我是談過數次戀愛，但都是柏拉圖式的戀愛，並沒有半點越界。

而啊雪雖則沒跟我提到過有談戀愛的經驗，但大概我是她的初戀吧。

經過這晚以後，我感覺和啊雪的關係本已是親密至極，如今更是親上加親。

『我愛你，啊源。』

「我都愛你。」

就這樣，這晚啊雪在我家中度過了一夜。
你問我有否後續？很可惜，自然是沒有。一來剛經歷完我和啊雪的第一次，我也不好意思再度要求。二來，和如此完美的女孩在一起。
大概你會想要保護她的感覺，會大於佔有吧。

第二天，我和啊雪便一起回「純白羽翼」。

『嘩，你地一齊返黎既？啊雪又無換到衫...』
回來後第一個看到的竟是啊風。

『曳曳啦你地...』
啊風嘴角上揚的幅度十分大，看似想笑出來卻又極度忍耐。

『靜啦你！』
啊雪帶著紅如蘋果般的臉蛋急步越過啊風，走進公司內部。

而我？
當然跟著啊雪了！

今天的訓練沒有甚麼特別之處可以說的，因此我結束了今天訓練後便和啊雪分道揚鑣了。
整晚沒有回家。大概啊雪的家人也會擔心吧。

在我走回家的路上。
突然心裡一股極大的不安感洶湧而上。

此時，香港某處散發出極大天使氣息籠罩全港！
而這氣息...和我們普通天使不同，帶有陣陣不安邪惡之感。

這是...墮落天使！

第二十四回 獨闖地獄

縱使剛剛那感覺只是一閃即逝，但那感覺帶給我的陣陣不安至現在還是在撼動著我的心靈。
使我更加肯定剛剛感到的氣息不會錯。

但現在時候已不早了，我亦不打算再回去「純白羽翼」，還是明天早早回去跟豪哥說吧。

翌日。
回到公司後我首件事便是找豪哥。

「豪哥！」

『得啦，我知你搵我咩事。』
『琴日既事，全部天使都感應到，但確實位置仲未知道。』

『當我地搵到之後會再同你地講。』

沒辦法，既然連豪哥也說不知道的話，大概確實位置也沒有人知道了吧。
多天來的訓練，現在他們亦沒什麼可以再教我了。

應訓練的都訓練了，訓練以外的，我向啊雪都訓練了。
所以從今天起我再也不用再跟他們一起練習，要在等級上有所長進，亦要看我造化。

因此從明天開始，我應該可以自由的到處走走，看看這個我變身為天使後的世界。

步出公司後，我走向沒有任何人的地方。
背部用力伸展，一雙巨大翅膀破背而出。潔白無瑕的翅膀伴隨著點點光芒。
周邊更飄出些微光點。

心念一動，背部翅膀隨心而行。
輕鬆躍至高空之上，俯視著這個由我出生至今都沒有離開過的城市。
人群彷如螻蟻般在街道裡行走，高空之下，人是如何的渺小。

有一句說話很有名，亦很令人痛心。
「曾經，我生活在香港。」
「如今，我生活在一個名為香港的地方。」

以往生活儘管不能稱得上無憂，但只少，比現在開心。
現在成長過中為著那大大小小的考試而奮鬥。不論是學習時的考試，到社會後不同的考驗，以及和人相處之間的技巧，亦彷彿變成一場又一場的考試。
人與人之間，可以為了利益，背信棄義，甚至六親不認。

曾幾何時，我們都有自己的夢想。
夢想可以是成為一個醫生、一個音樂家、一個普通人。甚至是小時候所想的超人，英雄。

夢想不會是可笑的，可笑的是，人們連去實現這些夢想的資格都沒有。

而剝奪這個資格的，偏偏是現實。

可能人們會說，夢想不能實現，只會是自己未曾努力，未曾嘗試過。但當生活逼使你低頭，當現實逼使你放棄，堅持下去，真的是最好的決定嗎？

但諷刺的是，偏偏這些現實又是我們製造出來的。

看著我腳下的地方，那一座座金碧輝煌的裝潢，五光十色的霓虹燈。

香港，真的很美。

正當我環繞著香港飛的時候，我看到有一座山上傳來陣陣陰風，還有陣陣天使氣息傳來？
也許那天使氣息過於微弱，我飛到和那座山極近的距離才隱約感應到。

咦？那不是大帽山嗎？

既然傳來了一點天使氣息，我亦不妨降落一探究竟。當我降落後，天使氣息更是變得濃厚了一點。而且，還帶著不安的感覺襲來。
是墮落天使？

憑著感應，我往那氣息的源頭慢慢走去。
沿途的樹林傳來陣陣陰風，此陣子理應天氣已開始回暖了，但這陰風還是不禁令我起了雞皮疙瘩。

隨著我越往山上走去，那氣息越發濃厚，更甚是令我感到有點窒息。

終於，我一路無驚無險的走到了山上，面前有一塊巨石。
那墮落天使的氣息原來是從這巨石中散發出來的嗎？這內裡會是甚麼？

我漸漸走近那巨石。
石的周圍突然發起陣陣白光。

幸好在我欣賞了香港一陣子後，現在已是深夜時刻，假若有人在這裡看到巨石發光，古怪之餘，大概這裡也會成為一旅遊景點。然後被人在這裡造成破壞吧？

那白光像有魔力般一樣吸引我接近。
越走，越近。

我的手像不受控一樣舉起，放在巨石上。

我的手放到了巨石上時，感到體內能量不受控的自動融合一起，變為墨綠色能量，從我體內緩緩流向巨石。

巨石接收我體內能量後，整顆巨石自接觸處起緩緩變為墨綠色，再突然從中心處起一分為二，並有一股極大的天使氣息像不再受到壓抑一樣，形成一道肉眼可見的能量柱直奔天上。

眼前一條道路就這樣出現。
驟眼看下來，就像那些有工人在工作的曠洞一樣，場上有一把又一把的火矩，只是現在已熄滅了。
我先決定還是應該下去看看，看看到底是甚麼能發出如此巨大的氣息。

走了數步之後，身旁火把突然亮了起來，我被這突如其來的一舉嚇得整個人彈起來了一下。
我這反應，一來是因為火矩突然燃點起來，但另一原因，卻是那並非尋常的火焰。而是藍火。

隨著我越走越深，身旁火矩亦逐一燃點起來。
沒多久，我便走到了一個出口，然而，眼前又是一奇境。

我眼前有著一條河，河水呈暗淡的灰黑色，看起來就了無生氣，此時我心裡正想著，這裡是哪裡？為什麼會有一條河在這裡？

心中疑惑之時，我看到遠處有一艘小船正向我駛來，而船上站著一個大概是船夫的人。

『在生之人，不得過河。』
這是那個船夫划到我面前後，說的第一句話。

甚麼！難道我就這樣糊裡糊塗的找到了地獄嗎？這會不會太容易了？

既然我都已經有深入虎穴之感，我亦不妨再看看地獄有何物再回去吧？
當我聽到那船夫的話後，我再度張開那翅膀。

『非人間界，不受於限。』
呵呵，看來天使還是有特權嗎？

接著我便踏上那小船。

向地獄進發。

今日更新到呢到，四更了

真係四更

留名

歡迎

若冰哥

原來有人認得我個名
叫巴打得啦

其實我都認得

係呀係呀，馬後炮你最叻

你話係咪係

第二十五回 六道輪迴

當那船夫正用力一下一下的划時，我心想這裡就是地獄了嗎？
但這裡未免也太平靜了吧，只有著船夫划水的聲音，假若他停下手來，說會聽見我自己的心跳聲亦有可能。

突然，正當我在四處張望時，我的腳踝處傳來陣陣涼氣。低頭一看，竟是一隻毫無血色的手！看不見手上的青筋之餘，這手亦是十分蒼白。

「嘩！」突如其來的一隻手使我心裡極度震驚，大叫出來之際才發現這裡的地方亦是不小，因為我的一聲驚叫傳來了持續不斷的回音。

然而，這才只是開始，當我驚叫出來後，水裡伸出了無數的蒼白的手，全都抓著我的腳，彷似要把我拖下水一樣。
而且慢慢的，從水裡我好像看到了一個了一個的人臉！全都帶著空洞的眼睛，盯著我身上看。

『莫低頭，莫回頭。』
船夫靜靜的說一句。

這是甚麼意思啊？極度驚慌之下我亦只好順從船夫的說話。抬起頭來，看著船夫的背影。時間一分一秒的過去，逐漸我腳邊的涼意好像淡了少許。

慢慢地，我好像看到了一個像是岸的東西。

『到了。』

『歡迎光臨地獄。』
那船夫突然掛上一個意義不明的笑容，一直由初見到上岸都看不到他的面貌，至現在竟然對著我笑。
那笑容，笑得我心裡發寒。

當我踏上岸後，我這才看清面前甚麼也沒有，有的只是一扇門。
地獄在常人眼中，一向都是陰暗，可怕，絕望的存在。但當我接下來才發現，面前的事物顛覆了傳統！

我走上前，打開那扇門。門的外型和我們現時普通的家裡大門沒兩樣，除了在這裡有扇門是比較奇怪以外，這道門從外表上並沒為我帶來多大的感覺。

拉開門後，眼前的情景令我不禁呆了起來。

門後的世界，我眼前一片空曠，一片大草原的風景映入眼簾。說是空曠並不盡然，畢竟在我拉開門之後，已能看到地獄的盡頭，而地獄的環境，卻是一個圓形，六個盡頭分別位於圓形的邊上。
六個盡頭處有著一道大門，六邊連起來形成一六芒星圖案，我剛拉開的一道門，位於邊上其中一扇門。而在中心，卻有一座大殿。

然而為什麼我說地獄說大不大，說小也不小呢？原因是由於在我拉開門後，儘管能看到各個盡頭，卻是用盡我最大努力才能看到極遠處有一扇門。而天使本應能力在常人之上，感官亦應比常人強。

六個盡頭，六扇門。

六道輪迴。

六道輪迴。
分為三善道，三惡道。

善道是為天道、阿修羅道，以及人道。
惡道則為畜生道、餓鬼道，及地獄道。

六道大門分別代表著所有生靈死後將會決定來生命運。善道者待遇自然是比惡道者為好，由古至今天道者人數極少。此道生靈來生必成為顛覆世界之人，能力定當舉世無雙，說不準將是超越神者的存在。

阿修羅道。非人非天，乃特殊之存在，來世命運也許荊棘滿途，卻自有庇佑。
人道。相信不用多說。

生前作惡則被判為惡道。
畜生道。來生成為畜生，終身只能吃喝進睡，卻無人能聊，無人能深交。
餓鬼道。成為餓鬼，與人道同位一界卻不能為人所見，終日只求滿足餓腹之感，卻是永世亦不會滿足，亦不能滿足。

地獄道。最為人痛苦的一道。
於地獄受盡八寒八熱之苦。
八熱地獄，最後一層乃是阿鼻地獄，亦稱無間地獄。受極痛苦卻彷彿永遠不會有停止的一日，為人帶來極度絕望。

八寒地獄，最後一層乃是紅蓮地獄，亦為摩訶缽特摩地獄。紅蓮地獄一稱因罪人將被冷凍至極，身軀些微裂開後血液卻因凍結無法流出。最後整個身軀裂開為無數瓣。

而如今，我眼前就有著六道輪迴所屬之門。

我剛進來的那扇門，儘管是六芒星其中一扇門，但既是地獄入口，亦意味著不會是六道中的其中一道。
那麼也就是，位於六芒星中心的大殿，將會是其中一道。我向著那大殿緩緩走去，沿途風景比想像中的要更明亮，雖然並未至於綠野仙蹤，但還是存在著少量的植物。

定睛一看，不難發現有一點點的小光球從中心大殿飛往各道。而且這光點亦從沒間斷，持續不斷的從大殿裡飛出來。那些光點又會是什麼？

隨著我越來越接近大殿，殿內亦傳來了一道極其威嚴的聲音。

『你可知罪？』
『判予人道。』

『畜生道。』

『滾去地獄道！』

看來那是掌握著生靈來世身分的冥王嗎？那麼我應該進去嗎...
背後忽地傳來一道聲音。

『來者何人！』

轉頭一看，只見一個頭上長著兩隻角，鼻孔大大的彷如一頭牛。這難道就是傳說中的牛頭嗎？那麼馬面呢？

『發生甚麼事？』
說曹操，曹操到。眼前突然出現一個比起牛頭還要高出半個頭的「人」，長著一個馬頭，卻有著人類的雙腿。

牛頭馬面我都看到了...

的而且確，一個在生之人根本不應存在在地獄之中。再者，我還不是普通人，是一個天使啊...
不論我怎樣解釋亦不會說得過去。

就這樣，我被牛頭馬面推著我走進大殿。

才剛進大殿，剛剛我在殿外聽到那極巨威嚴的聲音更為清晰。
『大人，此人不知何故亂闖地獄。』

只見一人坐在大殿內，身穿黑色長袍，手執一法仗，而那裡擺放著一張極度華麗的椅子，以人類的龍椅來形容亦不為過。
突然那人以他凌厲的目光注視著我，我在此時彷似整個人都被看穿了一樣。

忽然，那人發出極度不安的氣勢向我襲來。這種不安，和墮落天使的氣息卻有點不同，不安之餘還伴隨著死亡的氣息！

此人乃冥王，哈帝斯！

第二十六回 地獄激戰

『你是何人？』
『在生之人斗膽擅闖地獄。』

哈帝斯以其兇狠目光注視著我。其雙目炯炯有神，深邃的眼眸漆黑一片，但並不會令人感到害怕，威嚴比起害怕的感覺更為厲害。

我說再多亦比不上表明身份來得直接。背部微微一動，極大翅膀破背而出。
本來心裡想著我應該可以像在渡河前一樣，表明身份便可免去不必要煩惱。

『天使又如何？』
冥王連思考都沒有，才剛看到我張開翅膀，他便輕鬆的說著。

哈帝斯打了個響指，從龍椅背後陰暗處走出兩個人。那二人身穿和哈帝斯相約的黑色長袍，只是長袍的兜帽被他們套上，看不清其樣貌。

並沒發出任何聲響，那兩人自背後亦張開一雙漆黑的翅膀。驟看之下和「無」那雙翅膀並無兩樣。只是我隱隱感到那兩人雖則未達高等天使，但亦是中等以上的階段。

從以前開始我就沒提及過翅膀的真正原理是什麼。但我曾經亦見過人人都有不同大小的翅膀。
其實，翅膀的大小意味著那人的能力所及。豪哥翅膀大至近兩米，其他人的翅膀都有著大大小小的不同。

而我，比起豪哥還要大的翅膀。你以為我能力就比豪哥高嗎？其實不然，基本上所有人的翅膀都可以提供額外的力量給予其主人。而這些翅膀既然反映著那人的能力，那麼能力越大，翅膀越大。
再自然不過。

但是從我翅膀剛面世以來，已有著比起豪哥還要大的不同。
一個人的翅膀反映著他的能力，自然可以提取翅膀中全數力量。但試想想，我只是一個少少的初等天使，卻有著比任何人都要大的翅膀。

因此其實我只能從翅膀中提取極微量的力量。至於使用翅膀方面，這大概每人使用的方都大致相同吧，所以對於如何飛起來，以及操縱行動自是沒有問題。

看到眼前二人張開其漆黑翅膀，與我潔白的翅膀於此時彷彿意味著兩種極端的存在，亦意味著戰鬥隨時開始。

說時遲，那時快。那二人一同拍翼，一左一右的向我飛來，其速度之快甚至在他們原本所在之處發出一道爆風。

左面之人右手成掌，伴隨著他自身木屬性能量凝聚手中，向我頸部劈來。
右面那人左手成拳，拳中含有陣陣金屬性能量，使其拳頭變得極為堅硬，而且力度之大，離我遠處已感受到點點拳風。

看來那二人打算來一個夾擊，使我不能同時對付兩邊。可是當然了，誰會那麼白痴站著給人打？
我彷照上次和啊風切磋一樣，用力拍翼，躍至空中打算從上方給他們一記反擊。

飛到空中後急速轉彎，飛至他們背後，借下墜之勢乘機抽出「湛藍」。頓時藍光大作，一連串的動作流暢度連我自己都嚇了一下。輕輕向那二人背後橫揮，打算一劍雙鵰時。

那二人一同收起雙翼。

先前他們向我狂奔而來，打算夾擊卻被我繞至身後來個回馬劍。他們馬上收起雙翼後，借剛才狂奔之勢向前輕跳一小步，簡單躲開我一劍。

那二人動作之一致彷如一對雙胞胎一樣。對於他們能躲過我那劍是意料之內，畢竟中等天使如此輕易被擊敗是沒可能發生的事。但動作相同至此則令我不禁心裡驚訝。

其中一人手中拿出一法仗，法仗呈藍色，頂部有一顆像是珠子的東西懸浮著。而另一人拿出一把手槍，槍身黑漆漆的一片，和平常手槍看起來並沒分別。

法仗男高舉右手手中法仗，嘴裡念念有詞，而手槍男看似沒動作，實則正在貫穿自身能量於手槍中，為手槍充能。

『地獄法陣！』
看似那人魔法已準備好，而手槍男亦準備完畢，但他並沒任何動作，反而遠離我十步之遙。

一五芒星魔法陣以我為中心從地上形成。從生物本能上我感到這魔法陣會對我有極大危險。馬上拍翼打算逃開這陣。

正當我快要衝出魔法陣時。

「碰！」的一聲，原來我被一道無形的魔法屏障被關在這陣裡面了！法仗男僅在短短時間便已完成好這威力強大的魔法陣，並附上屏障，可想而知其能力之高。

我馬上融合體內能量，一道墨綠能量湧現。緊接著連忙催谷那能量包圍我身軀，此時我身邊的墨綠能量彷如那兩人和哈帝斯的黑色長袍一樣，微微的隨風飄揚。

筆直地站在魔法陣正中央，迎接地獄魔法。

點點火苗從魔法陣的邊緣開始出現。但稱得上為之地獄法陣的魔法，豈會如此簡單？那點點火苗像燃點著的紙張一樣，從邊緣起漸漸擴散至整個魔法陣。

而位於魔法陣正中央的我，自身其墨綠能量正在極力保護我。甚至我隱隱感覺到「湛藍」在此時亦傳來了陣陣的水屬性能量以作防衛。

然而，那並非尋常的火焰。那是來自地獄的地獄之火，能燃燒一切。不論任何生靈，被這地獄之火燒到了的話，將會回歸於無。

沒多久過去，邊緣的火焰終於擴到整個魔法陣都充斥著地獄之火。而我位於正中央，正在極力催谷自身全數能量以對抗這火焰。但那地獄之火自是威力無比，那圍繞著我的墨綠能量牆漸漸縮小了範圍。

眼見火焰即將突破我的防衛之時，魔法陣突然崩潰，地獄之火全數回歸虛無。正當我心想發生甚麼事的時候，眼角處看到了法仗男滿頭大漢，甚至背部翅膀收起來。

原來，那地獄法陣不止消耗極其巨大的能量，對於施法者亦會造成精神負擔，恐怕那法仗男用上自身能量附以法仗的能量，也只能維持這法陣一陣子。
大概他是希望能一擊得手，沒有意料到我這初等天使能抵擋如此火焰還毫髮無損。

其實這火焰並非那麼弱，只是因為我體內共存三種能量，能量相加起來，並非一加一加一等於三那麼簡單。
三種能量瘋狂輸出抵擋那火焰，已是耗去我極多能量。

既然二人中一人被廢，那麼我該是時候出手了。

墨綠能量從手中湧進「湛藍」，「湛藍」頓時變為墨綠色，那迷人的劍身再度出現。舉劍向手槍男砍去，只見手槍男不避也不躲，當我以為這一擊會擊中手槍男時，一劍砍下去竟是虛影。

那手槍男突然出現於我身旁五步之遠，原來他在千鈞一髮之際閃開「湛藍」，速度之快甚至在原地留下一虛影。
手槍男舉起那漆黑手槍，瞄準我的心臟扣下扳機。

在我砍下虛影時我已有心理準備會被反擊，只是沒想到速度之快竟是如此心狠手辣。我立馬舉劍抵擋，但劍又豈會快過子彈？只是我的反射動作使子彈不至於射向我心臟，但卻令我的手臂被子彈射進血肉之中。

一股錐心之痛傳至我腦中，但我突然感到子彈在我體內化開，漸漸化為一團能量。
原來那手槍男以其金屬性能量凝聚成子彈，再透過手槍將子彈射出，從而令其能量在對方體內分散而形成對沖。

但我已知道我能接收所有能量，因此那子彈後來的分散對我並沒造成影響，但子彈化開前所帶來的物理傷害卻是無法修補，手臂上的傷口令我此時動作變得有點緩慢起來。

說來也奇怪，這次能量的化開與以往不同，其金屬性能量並沒在我體內停留，在體內化開後彷如從來沒存在過一樣。

到底是怎麼了？

第二十七回 魔劍

手槍男本來心想我中子彈後將會被能量對沖而造成一定程度的後果，但他在看到子彈擊中後我卻還是完好無缺的站在原地，令他不禁呆了半晌。

雖說我本來發出的墨綠能量已是十分奇怪，但手槍男本來想著這世界無奇不有，墨綠能量大概也只是另一種的異變使者。
但他卻沒料到，我可是能把所以屬性能量都吸收掉的一個人。

而且，假若是異變使者接收了其他屬性的能量，同樣會造成對沖。所以即使我是異變使者亦會受對沖之苦，因此那手槍男本來一擊得手後便得意起來。

但事情自然是超出他預期之外，我亦不讓他有喘息空間，再次舉起「湛藍」向手槍男揮去。

只見手槍男這次也許是心靈上帶來的震撼太大，已來不及反應我的攻擊，他舉起手中手槍，以其手槍抵擋著「湛藍」一劍。
但「湛藍」彷如切豆腐一樣，輕易的把那手槍以斜線方式切開，連同那手握槍的手指一同砍下。
斷指就這樣飛到地上，濺出少許鮮血。

「啊！」一聲極大的吼叫自他口中傳來，切斷手指帶來的痛楚是何等巨大，令他幾乎陷入瘋狂之中。

但他身旁同伴法仗男因耗盡身體能量，早就逃之夭夭了。此時手槍男求救無援，亦只好穩下心神，催谷自身能量凝聚於傷口上止血。
一時之間其金屬性能量形成一道肉眼可見的氣場包圍手槍男。

我當然不甘示弱，墨綠能量包圍全身，與其黃色能量對抗著。霎時間我們雙方爭持不下，終於我再也忍不住。

「劍塚！」
身旁無數能量劍憑空出現，劍尖直指手槍男。

『銅牆鐵壁！』
手槍男苦忍斷指之痛，雙手拍地，一道薄薄的金屬板從地而起。

能量劍與金屬板相遇，但見能量劍竟全數被那薄薄的金屬板擋下。旁人眼裡這金屬板薄得好比紙一樣，只是實際卻比起任何東西都要堅硬，這不禁令我吃了一驚。

不消半晌，手槍男用另一隻手再次舉起第二把手槍向我扣下扳機。雖則能量彈最可怕的地方 — 能量對沖，對我並沒作用，但假若被射中，所帶來的痛楚還真不是說笑的。

如果大家都有看過那當年，甚至直到現在為止還頗受歡迎的動漫。便不難猜到我接下來的行動。我馬上舉起「湛藍」，實行長劍砍子彈！

這次手槍男一連向我射出三發子彈，我從翅膀中提取額外能量。頓覺感官更是提升了一個層次，霎時間子彈的軌道都被我看透了。看準子彈飛行的軌跡，我輕舉「湛藍」，子彈自是不會轉彎，筆直向「湛藍」飛來，一顆子彈就這樣被一分為二，重新化為一團能量幻滅。

在斬開第一顆子彈後，我立馬緊握「湛藍」，用力向橫一揮，另外兩顆子彈一同被我分半。動作之快甚至令「湛藍」在揮動時留下光痕。

我多天以來和「湛藍」的自言自語，其實並非完全沒有得著。有一天我還是如常和「湛藍」在談話家常時，突然之間又一道劍技傳入我腦海中。

「魔劍。」
便是那天突然間出現在腦海中的一記劍技。只是這並非一種攻擊型的技能，而是強化「湛藍」自身的能量，以及劍身的質量。
只是一直以來在對付敵人時都沒使用過這招，只有在訓練時自己偷偷嘗試。

當我使出「魔劍」後，「湛藍」劍刃根處浮現三個極小蔚藍色五芒星魔法陣，緩緩圍繞著「湛藍」自轉。
「湛藍」彷似回應那數個魔法陣一樣，一時之間湧現極巨水屬性能量，甚至劍身像是長了數吋。

緊接著，三個魔法陣沒入劍身，「湛藍」其水屬性能量提升得極之精淳，變為近乎漆黑的深藍色。亦是這劍技稱為魔劍的原因。

不待那人再發出攻擊，我一邊控制自身能量灌注入「湛藍」，一邊以左手發出攻擊。

「焰彈！」
只因我能量現今變為墨綠色，極奇詭異的一種顏色在我手中形成數個火球。火焰成球之時我立馬奮力扔出。

『鐵盾！』
那人舉起左手，左前臂成盾牌狀。頓時一道金屬性能量由虛變實，從他臂前凝聚成一個彷似那個什麼美國隊長的圓盾。

火球圓盾相遇，只見火球碰上盾後並沒就此消失。自接觸處起火勢漸漸蔓延，從盾中心慢慢燃燒至整個圓盾。

才一息間，火焰快要燒至手槍男的手臂。
他嚇得馬上解除其圓盾，火焰伴隨圓盾消失而熄滅。

藉著那火球為我帶來的些微時間，能量於此時亦儲存好了。「湛藍」墨綠色光芒越發濃厚。

「元素斬破！」
我以十字斬方式向手槍男用力揮去，兩道墨綠色交叉劍氣勁射而出。

手槍男亦在此時從翅膀中提取全數能量，勢要擋下我這一擊。

『銅牆鐵壁！』
剛才那薄如紙張的一塊金屬板已是防禦能力極高，而眼前的金屬板和剛才的不可同日而語。厚度比起剛才的要高上數十倍，而且還隱隱散發著黃色能量。

「碰！」一聲巨響。
劍氣砍在金屬板上，我頓時心裡涼了一截，難道這金屬板又能擋下我的攻擊嗎？

定睛一看，事情還沒完！只見劍氣碰到金屬板後，那墨綠色交叉狀的能量並沒散開。仍然維持著原狀一直硬撼金屬板。

手槍男雙手不離地面，維持原狀以全力抵擋「湛藍」一擊。劍氣竟漸漸砍進金屬板，先是砍進少許，慢慢地，金屬板竟版劍氣深入至一半！

破半過後，劍氣像是生猛了不少般，後半鐵壁竟被劍氣一下子衝破。直飛手槍男。

手槍男一時回不過氣來，被劍氣筆直的擊中。過後口吐鮮血，受盡對沖之苦，死去。

終於，和那二人的對戰結束，一個少少的初等天使能打敗那兩個中等天使，終究還是因為他們並不知道我可是個能並存其他能量的特殊存在。

先是法仗男打算一擊打敗我，卻耗盡自己能量而逃去。後來手槍男亦因輕敵而被我擊倒。

從剛才起哈帝斯便一直坐在龍椅上，既然我看到他沒動作，自然在戰鬥時也沒有注意到他。

假若在戰鬥途中哈帝斯從旁作出攻擊，我可是毫無還擊之力。

此時我重新望向哈帝斯，只見他雙目閉起。在我望向他的同時，他才緩緩張開眼睛。

『意外，意外。』
『竟有小小初等天使以一敵二。』

『本應我亦沒打算出手，只是如今你卻比我想像中的強。』

突然之間從我頭頂上從天而降一根泥柱。「碰！」又是一聲巨響。
幸好我剛剛感應到不尋常的氣息，緊急往後撤一步，不然已被壓成肉碎。

『哈哈哈！哈帝斯，有客人都唔叫我？』

其實係咪舊故重po？

我未睇晒，唔好劇透

係

忍唔住可以上紙言追，我無所謂

我都未都係喺度慢慢追

得閒就作定新故

我同步post緊另外一個貓故架
類型都係科幻為主

唔識點樣copy link
有興趣可以禁我個名起底去睇睇

睇睇下發現 我已經唔記得個故講咩 仲好似同真雞搞亂左

重睇

an版冇起底

不過我自己搵搵啦

廢jer

第二十八回 肌肉肌肉

映入眼簾的是一個渾身肌肉的高大男人。只見他從大殿門口施施然的走過來。

『天使事，天使們自己解決。』
哈帝斯徐徐道出一句。

『你當你同我地之間既協議係咩？小小事都「托手爭」。』
那肌肉男滿臉不滿的向哈帝斯說。

一個天使竟向冥王作出如此大膽的行為，那麼我眼前這人的實力非凡嗎？雖則從他剛出現起我已感到那人是和豪哥不相伯仲的高等天使。

但自從和「無」一戰後，我膽也隨即大了起來，和高手之間的對決自然能令我遇強越強。

『黎啦細路，等我做你對手。』
那肌肉男把僅有的頭髮都向上梳，臉掛上一個極度誇張的笑容，那嘴裡的牙齒彷彿會發亮一樣。以下就稱為招牌笑容好了。

與此同時，肌肉男催動自身能量。渾身散發啡色的能量，看來他是操縱土屬性能量的天使吧？

『食左佢，放心唔會有事。』
肌肉男從口袋中拿出一顆紅色的藥丸，隨手向我扔來。

我把它接住，細看之下就像是平常生病會吃到的藥丸一樣，並沒有不同。但問題是，為什麼那肌肉男會在這時給我藥丸？剛剛他才想殺死我。

只是在這時候我已是熱鍋上的螞蟻，經過剛才一役我體內能量已是所餘無幾。現在跟他們對戰可以說是毫無還擊之力。

那我亦不妨試試看那肌肉男的藥丸，既然也是要死，那他也沒有必要把我毒死。

我隨即把藥丸吞下，頓時胃內一陣翻騰。暖流湧現，深感體內能量全數回復過來，甚至比起以往還有過之而無不及！

「呢粒究竟咩黎？點解食完會唔同左既！」

『我唔想同一個無威脅既廢物打，依家當係我比你既本錢。』
『同我打既本錢。』
肌肉男攤開雙手，一臉從容的向我說。

原來那是一顆製作方法極之困難的一顆藥丸，需齊集天下五種極之精淳的五屬性能量，再加以煉制，配以適當時候才能完成一顆的珍貴藥丸。

那肌肉男奉上如此珍寶，原因無他，只因他對自身能力極有信心。即使我服下藥丸，大概也不會是他的對手。

全身墨綠能量於此時運轉至身體各處，感覺剛才一戰的傷口都好像在漸漸自癒一樣，現在簡直可以用渾身是勁來形容。在地獄此等地方，甚至感到有點舒暢。

催動墨綠能量形成氣場包圍我身驅，從氣勢上而言，這次的能量比以往都要濃厚，亦是被以往更大量。

『喔？墨綠色？得意！』
肌肉男以他啡色能量回應我的舉動，在沒有吃藥丸的情況下，那人的能量已是純度十足，可想而知他的實力難以和剛才的中等天使比較。

肌肉男從能量場中操縱自身能量於身前凝聚成數把短刀，而短刀末端還和能量場有著一線的連繫。

只見那肌肉男眉頭上揚少許，數把短刀立即向我刺來，我亦試著催動能量以應對眼前飛刀。如訓練之時一樣，我先把「湛藍」收回鞘內，左手成握狀。能量緩緩湧至手中，形成和「湛藍」相約的能量劍。

這是天使之間對於能量掌控的熟悉程度的考驗，假若沒有把握，基本上天使並不會單純以自身能量的聚散離合作為武器。

飛刀在空中破風而出，快要刺中我時，我左手輕舉劍身，劍刃先是擋掉一把飛刀從上而下砍來的攻擊，再順勢向下一抽，刀柄處剛好打在另一飛刀的刀身上。

而剩下一把飛刀，我右腳用力從地踢起，直接把那飛刀踢走。

肌肉男右手指頭一動，那數把飛刀彷如活過來一樣，依著那一線的連繫飛回肌肉男身邊。

然而這只是第一擊，他緊接著從能量場中形成一個極大的啡色拳頭，驟看之下和他的肌肉有異曲同工之妙。他右手向後拉弓，往前方空氣擊出一拳。

那能量掌彷照肌肉男的動作一樣，蘊含極大力量的一拳向我迎面打來！

我馬上催谷能量在我面前形成一道牆，希望能藉此擋下那拳。事與願違，能量牆在那一拳之下彷如無物，直接打穿能量牆向我轟來！

我無可奈何之下硬接了這毀天滅地的一拳，被拳頭擊中後我如炮彈般向後射出，直至撞上牆壁才停下來，頓時感到頭暈眼花。

假若剛才我沒以能量牆擋下少許這拳頭的能量，大概這一拳的威力可是能把我一拳斃命。

撞上牆後，我吐出一口解血，怒目視向肌肉男，而肌肉男依然掛上那招牌笑容，一臉輕鬆的望著我。

『唔係一拳就收你皮下話？起返身啦。』
那肌肉男說。

雖則那拳威力非凡，但其實我硬吃下這記拳頭後，內臟是一陣翻騰，別說站起來，就連現在坐在地上，挺直身子也有一定的難度。

但我也受不住那男人的挑釁，硬著頭皮也要站起來！從背上翅膀提取能量灌輸到身體四處，感覺並沒有好多少，內臟還是傳來隱隱的痛，但至少能站起來了。

那肌肉男臉上的招牌笑容更是上揚了不少。

「魔劍！」
雖說此劍技乃是我從「湛藍」身上所學得來，但此技能卻是能應用於不同的劍上，能量劍如是。

本來能量劍已是由虛無的能量所凝聚而成，由虛變實之餘，如今再出現數個魔法陣強化劍身，令能量劍和真實的劍更相似。

舉劍向那肌肉男衝去，只見那肌肉男就這樣站著不動。

衝至那肌肉男面前後，用力橫揮能量劍，但那肌肉男在此時亦沒有任何動作。直至能量劍要斬至肌肉男腰間時。

肌肉男微微舉手，只見地上一陣沙石緩緩逆流而上，湧至肌肉男手臂之上。

砍下去時，竟出現了一陣清脆的聲音。

那肌肉男竟以手就擋下了經強化的一劍！

第二十九回 「浴血」「湛藍」

手臂擋下能量劍之際，肌肉男臂前沙石竟漸漸沿著能量劍極速爬向我身上！

一時之間我反應不過來，沙石已爬至我手上。我已馬上散開手中能量劍，只是手中一點的沙石彷如有生命一樣，從那一點沙石中竟幻化出更多的流沙！

我用力甩著我的手，卻發現不論多用力，那些流沙都黏在我手上，甩不掉。

心裡大吃一驚，這些流沙會對我怎麼樣呢？沒過多久，流沙漸漸擴散至我整條手臂。左手被流沙包裹著，按照這情況下去，不消一會兒我就會被流沙包圍全身！

我先是穩下心神，逐漸催動體內能量至我手臂中。一陣異樣的感覺從手中傳來，感覺沙石和我手臂上的皮膚好像有了一點分離的感覺。右手再次輕撥沙石，只見沙石開始有了被掃走的跡象。

沙石慢慢的被我全掃清光，再繼而掉到地上化開。

『咁快諗得出應對，唔錯啊。』
肌肉男那招牌笑容真的是越看越討厭，牙齒都快要好像能發亮一樣，亮瞎我了。

「湛藍」出鞘，墨綠光芒隨即展現。

『喔？神器？』
那肌肉男眉頭上揚，像是發現了什麼有趣的事情一樣。

的確，初等天使能被神器認可，並非甚麼常見事啊...

原來他在之前根本就沒注意到我背上的「湛藍」，因此他才如此輕鬆自在的對付我，甚至還奉上那顆神奇藥丸。
常言道的四肢發達，頭腦簡單，就是這樣子了吧？

那肌肉男在神器之前終於不敢怠慢，從腰間之處拿出一把短刀。

『雖然唔知用得未...不過值得一試。』
肌肉男終於先收回那招牌笑容，滿臉凝重的低頭看著手中短刀。

突然，手中一陣震動。

「湛藍」正在以其水屬性能量瘋狂閃動著。

而肌肉男手中短刀於此時亦在閃著極其鮮紅的光芒。

莫非那就是「浴血」！

兩把神器在這時候相遇，兩者都在瘋狂展現自身的能量。一方面像是在互相呼應，但更多的像是...在叫囂？

細看之下，「浴血」刀刃全為血紅色，刀刃上花紋看似真的有鮮血欲滴的感覺，而刀柄則是較為暗淡的暗紅色。稱為「浴血」也是可以理解。

不知道，「浴血」在之前還是「浴火」的時候，會是甚麼樣貌呢？

半晌之間，「湛藍」停止了震動，但更多的是能量開始漸漸湧出來，比以往的更多，更濃厚。而「浴血」看似也沒了動靜。

兩方神器蓄勢待發！

肌肉男看似沒動作，但實際卻正在灌輸極多能量至「浴血」當中。突然，「浴血」一直抑壓著的能量終於滿瀉，極大能量從刀尖處湧出。

本來能量為無物，需透過凝聚才能形成實體，從而變為武器，而現在能量之大，彷如從量方面已足夠讓它實體化。

「浴血」如今就像從一把短刀，足足增長了數十倍，變成了一把極大的巨刀。而且從刀身之中更隱約發出鮮紅色能量，而非平常的火屬性能量。

我心中大吃一驚，那能量給我唯一的感覺便是十分邪惡，內裡蘊含了多少天使的血，破壞了多少個家庭？

「湛藍」在此等神器面前，亦不禁意圖展示它的威力。忽然，一段記憶從我腦海湧現。片段中「湛藍」和當時還是「浴火」的「它」，兩把神器在一起對抗墮落天使。

不知情的人，也許會從心覺得「湛藍」和「浴火」亦是相生神器，跟「太陽」，「太陰」一樣。只是如今「浴火」已轉變為「浴血」，和我記憶中那把刀身帶著微微火焰的短刀已截然不同。

來年陌生的，是昨日，最親的某某...

昨日戰友，今日面目全非。

「湛藍」突然亦失去了我的控制，正在瘋狂輸出那精淳的水屬性能量，甚至壓過我自身的墨綠能量。如今的「湛藍」，和它的名字更為配合，極度清純的清藍色遍佈整把劍。

奇怪的事亦在此時發生了，「湛藍」既然瘋狂擺動著，而看似「浴血」也是。擺動幅度之大，令我脫手而出。同一時間，「浴血」亦自動飛至空中，兩把神器就這樣在空中互相對砍！

『傀儡！』
但那肌肉男亦沒就此作罷，他右手成一手印，隨即出現五個由沙姐成的沙人。

「焰彈！」
右手平舉，掌心中出現數顆巨大的墨綠火球環轉，散發出詭異的氣息。

那肌肉男指頭一動，五個傀儡隨即如炮彈般彈射而出，我馬上掉出火球以迎擊那些沙人。只見火球筆直打到沙人身上，造成一個又一個的坑洞，但沙人在破洞後，以肉眼可見的速度癒合。

火球在沙人身上完全沒有顯示出作用。

忽然之間，我想起了對付沙的唯一方法，就是利用水，令沙變得沉實，從而擊散。看來，我的水屬性能量有用處了！

「冰靈兔！」
還記得當初啊霆跟我說這小小的兔子沒用了嗎？可是我對這兔子就是有一種情意結。在我苦苦的訓練下，如今這兔子彷似有生命一樣，活靈活現。

右手輕輕一揮，數隻兔子從空中往沙人奔去。當到達沙人面前時，兔子圍繞著沙人作圈跑步，在跑的過程中還不時滴下點點水滴。

不消半晌，兔子在沙人身上已滴滿了水。我心神一動，兔子立馬後退，再用力向前一頂！竟在沙人胸口處頂出一個大洞，而沙石掉到地上後，已不能重新聚合成為沙人。

『哈哈哈，呢招唔錯。』
肌肉男看到自身招數被化解，卻沒半點緊張，反而為他的對手實力感到興奮。

沙人剛被化解，頭上傳來一陣爆風。

原來剛才「浴血」趁著我使用水屬性能量向肌肉男作出攻擊時，「湛藍」在抽取少許能量協助我的空檔，奮力向「湛藍」砍下一擊。

「湛藍」頓時能量銳減。

甚至，出現裂痕。

原來剛才「浴血」趁著我利用少許水屬性能量向肌肉男作出攻擊時，「湛藍」在抽取少許能量協助我的空檔，奮力向「湛藍」砍下一擊。

「湛藍」頓時能量銳減。

甚至，出現裂痕。

第三十回 冥王 — 哈帝斯

「湛藍！」
伴隨著我的吼叫，「湛藍」急速飛回來我手中。

低頭一看，「湛藍」劍身出現裂痕，裂痕之深彷似一碰就會碎一樣。堂堂神器，如今竟被一擊擊碎，不難想像「浴血」是何等恐怖的存在。

我小心翼翼的把「湛藍」收回鞘內，心中憤怒至極點。回想一直以來，從我初到武器庫，在眾多武器之中看到「湛藍」。

從首次開封，「湛藍」卻沒反應，甚至被我看到了一個個被反噬的畫面，但後來在危急關頭的時候救我一命的「湛藍」。

直至教會我一招又一招劍技，令我從能力上有所增進。
令我像個瘋子一樣日以繼夜的和「湛藍」閒話家常。
「魔劍。」
「劍塚。」

「湛藍」...

此時我身上併發前所未有的黑暗氣息，漆黑無比之餘還伴隨著要吞併一切的氣勢。甚至翅膀竟開始緩緩變黑，更是令我能量的精淳再上另一層次。

在旁的哈帝斯於此情此境亦不禁要張眼看清眼前所發生的事。

我平舉右手，掌心朝地，五指指向肌肉男。能量同時包圍我手臂，彷似一根能量炮一樣。

暗黑能量順著我手臂射出，肌肉男收回「浴血」後，現在再次散發出那啡色能量，妄想與我能量對抗。

漆黑能量如入無人之境，像針一樣刺進啡色能量，開始吞噬著那啡色的能量。

「肌肉男！我一定要為「湛藍」報仇！」
我再度催谷墨綠能量，湧起自身殺意。說起來這是我第一次主動對他人有殺害之心。

一直以來，我都是在別人先攻擊我的情況下，我才會進行反擊。由一開始小巴站的灰衣男起，直至現在如是。

殺意伴隨著我對「湛藍」的悲哀之情向那肌肉男一同轟去，能量亦從四方八面湧向他。肌肉男右手微微舉起成爪狀，像在握著空氣一樣，墨綠能量就這樣停在空中，靜止不動。

『認住我，我係「破滅」。』
說罷，肌肉男再次撐著那招牌笑容轉身向大殿門口步出。

我見狀馬上急速衝上去，正當我快要走出大門時。

哈帝斯右手一揮，我整個人便是動彈不得。

『汝等愚民，擅闖地獄還指望施施然離去嗎？』
哈帝斯再次發出我剛進大殿時的氣息，那是死亡的感覺。

如今「湛藍」已不能再保護我，我只能依靠自身的意志對抗著那令人窒息的氣勢。只見哈帝斯木無表情，漆黑的雙眼彷如要把我的魂魄都勾走一樣。

『惡靈現。』
哈帝斯手握法仗，輕輕一揮，他跟前地上出現一微型紫色魔法陣。

從魔法陣中突然伸出數隻觸手般的黑色小手，耳邊還徐徐響起陣陣男人的嘶叫聲，低沉厚實，更甚的是有嬰兒的叫喊聲。

緊接著，從魔法陣中跳出數個嬰兒，嬰兒渾身漆黑一片，全身上下只有眼睛處是白色的，更為奇異的是，這些嬰兒並沒有曈孔。換言之，白茫茫一片。

『哇啊...！哇...！』
眼前的嬰兒冷不防以極之高音的聲調在尖叫。我被這突如其來的尖叫嚇得起了雞皮疙瘩。加上他們這些怪異的樣子，令恐怖更增添了數分。

突然之間，肩上傳來一陣重量。

回頭一看，沒想到卻看到一個嬰兒正在我背後對著我咧開嘴巴笑！頭上沒有半根頭髮，全身皮膚卻是比黑人還要黑。不看還好，一看下去，嘴巴裡竟是沒有半顆牙齒，形成一道極其詭異的畫面。

我被這情景嚇得滿身冷汗，當我打算把嬰兒從肩上甩下來時，沒想到前面的數個嬰兒正以奇怪的步姿向我走來！嬰兒的腿長和他們的速度竟然成反比，腿越短，速度卻越快。

才眨眼之間，嬰兒像會瞬間轉移一樣全數攀附在我身上。

『哇...！哇啊...！哇哇....！』
嬰兒們都在我身上瘋狂大叫，聲音之大令我不得不掩蓋上我的耳朵。大叫之餘，那些嬰兒甚至在抓著我的衣服！

很快的我便被嬰兒抓至衣衫襤褸，再這樣下去我連皮膚也會被他們抓個皮開肉綻的！

我馬上催谷自身墨綠能量，包裹著我整個身體，並希望那些嬰兒可以在能量之下知難而退。但事實超出我預期，嬰兒們在墨綠能量之下彷如得到了更大力量一樣，手抓的力量和速度都加快了。

面目猙獰的嬰兒們此時此刻彷如魔鬼一樣瘋狂亂抓！

不得不提的是那些嬰兒除了其貌不揚以外，他們手上的指甲雖則還未長至電視中的千年老妖一樣，但短短的指甲卻是尖銳無比。每一下在我身上的抓動，都為我帶來不少痛楚。

終於，嬰兒們突然發難，狠狠向我頸部抓去！

沒料到他們會有此一著，我已是馬上向後退，但我後方的嬰兒卻阻擋我的退路。無可奈何之下，我凝聚少許能量於頸部附近。

但那速度著實是太快，我只能僅僅避過那利爪。我下巴被用力的抓到了！

點點鮮血從我下巴流至胸口。

此時，我胸口突然發出極度耀眼的光芒。

那啡色能量逐漸被我所吞噬，漆黑能量每前進多一分，肌肉男臉上便多一點緊張。終於，那肌肉男張開了翅膀！那翅膀呈現一種灰灰白白的顏色，和他那偏白的膚色在此時看起來也是挺相襯的。

肌肉男大喊一聲！身上肌肉忽然之間像是脹了一個身形似的。那啡色的能量彷似得到回應一樣，再度由身體深處爆發出更多的能量。看來，那肌肉男正是以其翅膀中的力量再加上自身本有的能量應對。

只是，漆黑能量充分展現了那極其霸道的本色。再多的能量出來，亦變成了漆黑一片。終於，那肌肉男的啡色能量快要被吞噬完了。

在漆黑能量到達那肌肉男額前半分之時。

『夠了。住手。』
莊嚴無比的聲音在大殿之內傳出陣陣回響，聲音之中蘊含著不可抗拒的無比威嚴。
在我聽到這聲音後，突然之間一陣疲倦感覺襲來，昏死過去。

迷迷糊糊間，我好像聽到肌肉男正在跟哈帝斯商討大事。

『嗰個人原來...』
『此事不在你能力所及之內，回去吧。』

啊...過了不久，我終於重新醒過來。第一個感覺便是頭痛欲裂，對於剛剛所發生的事可謂全無記憶。

對了！「湛藍」！
往背部一瞧，「湛藍」依舊還是傷痕纍纍，看來「湛藍」真的被擊裂了...

唔好意思少左段，中間係咁樣連住落

又係邪惡呀b

之前有人話過似魔瞳

天使大戰

我都係諗到魔瞳

一早講左
又唔認

留意番 樓豬叫零仔

屌你

其實係叫skybb

小圈子

加埋你 變大圈子

推下先

一見到巴打個名個腦就有聲

第三十一回 「異瞳」

鮮血緩緩順著頸部流至胸口，當鮮紅的血液流至胸口那條父母留下給我的項鍊時，項鍊發出極之耀眼的光芒。

如我先前所說，父母留給我的項鍊形狀乃是一隻立體的金屬眼睛。當初我在伊甸園遺跡內部看到了我父母唯一留下的一段錄像，從而令我了解更多他們的事，亦了解到我的能力。

此時，項鍊突然褪去金屬表面，形成一隻奇怪之極的眼睛。而且，這眼睛可是活生生的有血肉存在。脫殻而出後，這眼睛往我額前緩緩浮起，沒入額內。

心念一動。

額頭位置長出一隻眼睛，如今我就像傳說中的二郎神一樣，擁有三目！

那些擁在我身上的嬰兒們被我額上眼睛一瞪，登時消失於無形之中。
只是身上的傷勢並沒因此而回復。

「異瞳」

十二神器之一，堪稱上帝之瞳，能看清世間萬物之本質所在，世間一點一滴都盡收瞳內。自身並沒存在能量，卻有著極為有利於主人的功用，甚至能藉此窺探極短時間之未來。

更甚，眼睛為人的靈魂之窗。
操縱得宜者，奪人魂魄，亦非絕不可能之事。

那些嬰兒在「異瞳」的出現之下，被「異瞳」看破本質。原來嬰兒們全都屬於哈帝斯所製造出來的幻覺，當人們和哈帝斯雙目交接之時，實際上他便已可以使人陷於幻覺之中。

而我那些傷勢，雖則那些嬰兒是幻覺，但哈帝斯在嬰兒纏繞我的時候亦不忘用上小刀來攻擊我。在那指甲劃上來之時，小刀和那動作同步，形成指甲劃傷我的視覺效果，以及造成傷害後的痛覺。

也亦正正因為哈帝斯此舉，令我的血液得以流進「異瞳」之中。

以往啊霆亦曾經提過，神器認定主人，必需經過開封。而開封方法很簡單，只要把自身血液放進神器之中便可。再者，還記得錄像之中父母曾提及過，他們已預計到了不久的將來會受到攻擊而死亡，原來這大概也要歸功於「異瞳」了。

看來他們是「異瞳」的上一代主人了。

末段曾提到，他們留下給我的就只有那錄像和「這東西」。當時的我還是懵然不知，幸好的是我還有一直把那項鍊掛在頸上。

也許是「異瞳」伴隨我父母的想法，自然而然的從本質上已認定了我將會成為下一個主人，因此其實一直以來，我就只差那一個很簡單，卻不容易想到的事 — 開封。

爸...媽...看來你們在死後還在守護我呢。

此時有著三隻眼睛的我，在旁人眼中也許是個很可怕，未知的存在。但在冥王，以及牛頭馬面的面前，再多的惡魔邪靈亦是見怪不怪。

哈帝斯並不會因為我有三目而震驚，令他驚訝的是，竟又一神器重現於世！

『「異瞳」嗎...』
此時此刻，哈帝斯亦不禁心想，今世可真是多事之秋，大概時代的終結，已不遠了。

哈帝斯法仗向前一指，法仗末端出現一個極大魔法陣。紫色魔法陣表面漸漸凝聚能量，並且極力壓縮。

催谷能量傳至「異瞳」，一陣極短片段自腦海中出現。

『極致死亡。』
紫色魔法陣凝聚足夠能量，從中心處射出一道極粗能量柱，彷如一道能量炮源源不絕的瘋狂輸出。只是此能量並非和天使們一樣，是為最純粹的，死亡的能量。

我向上一躍，順勢意圖避開那致命的黑炮。但是沒想到黑炮威力之大在我向上躍時微微碰到我雙腿，直接把我雙腿轟個稀巴爛！

那驚心動魄的畫面就好像電影一樣在我腦海中自動播放，看到自己的將來的慘況，我決定不能坐以待斃。

在黑炮能量凝聚完成前，我已右腳用力向前踏出。伴隨著翅膀拍翼加速，我在能量炮凝聚完成之前已衝至魔法陣前！

哈帝斯儘管沒料到我有此一舉，但憑藉他一直以來的戰鬥經驗，他左手中指和拇指輕輕合上，身邊出現了數把劍懸浮在空中，往我射來。

驟看之下，這招和「劍塚」是有著幾乎相同的外貌，但這招所用的卻是真正的劍，而非憑能量形成的能量劍。再者，從劍的數量上而言，這技能只有數把而已。

此情此景卻令我再次回想起「湛藍」...

我左手伸出成握狀，心神一動，能量隨體內而湧至手中，墨綠色劍就此出現。灌輸更多的能量至劍中，能量劍本體由虛變得更為實在，更為堅硬。

銀劍與能量劍相遇，能量劍砍在銀劍上發出一輪清脆的聲音，能量劍並沒在實劍之下顯露弱勢，反而越戰越勇，能量之實漸漸把銀劍打裂。

有見及此，哈帝斯終於停下他右手前正在積聚死亡能量的魔法陣。實際上哈帝斯自魔法陣形成時候起，便不能停下來，因為此魔法的威力實在太大，只要開始了陣式，隨便停下來可是會導致能量失衡，造成極大的破壞力。

才剛剛擋下面前數把銀劍，眼睛望向哈帝斯時，才發現他剛剛又完成了一個魔法陣了！

『冥屍氣。』
陣陣漆黑氣息從魔法陣中傳來，這氣息給予我的感覺就只有一種。

不避開必然死亡！

那死亡氣息漆黑一片，從遠處看並不會覺得有何特別，隨時只會被當成工廠的黑煙一樣。但身處那黑煙面前，卻是無比的恐懼和危險從心中爆發！

在那氣息持續從魔法陣中心傳來之時。

哈帝斯緩緩開口了。

『天上那位，是為人所熟悉的上帝。』

『可是汝等愚民知道嗎？』

『我可是地獄裡的上帝啊！哈哈哈哈！』
哈帝斯竟首次露出笑容，甚至還笑得身體微微向後彎，對著天上喪心病狂的大笑！

看著眼前此人如斯模樣，我除了有著由心而發的恐懼之外，還有更特別的是。

哈帝斯很可悲。

第三十二回 冥王降臨

（此回內容將以粵語代替人物言語，實為古時外語。）

我是哈帝斯。

自我出生有記憶以來，我也不知道原因是什麼，我便知道我名為哈帝斯。一出生便無父無母的我，從何而來，何時而來，一無所知。

我長大的過程中，有著一個人帶領著我。不論是精神上，還是物質上的支持我。那個就是我的神父，艾路。
據他所說，有一天突然在教堂那處風雲色變，下起大雨之餘更傳來轟隆的雷聲。而我，彷如伴隨著如此天氣出現一樣，就在那天出現在教堂門口。

『哈仔，食左野未啊？』
抬頭一看，艾路身穿著神父特有的黑色長袍，頸上掛著十字架，頭上只有數根經年月沖洗下所留下來的白髮。縱使額上有少許皺紋，但旁人眼裡艾路只有約三四十歲，實在難以想像他已是年過五十。
艾路臉上掛著慈祥的笑容，向我溫柔的問道。

「岩岩食左啦，爸爸！」
沒錯，我和艾路是以父子相稱的。所謂生娘不及養娘大，而艾路甚至是自我有記憶以來唯一一個陪伴在我身旁，照顧我，讓我接受教育的人。
如此一來，又豈會不是我的爸爸呢？

『抖一陣去投球啦不如。』
艾路拿著一個棒球手套，另一手握著一棒球向我問道。

棒球這活動才剛剛流行起來，已是令我十分著迷，幾乎每天我都要和爸爸一起投球才能心安呢！

「嗯！今次我一定要令爸爸你另眼相看！」
我雙眼發光，為接下來的玩樂滿心期待。

休息一陣子過後，我和艾路便步出教堂，向著教堂附近的空地走去。

『接住！』
艾路用力將棒球向我扔來。

我高舉戴著棒球手套的左手，穩穩的接下這毫無力度可言的球。現在我已是八歲的小孩，但艾路卻把我當作成其他普通孩子一樣，心想我還是那麼的天真。

雖則這樣說也並非全錯，因為我儘管外表上和那些普通孩子一樣，但不知為何我在各方面都天賦過人。讀書方面，正當別人正值小學之時，我已在修讀大學才會讀到的書本。學海無涯，我對看書簡直像是養成了一種百看不厭的習慣，只要是書，我就會看。

體能方面，當別人還在為可以在跑一百米的時候跑得更快而極力鍛煉自身體能時，我已在訓練五千米用跑一百米的速度完成全程。

在旁人眼中我可能是個文武雙全的人，但卻是有苦自己知。

人生，彷如一個三角形一樣。

爬得越高，空間越窄。
容得下其他人的空間已漸漸被地位所取締。不能爬至高處的人就只能在我下方仰望我的身影。

更何況我只是一個八歲的小孩，卻比很多人都要爬得更高？所以，在同齡的小孩中，很多的人都不願意跟我玩，而會靠近我的人，卻全都不是，全都不是出自真心。

『仔！你睇下人地哈仔讀書幾叻！快啲去同佢一齊讀啦。』
『啊女！人地哈仔咁叻，第時一定會出人頭地，去同佢做個朋友先啦，可能佢會鍾意你呢！』

就這樣，所有的人都有著不同的目的，卻有著相同的目標而靠近我。

就是利益。

因此，唯一能令我敞開心扉毫無保留面對的人只有一個。我的爸爸，艾路。從來都只有一個。

「爸爸接返住啦！」
我輕輕使出五成力量扔出那棒球，只見棒球在空中還帶著少許的迴旋，看似勁力十足。

「碰」的一聲，棒球精準無誤的落在艾路的手套中。當然，這亦是經我的計算之下所得出來的結果。

還記得初次接觸棒球時，我當時還不清楚這活動的玩法，向我爸爸全力扔出棒球，只見棒球以迅雷不及掩耳的速度極速彈射而出。我爸根本來不及反應過來已被棒球擊中，流了一臉鼻血。

『嘩！哈仔你呢球唔錯喎，哈哈。』
艾路臉上那道疤痕直到如今還是十分現眼，只是他為人實在是太善良。所謂相由心生，即使臉上存在一道礙眼的疤痕，卻還是有無數的信徒願意在他面前坦白一切。

我向爸爸微微一笑，自知本來就比其他人有所不同，但是，有艾路就夠了。
有爸爸，就夠了。

就這樣我們扔了一整個下午的球，我和艾路都已玩得不亦樂乎。
最後，我向天上用盡全力投擲棒球。

棒球如炮彈般射出直奔天上。

『哈仔做咩咁大力掉啊？有排等佢跌返落黎啦，我都係返去先啦。』

以往也曾經試過有一次我用盡力向天直投球，結果等了快半個小時才極速墮落下來，我也是剛剛好能接到才不會令棒球變導彈呢...

在等待的過程中，我都習慣在這空地上走走，挖掘有沒有一些新鮮的事物，今天亦不例外。

長年累月下來，這一大片空地都快要被我挖掘透了。如今只剩下我眼前這一小片土地還沒搜尋過。

我開始動手向地上泥土挖掘，堅硬的沙石並沒對我造成影響，我左右手成爪狀，向地上一直挖啊挖。

挖了一會兒後，我看到天上有一小小的黑點出現，而且黑點逐漸越變越大。如此看來那就是我投擲的棒球了！正當我準備停止挖掘，接穩那棒球時。

咦？怎麼我好像挖到了一個硬硬的東西？

就是這一下，令我分了心，忘了接著那棒球！棒球如炮彈般一樣從上墜落，此時我已來不及接了，只好退後以免被棒球擲到。

『轟隆！』棒球炸至地上發出彷如雷電劈到地上的聲音，極巨聲音傳遍整個空地，甚至地上飄來陣陣白煙，可想而知那棒球的威力有多大了。

怎麼...白煙之中好像有點奇怪？

走上前去一看，竟發現一條項鍊上鈎著一根類似法仗的東西。那法仗的外形除了漆黑一片之外，還是極之細小，就像我們平常會拿來當裝飾品的小手工一樣。

手工之精美令我不禁為之動容。
彷似有一種魔力在吸引我去拿那條項鍊一樣，就像與生俱來就屬於我一樣。
於是我伸手取去那項鍊，掛在我頸上，然後把我挖出來的泥土都好好鋪平，便回去教堂了。

翌日，我又跟我艾路走到那空地來一下親子活動。

『咦，哈仔你終於挖晒呢到啦？有無咩野發現啊？』
儘管挖地後我都會鋪平泥土，但翻鬆過後的泥土自然是很容易被看到。
艾路依舊掛著那慈祥的笑容問道，彷彿那就是他天生的樣子一樣。

「係啊爸爸！我琴日發現到呢樣野啊！」
說罷，我舉起頸上的法仗項鍊給艾路。爸爸只是隨便看看那條項鍊便別過頭去了。

『呢排多罪案發生啊，哈仔你要小心保管好啲貴重野，財不可露眼啊！』
艾路語重心長的叮囑我。

『嘻嘻...個細路好似有啲值錢野喎...』
『仲等咩？』

我的聽力亦比常人更好，我隱約聽見空地旁邊樹後有數人正在低聲交頭接耳。

突然，一陣破風的聲音出現，數個高大的男人衝至我面前，而且那數人都各自拿著一掏銀製小刀。

『細路，識做就交出黎啦。』
為首的一個男人臉上有著一道深深的傷疤自額頭起伸延至下巴，在別人眼裡很是可怕。

『哈仔...你走先啦。』

『幾位朋友，不如我比我身上既錢你地，就咁算啦好無？』
艾路儘管對著此情此景，還是十分從容，沒有展露半點驚慌。

『好啊，緊係好啦。』
傷疤巴身後一個像是跟班的人，狡詐的說道。

接著艾路便從錢包掏出為數不多的金錢。

『我係得咁多啦，你地走啦。』
『神本住大愛既精神，希望呢少少既金錢，可以令你地醒覺，自己做緊錯事。』
『及早回頭啦，只要你願意認罪，神會寬恕你。』
說罷，艾路於胸前劃上十字手勢。

傷疤男接過那些金錢後。

『錯事？哈哈哈，我做得最錯就係點解唔早啲開始打劫啊！』
傷疤男看似喪心病狂一樣在指著爸爸大笑。

『你真係以為我地咁易就走？』
『細路，交出黎。』

看來那人終於要向我出手了。

『你放過佢好無？佢只係一個細路。』
艾路擋在我身前，張開雙手向那數人說道。

為首的傷疤男，不發一言的一個箭步，衝至爸爸身前，把銀製小刀狠狠的，插進艾路心臟。

『話你知，我生平最憎兩種人，一，神父。』
『二，阻頭阻勢既人。』
『而你，兩樣都係。哈哈！』
那傷疤男嘴巴微微上揚，平靜的說出這數句話。

當我看到那銀製小刀時，正想伸手拉走艾路，卻已經太遲了。小刀劃開衣服，漸漸刺進皮膚之內，從血肉模糊的傷口裡再深入爸爸的心臟。
這一切一切，我都盡收眼內。

艾路就這樣不發一言的倒下來了。

『到你啦，細路。』
『交出黎，定死？』
傷疤男滿臉邪惡的道。

此時，我內心某部分的開關就像啟動了一樣。全部記憶湧現。
陣陣黑色氣息從我身體深處併發而出。

「吾乃此世代之冥王。」

「冥王，哈帝斯。」

第三十三回 同伴

可悲的是，作為自稱是「地獄裡的上帝」，卻只能一生和惡魔邪靈渡過。作為「上帝」，有沒有感受過其他人對他的愛，亦是一個大問題。

可悲的是，能陪伴他的，就只有無窮無盡的黑暗。只有永無止境的絕望。

在那漆黑的氣息面前，我只好嘗試以我自身的能量和它對抗。肆意釋放我的墨綠能量，不再進行凝聚，選擇以數量上的優勢希望能在那氣息前取勝。

可惜，現實與想像永遠有段距離，只見我的能量儘管在量方面比起那漆黑氣息有壓倒性的優勢，但當兩者實際相遇之時，那氣息直接吞噬掉我的能量，視能量如無物。

在那氣息快要碰上我時。

背後傳來一陣大風，猛烈得我不禁被風推前了數步。

『嗨。』
回頭一看，是豪哥、啊風、啊霆，以及啊雪！他們全部都來了！
甚至後面我還好像看到保叔也跟來了呢。

剛才豪哥張開了他的翅膀，奮力一拍，伴隨著他輸入自己作為高等天使的能量，現場颳起大風，從而把那詭異的氣息吹走。

「點解你地會搵到黎呢到既？」
老實說，我並沒料到他們會找得到地獄的所在。深入虎穴，我已沒打算要回去了。

『自從你進入地獄既嗰一刻開始，你入黎呢到既時候所發出既能量已經好足夠我地搵到個確實位置。』

『只係我地趕過黎需要啲時間姐，對唔住我地咁遲先黎。』
豪哥緩緩道出他們出現的原因。

「你地...」
在失去「湛藍」後，突然出現了同伴是我意想不到的事。而且又是在危急關頭救了我一命...豪哥已經救我的次數已經數不清了。

『哼...愚蠢。』
哈帝斯看到豪哥等人並沒有感到驚慌。也許這就是作為地獄裡的上帝的自信吧。

『估唔到我地可以見到傳聞中既冥王，死而無憾啦。』
豪哥看到哈帝斯時，非但不感到害怕，還為著眼前對手感到陣陣興奮，嘴角上揚朝哈帝斯一笑。

『咦...？源你竟然變左做中等天使？』
啊雪驚訝的道。

沒錯，在得到「異瞳」後，一時之間令我的能力再上一層樓。直接從初等天使，晉升至中等一階天使。所謂的窮一生精力也只是逗留在初等階段，看來在我身上並不適用。

『極致死亡。』
哈帝斯並沒意欲等我們慢慢閒話家常。手中法仗再次凝聚起那恐怖的魔法。正正因為剛剛我才透過「異瞳」看到這招的威力，所以我才一定要跟他們說避開。轉頭一看，眼前的事令我不禁嚇得發慌。

眾人催谷自身的能量，正打算以自身的技能擋下這一招。各種淡綠色，綠色，藍色，以及黃色能量頓時充斥著整個大殿。

「唔好啊！」
我已馬上大叫以作提醒，但這次和上一次的魔法並不相同。從法仗前魔法陣形成開始，直至魔法完成，比起剛才那次魔法，這次由形成至完成只不過一兩秒時間。

『守護木場！』
『風牆！』
『冰封籠牢！』
『鐵壁！』
豪哥、啊風、啊雪、啊霆四人各自使出自身的防禦技能，希望藉此擋下哈帝斯的一擊。細看之下，保叔怎麼好像不見了？罷了，大概是過於害怕哈帝斯的威能吧。

只見那黑炮從魔法陣中心勁射而出，現在真正見識到那黑炮，便感受到一股極之霸道的威力蘊含在那能量炮中。比起從腦海中所看到的片段，親眼見識到此魔法令我更加震撼。

但眼前的黑炮比起腦海中又有那麼一點點的不同，就是比起透過「異瞳」所透視的時候，現在的黑炮還要幼上那麼一點點。

也許是哈帝斯為求速度，犧牲了部分魔法的威力？

但魔法發放的同時，只見法仗出現了一道極之微小的裂痕，難道那魔法因哈帝斯要提早釋放而出現反噬嗎？

黑炮在那重重防衛之下看似輕易便會被擋。但當黑炮和木場，冰牢，風牆，以及鐵製牆壁碰上時，率先被破的，便是啊雪的冰牢。是因為啊雪的階級比起其他人低了一點嗎？

緊接著，是鐵壁。隨即而是風牆。
當連風牆都被破後，眼見木場內的眾人面露懼色。

『避開！』
豪哥大吼一聲。
四人一同展翼飛至半空中，剛好避過那致命的黑炮，以高高在上的姿態俯視著哈帝斯。

『哈哈哈！數隻會飛的蟑螂就膽敢以這等姿態直視我？』
哈帝斯嘴角上揚，純黑的頭髮，那漆黑的眼眸配上這冷笑，令哈帝斯此時浮現出一種美的感覺。

『木壓！』
為數不少的木柱破地而出，向哈帝斯衝去。

『風暴！』
啊風衝至哈帝斯頭頂，在空中極速盤旋，比起上一次看到啊風使出這招時，也許是展開了翅膀的緣故，速度比起那次快上極多！

『冰封禁錮！』
啊雪腳下地面漸漸結冰起來，並從她腳下伸延至哈帝斯那處。

『鐵粉，散！』
啊霆手中出現極大量鐵粉，向哈帝斯極速擴散出去。那些鐵粉微小得可以直接穿透皮膚進入人體內。進入體內後會造成甚麼的後果，這就要視乎啊霆怎使用他的能力了。

『虛無地獄！』
哈帝斯雙手拉開，從手中出現一個細小圓球。隨著他手越拉越開，圓球逐漸變大，並從圓球當中出現了吸力。

當圓球大小變至一個成年人的數十倍後，哈帝斯右手輕輕一推，圓球立在空中自轉。豪哥、啊雪、啊風、啊霆四人所發出來的招數全被吸進圓球內，化為虛無。

眾人面上出現訝異之色，他們所發出的招數集合起來，威力甚至連高等天使亦未必可以從中全身而退。反觀哈帝斯一招就將四人技能化解，甚至是輕鬆從容的面對，他們心中都不禁出現了少許異樣的想法。

也許眼前人...不會被擊敗。

『螻蟻們，到我了嗎？』
哈帝斯冷冷的道。

哈帝斯看來是對我們失去了興趣一樣，臉上不禁流露失望的表情，並輕輕嘆了一口氣。而且那死亡的氣息以平和的方式再度肆意釋放。

「哈帝斯！唔通你都無比人愛過咩？」

「唔通你都無愛過人咩？」

「點解...點解你要對我地天使咁做？」
我朝哈帝斯大聲吼叫著，希望能藉此可以阻擋一下他的氣勢。

『閉嘴...』

『閉嘴！閉嘴！閉嘴！』
哈帝斯渾身散發出漆黑一片的氣息，比起剛剛那短短的交手時間，此時的他，更為恐怖，更為霸道。不知情的人還以為哈帝斯也會是天使一員，擁有著黑色的能量，正以肉眼可見形式不斷凝聚，壓縮纏繞哈帝斯身邊。

『無間地獄！』
整座大殿地上展現一巨大無比的黑魔法陣。

『萬物之母！』

第三十四回 大地

在大殿地上的魔法陣漸漸出現危險的氣息時，豪哥併發出驚人的綠光，再次使出那禁忌的技能。

『萬物之母。』
如先前所說，此技能乃是令豪哥化身為大地，任何在大地上生活的生物，都可以從根本處把它抹殺，成為從未存在的一物。先前豪哥已斷斷續續使用了三次。
第一次，他並沒有向我提及過。
第二次，抹殺黑衣人。
第三次，抹殺「無」，卻失敗了。

因此，我們都以為此技能是在於抹殺他人，並沒其他用處。可是那人可是冥王哈帝斯，此技能對他又會有作用嗎？

當地上那魔法陣快要完成，正式是一觸即發的情況時，豪哥出手了。

只見豪哥雙目緊閉，有別於以往的向他人發出凌厲的目光。那魔法正式發動時，發出極度耀眼的光芒，使我不得不閉上眼睛。突然之間，我感到一陣異樣。

咦？就這樣完結了嗎？

我緩緩張開雙眼，眼前甚麼都沒有。是真真正正白茫茫一片，在這裡有的就只有我一個。空間之內，就只有虛無。

正當我打算在這裡走走，看看發生甚麼事的時候。心念一動，卻發現我雙腳沒有動，卻是在半空中懸浮著，朝著前方飄去。

這裡到底是甚麼地方啊...

隨著我越往前走，所發現到的，和我初初的印象並沒不同，全都是白茫茫一片。也許...在這裡不用再想塵世間的事，也不錯？在這種情況下，人很容易失去時間的觀念。

我在這裡待了多久？一小時？五小時？一天？沒所謂了。

我心裡還在想著這奇怪的地方是哪裡時，突然有一道聲音，彷如從天空傳來一樣。

『源。』

『呢度係大地之內。』

天上傳來的一道聲音，原來就是豪哥。為甚麼他也會在這裡？難道他剛剛對我們使出了那招嗎？為什麼？

『我一直都無同你講過，「萬物之母」呢一招，除左抹殺他人之外。』
『仲可以將人帶入大地之內，雖則，同抹殺他人既效果相同，但被抹殺既人，進入呢到，只會化為你所見到既，白茫茫一片。』

『而唔係你依家既仲有自我。』

『頭先既情況實在太過危險，我唔可以唔用呢招黎保護你地。』
『嗰一個魔法，我曾經係古籍到見過。』

『無間地獄，就係要將真真正正既地獄，顯現係人既眼前，莫講話見，曾經聽過地獄十八層既事，都唔會想去知道。』

『更何況，呢一個魔法，唔單止將地獄顯現，仲要將人帶入地獄，永永遠遠接受凌虐。永世不得安寧。』

真正的地獄嗎...
人們常說生前做壞事，死後便會下地獄。但只要你可以真心真意的去承認自己的錯，上帝必會寬恕你。只是這話，到底是由誰先提出來的呢？而且，又如何去證實呢？實際上，卻沒有方法證明。

可是又有沒有人想過，所有會承認自己的錯的人，最後真的會得到寬恕而免去入地獄之苦嗎？假若人人都能得以寬恕，地獄存在的意義又是甚麼呢？

雖說並不是人人都會坦承面對自身過錯，但比起在死前會放開一切，看透了而接受錯誤的人，逃避責任的人必為少數。原因在於，人都快到油盡燈枯之時，何必還要堅持己見呢？

地獄，可說是和天堂相對的存在。
哈帝斯正是看管此等領域的主人。假若他要把地獄真正的面貌顯現出來，相信從我剛進地獄後看到的，並不會有那麼的平靜。

永無止境的痛苦，永不止息的吼叫。
要留在地獄永遠，永遠。

『我諗...都差唔多時候啦。』
天上再次傳來豪哥的聲音，豪哥說完這句後，眼前白色一片突然急速壓縮，縮成一點。

隨即眼前出現的，是啊雪、啊風、啊霆、哈帝斯，以及臉色蒼白的豪哥。

哈帝斯面上還是依舊保持著那冷冷的樣子，看似對於我們剛才的動靜沒有任何感覺，一擊失手，卻沒有關係的樣子。

事實上，從哈帝斯的角度來看的話，剛才豪哥在半空之發出極之耀眼的綠光後，他在釋放出魔法的威力同時，連同梁合源在內，五人一同在哈帝斯的眼前消失了。而且哈帝斯不論怎樣搜尋我們，都找不到一點點的氣息。

就像從沒存在過一樣。

既然豪哥使出這招需要付出代價，那麼這次也是一樣。豪哥完全抹殺一個人需要付出十年代價，那麼同時抹殺包括他在內的五人，雖則只是一會兒，但每人亦需同時付出兩年壽命。
合等一樣是十年！

「豪哥！你有無事啊！」
我回頭向豪哥大喊一聲。看著豪哥現時蒼白的臉孔，面無血色，看似弱不禁風的他，實在難以想像豪哥是一名高等天使。

折壽的代價，並不等於老化，只是將自身壽命縮減。豪哥面色蒼白只是因為這招除了壽命以外，所消耗的精神亦是極大。這也是為什麼豪哥每次使出之後都會極度虛弱的緣故。

因此，從外表上並不會知道豪哥此技能需要扣減壽命。

『無...』

『只係，我大概只係可以再全力用多一次呢招，有啲可惜姐。』
豪哥臉上掛上淡淡的苦笑，沒料到豪哥只是因為又少了一次使用此技能而感到可惜，並沒有重視他的壽命。

作為會長，作為一個高等天使，豪哥所做的事，已是非常人所能超越。

哈帝斯也許是知道豪哥已不能在使出那技能。他手中法仗漸漸再次發出黑色的光芒，這正是常人所說的黑得發亮。

怨念，可以成為一個人的推動力。
同時，亦可以成為一個人的支柱。

到底哈帝斯發生何等事情，才足以令一個人怨念深至此地步？他那眼神，彷彿要將世上萬物都徹底摧毀，直至世界全歸於無一樣。

『惡靈！』
哈帝斯法仗中緩緩飄出一股黑色的氣，而那股黑氣傳來令人不安的氣息。

黑氣漸漸匯聚成一人形。

慢慢的，我們面前出現一個身穿神父長袍的人。而且那不安的氣息竟一掃而空，取而代之的竟是一陣令人安穩的感覺！

哈帝斯的技能怎麼會出現了一個神父？這到底發生甚麼事？

隨即那黑氣竟然開口了。

『回去吧。』

第三十五回 過去

（此回哈帝斯及艾路語言會以粵語呈現。）

『爸...爸爸？』
哈帝斯面上首次出現了驚慌的神色，而且內裡還隱藏著點點淚光？

『哈仔，我地都好耐無見啦。』
那黑煙的輪廓已是越來越清晰，甚至不難看到那黑煙生前的模樣。頭上有著少許的白髮，臉上有一條微微的傷疤，是怎樣造成的呢？

他們是父子的關係嗎？難道那是傳聞中的克洛諾斯嗎？可是怎麼看起來只是一個普通的老頭子...

『爸爸...點解你會係到？』
哈帝斯眼裡的淚水終於再也忌不住，竟開始緩緩落淚。

『其實我...一直都係到。』
黑煙掛上慈祥的笑容向哈帝斯道。看到此情此景，我們一行五人都各自停下了動作，先好好看清楚事情的發展再作打算。

『自從嗰件事發生之後，我知道左你既身分。』
『亦都因為咁，我決定左即使無得轉生，都要係你身邊，保護你直至永遠。』

『為既...就係依家呢個時候。』
縱使那人是由黑煙所構成，但此時此刻不知道是我們眼花還是真實。那人竟然從黑煙之中緩緩散發出白光。

『哈仔，你做既錯事已經夠多啦。』
『收手啦，哈仔。』
雖然那人臉上還是掛著滿滿的笑容，但不難看出他現在語中的嚴肅。就像是...一個父親在教導自己的兒子一樣。

『點解...』

『點解嗰次之後我一直都搵你唔到？』
原來，從哈帝斯醒覺那刻起，他已多次尋找艾路的靈魂在哪裡。雖則如艾路般誠心的人，會進天堂並不會是一件值得意外的事。

但作為看管地獄的主人，哈帝斯是如此堅決的相信，他會在地獄中眾多的靈魂之中找得到艾路。他是一直這樣的相信著。

從那時開始，哈帝斯每一天的工作，就是在茫茫靈海之中尋找那熟悉的身影。日復日，年復年，不論過了多久，哈帝斯的信念就是，終有一天會找得到艾路。這亦是作為「地獄裡的上帝」唯一一個簡單，卻又同時完成不到的信念。

『我已經話左，我一直，都係你既身邊。』
那人目光落在了哈帝斯手中的法仗。只見那法仗如今由本來的極度漆黑，褪變至淡色了少許。

哈帝斯低頭一看，彷彿有了頓悟一樣。

『哈...哈哈...原來，我一直最想搵既野，一直都係我身邊。』
哈帝斯不禁發出一陣傻笑，可是內裡卻帶著點點的無奈，以及...失落。

無奈的是，面對至親的離去，甚麼事都做不到。
失落在於，原來其實並不需要為至親做甚麼，他們早已存在於你心中。只是哈帝斯從沒想過會是這樣。

『咁點解，你仲唔去轉生？做咩仲要留係呢到。』
哈帝斯停下那笑聲，隨即向黑煙問道。

『好似我頭先所講一樣，我就係為左保護住哈仔你，一直都係，所以我無去轉生。』
那黑煙終於收起了笑容，並隨即換上了一副帶著淡淡哀傷的樣子。

『其實，從我死左既個一刻，去天堂既路已經為我而打開左。』
『但就係嗰時，我已經意識到，哈仔你對我黎講太重要。』

『即使係我死後既靈魂見到你真正既身分，我有半刻諗過，我大半生人都堅持住人性本善呢個信念。』
『但你竟然係地獄既化身，冥王。』
『我係唔係應該捨你而去，進入天堂轉生呢？』

『當我已經打算踏上天堂既路既時候。』
『我先發現，即使你係冥王，即使你係地獄既化身。』
說到這裡，那黑煙的面容又掛上了笑容，而且，眼淚欲滴。

『你永永遠遠都係我由小培養，投球好叻既嗰個哈仔。』
『我唔可以為左上天堂，而放棄你，睇你自甘墮落。』

『所以，由嗰一刻起，我已經放棄左入天堂既機會。』
哈帝斯終於忍不住淚水，那眼淚決堤般湧出來，可能礙於還有我們在這裡，他並沒有哭出聲音來。

沉默的哭泣，卻是最令人痛心的哭聲。

『爸爸...』

『而上帝寬恕過你一次，並唔會好似常人所講既一樣大量。』
『我拒絕左呢次既機會之後，大概以後，都唔會再有機會去天堂啦，哈仔。』
那人的笑容顯得更燦爛了，彷似在訴說失去的，只是普普通通的一樣東西而己。

『為左我...為左我值得咩？』
哈帝斯已收起了他的眼淚，換來的，卻是悲傷的神情。他眉頭一皺，向著黑煙問道。

『唔理點都好，你一日係我既哈仔，一世都會係。』
『仲記唔記得嗰次你比同學仔欺負你，你喊住返黎搵我？』
那黑煙飄近哈帝斯，伸出以煙構成的手捉緊哈帝斯的手。

『係嗰個時候既你，因為比同學仔欺負而唔開心既心情，根本同常人唔會有分別。』

『又記唔記得有一次，你係學校做運動既時候，唔小心跌倒受傷流血，返到屋企我幫你搽藥既時候，嗰陣你痛到喊既樣？』

『呢一切一切，都係你當初最純真，最無修飾既你。』
『所以我一直都相信你，相信住冥王即使係你既身分，但身分唔會局限到你做啲咩。』
『相信住你始終都係嗰個哈仔。』
黑煙手握的力度不其然加強了。

『嗰個可惡既上帝...你花一生去相信住神蹟，去相信住愛。』
『偏偏佢連比多次機會你都唔得？』
哈帝斯在此時竟發出了一聲冷笑。

『可惜，可惜已經太遲啦。』
『所有既野，已經返唔到轉頭。』
哈帝斯話中透著點點失落的氣息，而且現正以憐憫的目光注視著黑煙。

『我準備做既事，已經無人可以阻止到。』
『除非，除非有奇蹟既出現。』
哈帝斯重新將他的目光投射到我們身上。只見他現在眼裡已沒有了猶疑，亦沒有了剛才的悲傷，和感慨。

剩下的只有冷淡。

自剛才哈帝斯使出那招「無間地獄」後，儘管豪哥暫時保護到我地。但我們重新出現時，發現大殿內的樣貌卻是破舊了許多，也許是因為那技能的關係吧。

『無間地獄。』
大殿縱使已破爛不堪，但地上依舊出現那極大的魔法陣。

『啊！』
那黑煙傳來極之巨大的一聲吼叫，全身散發出耀眼的白光，甚至取代了那黑漆漆的煙。

『爸爸...？』
『爸爸你咁做會靈魂幻滅架！唔好啊！』
哈帝斯頓時慌了起來。

『我由始至終都相信住你。』
『相信住我心中既嗰個哈仔。』

『同埋，我話過。』

『我永遠都會守護你架嘛。』

『直至永遠。』

第三十六回 重回地上

那黑煙大吼一聲過後，發出耀眼無比的光芒後，我頓時感覺到胸口被狠狠的推了一下，直接昏死過去。

過了沒多久，我緩緩張開眼睛，映入眼簾的不是那座破舊的大殿，亦沒有那黑煙和哈帝斯的存在。隨即左右張望，發現豪哥、啊雪、啊風、啊霆四人都圍著我看我昏睡的樣子。

「你地望咩？」
我頓時臉頰一熱，再看清楚一點，我們現在身處的位置正正就是在進入地獄前的那塊大石的地方。

我試圖極力回想，剛剛在大殿內黑煙發出白光後，胸前感覺被推了一下，便有著白光包圍我們五人，直接從大殿內把我們五人一同保護好離開地獄，回到地上。而且，在我昏死之前，還隱約聽見哈帝斯最後發出一聲撼動天地的吼叫。

『係哈帝斯既爸爸救左我地。』
豪哥平靜的說。

『岩岩就淨係你暈左，可能因為你今日已經用左太多體力既關係啦。』

豪哥隨後向我說出剛剛我們的經歷，和我記憶中朦朦朧朧的片段亦所差無幾。看來真的是冥王的父親救了我們呢...
謝謝你。

『我地返去公司先啦。』
啊雪臉上帶著少許疲憊，大概今天的事已經令眾人都很累了吧。

『源你跟我黎。』
才剛回到「純白羽翼」，啊雪便向眾人說出這一句，眾人先是一臉疑惑，然後像是恍然大悟一樣點了點頭，啊雪就把我拉向訓練場了。

踏入訓練場後，啊雪關上了門，緊接著而來的是一記粉拳。

『衰人...衰人做咩自己去地獄呢啲咁危險既地方？』
『你有無諗過我啊？』
『如果你有啲咩事咁我點啊！』
原來啊雪一直都懷著擔心我的心情和豪哥他們一起到地獄。事前她已十分擔心闖進地獄的會不會是我。

直至他們都進入了地獄，發現了我的身影時，啊雪雖則十分責怪我，但她看到我並無大礙時亦放下了心頭大石。只是他們一進來就看到我處於危急關頭，精神亦不禁緊繃起來，豪哥便出手救我了。

「...對唔住。」
我伸出雙手，把啊雪緊緊的擁入懷中。啊雪在我胸膛內開始哭起來，抽著鼻子靜靜的落下淚。

『下次再係咁，唔會再原諒你啊！』
啊雪裝作生氣的樣子在我眼裡卻是一個可愛的模樣，眼神裡那股擔憂以及愛意可是全收我眼內。

我發誓，無論如何，啊雪都是我不可失去的唯一。

『係喎，源你依家變左做中等天使，你感受下有咩唔同？』
回歸正題，啊雪現在再次跟我提起我在階級上的突破。啊雪曾經說過，有人窮一生力氣都只能逗留在初等天使，但我卻因兩件神器的幫助下直接躍升至中等天使。

別以為這是我有甚麼特別的體質，這只是因為神器根本是失傳已久的一種傳說物品。先別說有兩件神器在我手，光是有一件神器已是能讓那人從能力上有了倍數的增長。而且現在，我可是有兩件神器在手，能力之大已非常人能預計。

因此啊雪提及人們突破不了初等階級，假如賦予他們神器，這鴻溝大概也能輕易跨過。

再者，階級上既然你已經提升至那個區域，便不會再倒退，這也是為甚麼「湛藍」在損毀後我自身的能力不會因此而下降。只是在沒了神器的幫助下，戰鬥力會下降卻是免不了。

既然啊雪著我嘗試一下感受體內能量，我亦不妨試著提取能量。先前在地獄一戰，我沒有那個空閒時間可以慢慢感應能量的轉變，而如今正好有這個機會。

我真真正正嘗試感受體內的能量，才發現自我突破中等天使後，能量的數量方面比起以往有著天淵之別。

若說以往的能量是一個小小的池塘，如今的能量卻驟然變成一條大河，川流不息的在我體內流動著。

提取能量至手中時，感覺也比以往更舒暢。

「叩...叩叩」訓練場門外傳出數下敲門聲。

『啊源你今日都攰啦，早啲返去休息下啦。』
原來敲門的正是豪哥。的確，我闖進地獄已經是昨晚的事，在地獄裡逗留至今早才出來，現在在公司裡正值下午時分。

「嗯...咁好啦。」
我隨便回過豪哥後，豪哥向我報以一個輕輕的微笑便把門關上，離去了。

『源，洗唔洗我陪你？』
啊雪看到豪哥離去後，亦向我問道。

一日不見，如隔三秋。說起來我都好像已經好幾天沒和啊雪一起去約會了。

「唔洗啦，你應該都攰啦，返去抖下啦。」
只是現在我已經沒那個精神陪著啊雪一起約會，別過啊雪後，我便獨自回家去了。

回到家中後，也許是昨晚的行動使我體力透支，才剛躺在床上已經睡著了。夢中再次出現了在地獄裡的情況，「湛藍」被「浴血」打裂的畫面還是歷歷在目，在我腦海中不斷重覆著那一個畫面。

「嗯...嗯...啊！」
「湛藍」被打碎的情況彷如惡夢一樣在我腦中重現，我甚至被這些片段嚇得醒了過來，出了一身的冷汗。

現在已是晚上，我也沒有地方可以去，我只好下去吃過我的晚飯後，再次回家睡覺好了。

翌日，我早早就回到「純白羽翼」，本應打算向啊霆問一下關於「湛藍」的事。只是沒想到才剛回到去，便被豪哥看到我，然後把我拉向一旁，故作神秘的不知道想說甚麼。

『啊源，你對於武術方面有咩睇法？』
豪哥輕聲的向我問道，好像在說甚麼神秘的事一樣。

「啊...唔係淨係小說入面先有好認真既武術架咩？」
在此時我認為豪哥所說的武術，是指那些輕功，氣功，等等在武俠小說才會出現的武術，甚至是武功秘笈那些都是一些現實中不會存在的東西。

『其實，武俠小說都係基於呢個世界真正有既野先會創作到出黎。』
『就好似如來神掌，一陽指。呢啲都係真實存在。』
豪哥緩緩道出這些話來，令我心中不禁呆了一呆。

「咁...你做咩無啦啦問我？」

『因為我地想你去吸收下武術知識，增強下自己既實力都好。』
『你有無興趣？我地唔會逼你。』

老實說，我由小至大離開香港的次數屈指可數，假如真的有一次機會可以讓我觀察一下這個世界，我自是很樂意去的。

「好啊！我當然去啦，反正我都無乜野做。」

『咁好啦，我會叫啊風同埋啊霆陪你去。』

「吓？咁啊雪呢？」

『人地一個女仔就唔好要人陪你周圍去啦。』

也對，只好就這樣決定吧。

『下星期，往中國湖北出發！』

因為琴日唔記得左出既關係，今日補返琴日既。

所以有六更，希望未睇既讀者會睇得開心。

另外一提，呢到開始既情節所有地點都係有錯既

因為我寫既時候無為意，所以天下武功出少林先真
不過只係小問題，真係太礙眼既話可以飛左佢

要long d

帽事既

頭先㩒魔瞳，見到有新一章，仲以為皇恩浩蕩

點知原來係入錯post

明知有錯都唔改，好作者

大佬，呢到連埋後面要改就等於再寫過

定你想我依家唔再出直接爛左佢？

咪理佢啦樓主

無野 龜龜係咁，我咁講姐

重編囉

寫落左就唔改咁大量既野啦，最多日後做好啲姐

第三十七回 遠征 (？)準備

「吓？點解會係湖北既？」
我滿臉疑惑的向豪哥問道，湖北？哪裡有甚麼特別的嗎？我實在對於地理方面沒有知識，連太平洋、大西洋、印度洋等等有名的大海在哪方我也不知道呢...

『好簡單，湖北省十堰市嗰到，就係武當山既所在。我地想你去嗰到見識下武當既武術。』
武當山嗎？那麼亦即是武當派是真的存在囉？那麼還有別的門派存在嗎？

「咁除左武當派之外仲有咩門派？」
在此時我的樣貌就彷似一個呆頭呆腦的小孩子在向豪哥問東問西。這並不奇怪，我不會當然要問啊！

而且這還是我首次其他人的口中聽見各門派的真實存在。自小我已經這方面有著不少的興趣，在小學的時候我還在學校參加過跆拳道呢！

只是我被人們一記側踢就會輕易倒下而已...

此時我雙目發亮，十分期待豪哥接下來會說出甚麼出人意表的說話。但只見豪哥先是雙手架在腰上，輕輕吸一口氣，然後把頭伸至我耳邊。

『呢啲野...等你去完武當再算啦！』

『哈哈哈哈哈哈哈哈！』
接著豪哥便笑著走開了，甚至走至大堂亦止不住那笑聲，笑得格格聲的很是有趣。

只是。

哈你媽啊...

得知我即將就會前往湖北作武術訓練，我馬上在公司裡找啊雪分享這件喜事。豪哥走開後我便到公司裡四處張望，終於，我看到了啊雪的身影。

從背後看，今天啊雪身穿白色小背心，配上一條海藍色牛仔短褲，頭上束上一條小馬尾，簡單得來卻不失她的清純。

「啊雪！」
我高聲大叫，視旁人如無物，儘管此時公司這樓層很多的目光都在我和啊雪身上遊走就是了...

『源？你黎搵我做咩？』
雖然啊雪此時臉上還是保持著冷冰冰的樣子，但我從她的眼神中看得出來我到這裡找她令她不禁喜出望外，而且還是在這麼高調的情況下呢。

「我想同你講呢...」

「豪哥佢叫我遲啲同啊風佢地去武當山練武術啊！」
我雙手抓著啊雪肩膀，興奮之情令我不禁手中力度加大，輕輕的搖著啊雪。

『哈哈，啊源你冷靜啲啦。』

『有得同佢地去見識下咪幾好，何況你今次仲會係以天使既身份同佢地一齊去呢。』
啊雪把右手搭到我手上，輕撫著我手背溫柔的說道。

「...嗯。」
啊雪這樣做令我不禁在眾人面前害羞起來，面上唰地紅了一大片。畢竟這裡也是大庭廣眾啊...

『收工再講啦，傻仔。』
也許是啊雪也注意到在這場合不太適當我們談天說地，隨即便打發我走了。

輕輕鬆鬆的又到了下班的時間，今天啊雪好像比較忙，只是我也不知道她在忙些甚麼。終於，我在地下大堂等了快半個小時才看到啊雪急步走來，臉上還帶著不少疲憊的倦容。

『對唔住啊...等左好耐啊？』

『今日好多野做啊...搞到要加班。』
啊雪連連喘氣，連我都不忍心看到她繼續喘下去了。

「我都係岩岩到姐，你抖順條氣先啦。」
我一邊說著，一邊把手放在啊雪背上輕輕拍著，意圖舒緩她那急促的呼吸。

過了沒多久，啊雪慢慢回復過來，亦自動自覺的挽著我的手和我一同步出大廈。

『食咩好啊？』
她鼓起嘴巴，裝作成金魚嘴似的向我問道，配以她今天這衣著，清純配以可愛，簡直是仙女下凡啊！

「食...」

「食你囉！」
我臉上掛上一個不懷好意的笑容，向著啊雪發出格格的笑聲。

慢著，怎麼這笑聲我好像今天已經聽過了？

『食食食，食你個死人頭啊！』
又是一記粉拳，溫柔的打向我胸口後啊雪便故作生氣的向前快步走。

最後，當然我也是只好快步追上啊雪，和她在公司附近的快餐店解決晚餐後，隨著啊雪回家我便回去休息了。

回家過後，我躺在那床上的時候，「湛藍」如今就隨便的放在我床尾位置，我很難會不去注意它，瞄到「湛藍」時，內心又不禁痛了一下。

自「湛藍」出現裂痕後我都沒機會向啊霆詢問神器的事情，而今天豪哥正好告訴我去武當的路上會有啊風以及啊霆二人相伴。所謂三人行，必有我師焉。也許我一個人不論怎樣做都不會想得到如何修復「湛藍」，但在啊風、啊霆的幫助下，我相信「湛藍」可以重生的一日是存在的。

至少，我是如此相信著。

我輕力抽出「湛藍」，微微撫摸那已出現數條淺痕的劍身。慢慢的摸著，摸著，不自覺的眼淚竟然掉下來了。

「湛藍」劍身雖裂，能量亦沒以往般那麼光芒四射，但此時的「湛藍」發出暗淡的光卻彷似在訴說它的苦一樣。

可惜的是儘管我多想修復「湛藍」，我也無能為力，只好收起傷感，決意要帶上「湛藍」，我的好戰友遠赴武當！

轉眼間便已到了我們出發到武當的大日子，知道我會出外到其他地方修煉武術的人其實並不多，也就只有那四個人。豪哥、啊風、啊霆、啊雪。因此今天他們亦為我和啊風和啊霆舉辦了一個小小的餞行。

『啊源，我會等你變強返黎架！』
啊雪雙眼充滿著期待的目光，期待著我會變得更強，更能保護她的一個男子漢。

當然，這不用啊雪說出口，我也是會做的，只是被深愛的人以此等眼神以及說話鼓勵，心中又是一陣暖意湧上。

『唔係唔記得我吓下話？你個衰仔。』
豪哥如今已經像一個大哥哥一樣照顧著我們，雖則人稱呼他都為豪哥，但事實上豪哥比我們亦只是大個不出十年。

『小心啲啦，源仔。』
『要變到好打得咁返黎啊！』

『哈哈哈哈哈哈！』
豪哥再次發出那爽朗的笑聲，那笑聲彷似有感染力一樣令我們數人都一同大笑起來。

也許快樂，就是重視的人都在身邊吧。

武當，我來了！

第三十八回 初踏武當

就這樣，我們一行三人就踏上這征途了。在高空之上，我坐飛機的次數屈指可數，因此這次在飛機上我彷如一個小孩一樣，對飛機上以及窗外景色十分感興趣。

初次出遊對很多事都感到新奇，我會做的事相信很多人都會做過，在飛機起飛時會格外緊張、在飛機上看到窗外蔚藍的天空會看得發呆等等。

『無你咁好氣。』
當我看到飛機在天空上騰雲架霧的時候，我連忙拉著啊風著他看看這美麗的風景，誰不知他竟然一臉不在乎的甩開我的手。

我們不是同伴嗎？我的心都好像在淌血了...

終於，過了不用多久我們就到達了湖北。我們也不打算慢吞吞的進行我們的行動，才剛下機，我們背著行李便向武當山進發，武當山高聳入雲，我們從山下已看得出武當山的雄偉。

緩緩走進森林裡的一條小路。森林內充斥著霧氣，一片白茫茫的令我們視線受阻，看不清前路方向的我們只好依著小路的些微指示朝山上走去。

只是這小路並沒如我想像中那麼危險重重，雖則白霧令我們可以看得見的範圍很少，但在這一路上可以說是無驚無險，我們在白霧瀰漫中兜兜轉轉，花了不少的時間終於看到了一條小村落映入眼簾。

原來，武當山的山腰位置有著一條小村落，而村落之中生活的都是一些平常老人家，武當山上的武者都會在有需要時到這村落買一些必需品。

我們三人剛剛踏進村落，突然，我感到有一道被注視的眼光。雖然突然出現三個外人在村落已是十分吸睛的存在，但我隱隱的感覺到這目光是特別有神，而且好像還帶有點點敵意。

我兩眼四處搜索這目光的來源，但我們眼前只有一個乞丐在地上討吃的。那乞丐披頭散髮，臉上盡是些肉眼可見，啡啡黃黃的污垢，身穿破舊衣服，大概那目光也不會是這人散發出來的吧。

只是那不安的感覺一閃即逝，既然找不到來源亦無需執著下去。

『啊源，我地行啦。』
說話的是啊霆。

正如我先前所說，我這次旅程有帶上「湛藍」一同出遊，我在見到啊霆後已馬上問他關於「湛藍」的事。

他卻回覆得似有若無的。

『神器本來就會依主人越強，發揮越大威力。』
『只要你想，「湛藍」依家就可以修復。』

啊霆就是這樣回答我的，但是我怎麼會不想修補「湛藍」？我日思夜想的除了啊雪大概就是「湛藍」了，那麼說我怎麼可能會有這種想法呢？

『當然亦有另一種方法，就係輸入純淨既外來能量令神器修復。』

當時我已馬上問啊霆借取「太陰」，啊霆當時看到「湛藍」的情況後亦不作猶疑，隨手伸出「太陰」打算幫助我，大概這就是同伴之間的互相幫忙了吧。

只見當時啊霆拔出「太陰」後，意圖把「太陰」放近「湛藍」時，卻突然在兩把神器之間出現了有著不能跨越的距離一樣。

啊霆用力壓下「太陰」，但不管他使多大的勁亦不能將「太陰」壓至「湛藍」劍上。

當時我看到兩把神器之間出現了無形的距離時，內心已是涼了一截，但還是希望著啊霆可以透過他的擠壓從而突破那距離，但可惜事與願違，任他再用力亦無方法可以成功。

情急之下，我在當時立馬伸手打算取去「太陰」，啊霆看到我這樣的動作後，已經馬上伸手阻止我，可惜還是太遲了。

當我快要握到「太陰」時，一陣嘔心感覺傳至腦中，而且手部的肌肉彷似不受控制一樣，想使力卻完全不使不出來。緊接著，「太陰」發出一道衝擊波，直接把我震開一米距離。

『你唔記得我之前提過神器會認主人咩？』
『既然「太陰」係我神器，你自然唔可以隨便觸碰佢。』
雖然啊霆說著這番話的時候語氣平淡，但也不難看出他眼內對於我被反噬的事感到擔心。

原來當時啊霆伸手取去我的「湛藍」時，就是這種感覺嗎...沒想到啊霆當時卻沒有任何大動作呢。

眼見連「太陰」都救不了「湛藍」，我當下就覺得「湛藍」會不會就此離我而去了，但既然暫時沒有方法可以修復，也就只好就此作罷。

『唔緊要啦，總有一日「湛藍」會返黎。』
啊霆拍了拍我的肩膀，示意我別要灰心，應該為了「湛藍」而變得更強才對。

就這樣，「湛藍」修復的路就到這裡先暫停一下，先到武當山上學習武術才是我們現在最應該要做的事情。

跨越村落，這次眼前的已不是綠油油一片的森林，反而卻變為一條大路直通武當山。也許是武當山還算得上是一個有名氣的地方，在路上我們並沒有看到甚麼特別破舊不堪的裝潢，或是隨地垃圾。

反觀的卻是整潔的路面，路牌指示十分清晰的指著前方走多久就是武當山。

一步一步的走上那條大路。

人們常說，讀萬卷書，不如行萬里路。自我踏入那小村落起，我已對那村落的生活方式感到很神奇。這裡沒有急促的步伐，沒有日夜操勞的工作，更沒有人們之間勾心鬥角的關係問題。

但人們臉上都掛著滿滿的笑容，左鄰右舍之間都不會吝嗇地去全心全意幫助別人。你家有急事時，是真真正正的一方有難，八方支援。

對比起我們現在生活的香港，假若生活得開心，無拘無束，簡單又何妨？

終於，走到了大路的尾段，眼前有一大殿的頂部露了出來，細心一看，兩個大字「武當」就這樣刻在那牌子上。

我們最後也走到了武當...

不知道我會在這裡學到甚麼呢？

啊風催動其風屬性能量，現場隨即捲起一陣詭異的大風，在這平靜的武當山上突然颳起大風自然是十分奇怪。但與此同時，寺內走出來了一位僧人。

『施主們你好，本座乃若無住持。』

『事前啊豪已經先跟我們通傳好了，你們將會在這裡接受訓練一陣子。』

『訓練多久，還看你們造化了。』
那住持口裡說著普通話，外貌看上去就和電視裡的和尚一樣，不論對著何人，都是一直抱著那萬年如一的笑容。

『歡迎來到武當。』

第三十九回 太極

那僧人輕輕擺手，側身讓出一條路給我們進入武當山上的大殿。從外表上看來，大殿外牆油漆呈朱紅色，頂部則是啡啡黃黃的，和古時那些寺廟長得十分相似。啊風、啊霆和我三人就這樣直直的走入大殿。

剛走進大殿，雖則寺廟本應是簡僕為主，但是這裡的裝潢令我們都感到嘖嘖稱奇，那冠冕堂皇的修飾，和皇宮可以一比！此時，一股洶湧的武者氣息湧上心頭。感覺很是威武！

主持領著我們走過大殿，穿過內院，打算讓我們視察一下接下來將會在這裡休息的地方。走著走著，我們眼前出現了一大片空地，而此時此刻空地上有一大堆學徒正在練武。

『啊！』

『哈！』

練武聲此起彼落，眾人正在練習的，正是武當的太極？眼見眾多弟子在我們面前絲毫沒有放鬆，連點點的分心也不存在，緩緩的擺手，腿部的動作牽動全身，所謂力從地起。但儘管學徒們腿部使力，身體彷如行雲流水一樣的柔軟，這就是太極嗎？

感覺太極這門功夫，看似不費勁的，看著看著我都感到有少許睏了。
我們日後就要學習這種功夫了嗎...

若無主持見我們看得入神，看似對太極很有興趣似的，於是開始緩緩說起武當太極箇中原理。

太極。

古語有云，「無極生太極，太極生兩儀，兩儀生四象，四象生八卦。」
兩儀可指陰陽，最終八卦能再幻化出很多不同的變數。因此太極往往能無招勝有招，以不變應萬變。

不論對方用甚麼招數對付你，你都可以用其他的招式化解，正是太極的奇妙之處。借力打力，化解對方的蠻力等等，都是一些以往覺得不可能的事，而如今主持就在我們面前一一細說著，為著太極這門功夫更增添數分色彩。

『車，咪又係亂吹水...』
啊風滿臉不在乎的樣子，看似視太極為一門沒威力的功夫。難道他會放棄這一次我們遠赴武當練武的機會嗎？

老實說，既然豪哥這次要我們到武當學習，我對於這一次的機會自然是很期待。本已想著不論任何武功，能令我得益的便是一門好武功，更何況這次的是太極呢？

反觀啊霆聽畢主持的介紹後，反而更加專注的看著面前一大堆的學徒習武，看來他對太極也有一些興趣吧？

接著主持眼見我們也觀察了一段時間後，便示意我們繼續往前走，走了不遠後，前方有著數間小房間，就像一些客棧的房間一樣，主持分別向我們展示了各自的房間後，便隨隨離去了。

踏進那房間，眼前有的只有一張恰好能躺下一個成年人的木床，床上有一個竹藤編織而成的枕頭，還有一張木桌子，兩張椅子，就這樣而已。

眼前簡單的設備令我心裡不禁想著，我真的來到武當了。很多時人們不去走出自己的安全領域時，對於領域以外的東西都是感到徬徨不安的。

未知，固然是人們對於領域外的東西感到不安的原因之一。因此我這次踏足武當，雖則距離香港不是很遠，但於我而言，可以稱得上是在人生裡邁出了一大步。

主持跟我們說了我們可以休息一下，直至晚飯時候便會叫我們起來，因為我們乘坐飛機大概也已經很累了，於是今天先不會那麼快開始武術的訓練。

我隨即放下背上的「湛藍」，於床上盤膝而坐。說起來也不知道是甚麼原因，我們竟然可以帶著神器這些有攻擊性的武器上飛機，這可能是豪哥在背後做了一些事吧。

我試圖模仿那些電視或小說中經常提到的打坐。盤膝而坐時我感應著體內能量，我先是把紫色能量和綠色能量融合，緩緩變成墨綠色後，我把能量都均勻的散佈全身，一陣溫暖的感覺自胸口處流向四肢。

這種感覺，很舒暢。

也許是這感覺太過溫暖，我竟然就此以盤坐的姿態睡著了。在夢中我正在威武的揮動著「湛藍」，「湛藍」已經完好無缺，而且劍身還帶著比起以往更加強大的能量。

只是，有一點很奇怪。

「湛藍」此時的劍身呈漆黑一片，驟看之下竟帶著一種邪惡的氣息！就在此時，我夢醒了。

剛剛那個夢實在太真實，令我醒過來後猶有餘悸。相信人們都有過夢醒之後卻會忘掉夢裡情況的經驗，雖然有時候還會記得夢的內容，但往往都是和現實有著極大差異的地方才會如此深刻。

難道我日有所思，夜有所夢才會作這個夢嗎？但是為甚麼「湛藍」會變得漆黑一片，彷如另一種神器似的。

我望向躺在床上的「湛藍」，儘管它現在收入鞘中，但已經失去了往日即使在劍鞘之內，還是隱隱散發出滿溢的水屬性能量。現在如此虛弱的「湛藍」，怎麼會成為我夢中那漆黑一片的模樣？

大概是我在地獄看太多黑壓壓一片的東西導致的吧？一定是這樣了。

既然醒過來了我也不會再睡得著，我只好打算在這裡到處走走。才剛打算動腳站起來，我卻發現我雙腿動彈不得。原來我盤坐一段時間後，雙腿都麻掉了...

啊...刺刺痛痛的真不好受。

走出房間後，我舉頭望向天空。也許是這裡在山上的緣故，在這裡我可以很清楚的看到漫天星宿，一閃一閃的，美麗至極。

『美嗎？』
耳邊突然傳來輕輕的一句。

在這安靜的環境下，耳邊傳出一聲細語，令我當場嚇得出了一身冷汗，差點就要大叫出來之時，幸好還是被我的理智壓下來了。回頭一看，原來是若無主持。

「美...很美。」
「在香港大概不會看到如此美景吧。」
我帶著些微感嘆向著主持說。

良辰美景，想與心愛之人分享此際美好，卻那人又遠在他方，實在不禁有點失落。

『其實啊。』
『我認為世上萬物，本來無一物，何處惹塵埃呢？』
『人們為了發展，偏偏捨棄了最美麗的大自然。』
『大自然中的事物本已存在，何必要急於發展一些人類為滿足一己私欲的東西呢。』

『任何人類製造出來的東西，都是似有若無的。隨時可失去，亦隨時可取代。』
『只有自然中的萬物，才是唯一真實的。』

『貧道法號若無，亦是源於這因由。』

今日更新到呢到

輕輕一推
今日去買野 見到把紅遮餚咗餚

小心啲

第四十回 希望再現

聽完若無住持說的話後，我認為他的而且確說得很有道理。大自然中的一草一木，本應都是天然純淨的。依照豪哥所說的話，便是在天地初開期間天使為世界創立一切。既然如此，當初天使也沒有創立工廠，沒有創立一切一切會污染自然的東西，那麼很明顯的這些都是不必要的物品。

偏偏越發展下去，對環境的破壞越嚴重，對自然造成的傷害，已經無法修補了。滿天星河在天空閃耀光芒，一點一點的發光發亮，令人不禁為之動容。

若無住持見我看得入神，亦無意再在我旁邊站著，靜悄悄的離開了。

時候也不早了，我眼尾瞧到住持離去的方向，也尾隨著他，大概也到了吃晚飯的時間了。

慢慢走向一個大廳，從門外我已聽到廳內有著吵鬧的聲音。往門內一看，只見我們下午看到的學徒如今正在飯堂之內準備吃飯，而啊風和啊霆亦好像早早已在等候一樣，安坐在眾學徒之中。

只是啊風和啊霆一臉尷尬的，因為學徒之多可以說是快擠滿了這個飯堂，而人們幾乎都是以手臂貼手臂的方或黏著坐。啊風和啊霆與這裡的學徒還不熟悉，要有這樣親密的身體接觸，自然是很不習慣。

『呢邊啊！』
啊霆向我招手，彷如在大海中看到一點救贖一樣。接著他和旁邊的人細語數句，亦很知趣的讓開一個空位來。

『嘩...多人到好唔慣，都係同你坐舒服啲。』
啊霆終於褪去那尷尬的面容，展露出笑容來。

『痴身痴勢咁...麻煩。』
啊風在我的另一邊亦不禁發出抱怨的聲音。只是他在我坐下來後，面上的不自在是減輕了不少。

接著，若無住持亦緩緩走至人群中央。

『大家歡迎由香港遠道而來的朋友。』

『他們會在這裡跟我們訓練一段時間，這段時間裡面就希望你們可以好好相處吧。』

『粗茶淡飯，望香港的朋友不會嫌棄。』

『大家吃飯！』
若無住持在開口的同時，人群都自覺的閉上了嘴巴，作為對住持的尊重。而住持在介紹我們的同時輕輕抬手指向我們，頓時間我們三人成為了眾人焦點。先前啊風和啊霆稍稍緩和的尷尬氣氛再次湧上，臉頰都馬上發熱，低著頭不敢說話。

但既然現在已是吃飯時間，眾人亦無意一直看下去，從大廳後方有人逐漸端出飯菜出來，他們便蠢蠢欲動準備開餐了。

這大廳的面積亦是大得驚人，這裡有著兩張長桌，學徒們都坐在長桌的兩側塞滿了這個大廳，卻還有少許空位讓人走動。只見飯菜端上時，生菜、鮮肉、白飯，都以一大桶的形式推出，每張長桌分有各樣飯菜五桶，分量之多可見其人數亦是多得誇張。

我、啊風、啊霆，三人眨了一下眼睛。

就是眨了一下眼睛而已！眼前白飯、生菜、鮮肉三種食物就在片刻之間餘下空蕩蕩的大木桶。

吃完了。

就在我心裡大吃一驚的時候。

『朋友，我們這裡就是這樣的，先搶到的先吃。』

『我幫你們多搶了幾份，你們吃吧。』
啊風旁邊一個把頭髮都向後梳，有著粗粗的眉毛，大眼大口的男人向我們說道。同時他亦從懷內取出數碗飯菜，推向我們。

啊風和啊霆在看到飯菜突然之間全滅的時候，心裡震驚大概也不下於我。當他們見到旁邊人遞出飯菜時，雙眼像會發光一樣並滿腔淚水，很是感激的樣子。

『謝謝你！謝謝你！』
我、啊風和啊霆一同說著這句，邊把飯菜拿過來享用。

『不用客氣，叫我小趙好了。』

就這樣，小趙稱得上是我們三人在這裡第一個認識的朋友。我在這裡跟大家說，交朋友很簡單，吃個飯就行了...這頓飯過後小趙緩緩跟我們說起來他自己的經歷。

原來，小趙是武當山山腰位置那條小村落的居民，由於武當山聲名遠播，其武術自是成名的原因，因此在那條村落裡的小孩從小已是夢想可以進武當內習武。

小趙也不例外，由小開始在周邊氛圍的影響下，令他也對武術產生了極大的興趣。所以他從小便自學武功，在一次偶然的機會下，他被武當裡的學徒看到了，覺得他很有天分便帶小趙回到武當了。

而小趙終於夢想成真，自然是興奮無比。

而我們三人卻在豪哥的幫助下輕易進來了，想來也慚愧...

不消半晌，只見吃過晚飯後啊霆便和小趙勾肩搭背的說得很是興起。看來以啊霆的性格，和學徒們全部打成一片亦是不遠的事了吧？

『你們先回房間休息一下，我們吃過晚飯後會有小小的練習，等一下我再去找你們喔。』
小趙剛和啊霆說完一大輪後，轉向跟我和啊風說。

聽罷，我和啊風正打算轉身離去回房間時。

『源，你黎一黎我房。』
原來是啊霆呢。不知道他有甚麼事呢？

轉眼間，我已身在啊霆的房間裡面。

『源，我係小趙嗰到聽到啲野。我都唔肯定會唔會幫到你，不過比你知道亦無妨。』
啊霆突然換上一臉嚴肅的樣子，向我緩緩的說出這些話。

『小趙佢話，佢由細到大就通山走，所以佢係山既後面發現左一個山洞，嗰個山洞夜晚既時候會發出好大既藍光。但個時佢年紀仲細，對個山洞有啲驚，一直都係無入過去。』

『而佢就咁樣同佢朋友講。一傳十，十傳百，所以好多人都以為嗰到有啲寶物係到，亦因為咁好多人都為左貪念而入去。』

『但係，無論邊一個入去，都無人出過返黎。』

『久而久之，已經無人再敢入去。』
說了一大堆話，啊霆在此時亦稍稍停了下來喘一口氣。

「吓？咁做咩無啦啦同我講呢啲野？同埋你話可以幫到我，幫到啲咩？」

『自我踏入武當之後，「太陰」一直有唔正常既反應，我都唔知係咩事。』

『而小趙提到嗰個山洞會發出藍色既光，豪哥又突然之間叫我地黎武當，我就覺得會唔會有關連。』

『於是我今日就係房到拎左「太陰」出黎感應下。亦都因為咁，知道左武當山呢到有一股同「太陰」有得比既水屬性能量存在。』

『本來我都唔知呢種能量會係咩，或者係邊。』

『直到小趙同我講起山洞，我就更加認為山洞入面既野唔尋常。』

『或者，可能幫到「湛藍」。』
此時，啊霆身後的「太陰」正悄悄的閃著藍光。

甚麼？在來武當前我才找啊霆嘗試修復「湛藍」，結果失敗了。如今卻在這裡出現了一個機會讓我修理它嗎？

不過既然有希望能拯救「湛藍」，不論甚麼方法我都願意去嘗試。

『不過你都係等聽日先去啦，今日就唔好啦，我地岩岩黎到無謂周圍走。』

就這樣，我和啊霆便結束了這次的對話。

「湛藍」，你等我。

第四十一回 「氣」

當啊霆跟我說完那番話後，我便回到自己的房間去了。身處房間之內，我看到「湛藍」如今的模樣，令我不禁猶豫起來。神器，為什麼會那麼容易就被擊至破裂？難道是因為我太弱的關係嗎？想到這裡，我更是下定決心要變得更強，不會再讓「湛藍」有再次破裂的一天。

「咯咯。」
門外傳來一陣敲門聲。

『啊源嗎？我們要出去訓練囉。』
原來小趙啊，說起來他還真是有心有力，為我們幾個剛到埗的新人又搶飯菜，又是提醒我們訓練甚麼的。

「來囉。」

接著我便打開門，已經看到啊風和啊霆在小趙旁邊等候著我了。

小趙領著我們走到那個大空地，是我們在早上看到的那個一群學徒在訓練的地方。只見現在空地上再次站滿了人，在漫天星空的襯托下，一堆大男人圍在這裡實在可以用不堪入目來形容啊...

等了一會兒，從內院出現一個身穿黃色衣服，有著一頭極短的頭髮，滿身懷著平和氣息的人慢慢向人群走來。

那人輕舉右手成掌於胸前，眾人看見後自覺的閉上了嘴巴，並一同彎下腰來，大喊著。

『師父！』

那人看到如此情景後，像是很滿意的輕輕微笑了一下，點了點頭，接著便把手放下來了。與此同時，眾學徒亦挺起身子過來。

『那個人就是我們的師父，負責教我們功夫的。』
『晚上這段時間他就會跟我們來這裡平靜心靈，好好感受一下大自然。』
小趙在我旁邊輕聲的道。

『大家晚上好。』

『今天我們有幾位新來的朋友，相信你們都知道了吧？』

『那我們就先開始今天的練習吧。』
那人也真不愧為那麼多學徒的師父，在這個空地之上他也沒有故意的大喊，可是聲音卻傳得整個地方的人都能清楚聽到。

『站好！』

『深呼吸，放鬆。』

『試著感受圍繞你們身邊的氣。』
那人語調不高不低，十分平淡的對在場眾人說。

眾多學徒在那人這麼一說之下都不自覺都閉上眼睛，意圖嘗試感受著那些「氣」。

我既然是來學習的，當然要依著師父所說的話來做。當我的心如止水時，萬物都像停了下來一樣，我耳邊再也沒聽到任何聲音，心裡亦再沒惦記著任何事情。慢慢地，我好像感應到空氣在我身邊的流動，塵埃在我周圍擦過。

在這個情況下，我整個人就像和世間萬物融為一體一樣。不分你我，極度逍遙自在的感覺在我心頭綻放，心靈洗滌過後，我緩緩張開眼來，眾多學徒都還是挺著身子閉起雙眼的樣子，比起洗滌了心靈，更像是飯氣攻心作睏了。

這原因可能是我們身為天使，對於操控能量有了認識，那麼在感覺方面的技巧比常人要清楚那麼一點點。

『都快要一個小時了，還沒完啊？』
我聽到在人群當中出現了少許埋怨的聲音，好像是在抱怨站了快一個小時還未完結這次的體驗。

可是我心裡卻被那些說話震懾了一下，於我而言時間只是過了不超五分鐘，原來已經是快要一個小時了嗎？

轉頭一看，只見啊風和啊霆聽到人群中的聲音也是一臉疑惑，看來他們剛剛也進入了我所感受到的境界吧。這次的體驗令我們學會了多一種放鬆身心的方法，我回去一定要和啊雪分享才行。

就這樣，這次的放鬆體驗在一片抱怨聲之中悄悄落幕，師父在體驗完畢後著我們眾人都回去休息，就各自的分開了。

回到房間後，我只是在下午的時候小睡了片刻，現在自然是累透了。我躺在床上，不過數秒鐘，就又再次睡著了。迷迷糊糊間，我感覺到有人在輕輕的搖晃著我的肩膀，我緩緩張開眼睛，映入眼簾的是啊霆。

『我地依家去搵嗰股能量啦。』

『我知你都好心急想整返好「湛藍」。』

『我都好想知道嗰股係咩能量，嘻嘻。』
原來啊霆對那股能量亦是十分掛心，所以才在半夜中找我起來要一起出發。

「咁...洗唔洗搵埋啊風？」
由於是熟睡中被啊霆搖得醒過來，我帶著半閉的眼睛，說的話中亦不禁是朦朦朧朧的。

『唔洗理佢啦！我地去囉。』
啊霆滿臉期待地說。

就在我萬般不情願的情況之下，啊霆拉著我就打算馬上出發了。他才剛打開門，已經看到直直站在門口的啊風，正以斜視的目光瞄著我和啊霆。

『有地方去都唔預我？朋友喎。』
啊風故意在朋友二字加重了語氣，像是在抱怨我們沒跟他說清楚啊霆發現能量的事，以及沒跟他說我們現在就要出去搜尋這股能量的事。

「得得得，對唔住，依家一齊去啦。」
我輕輕拍了拍啊風的肩膀，示意他現在跟我們一起出發，去搜尋那未知的能量來源，只是不知道等著我們的會是甚麼？

我們再次走到那空地，四處張望確認沒有人在這裡的時候，三人一同展開那潔白的翅膀，向天上飛去。

環繞著武當山先飛了一個圈後，我這才發現原來其實武當山上四處都是樹林，只有一條大路直接從山腰村落處伸延至武當大殿。假若不是啊霆感應到這裡有那股不知名能量的話，很可能沒有人會想到這到處都是樹林的地方會有一個山洞。

『等陣。』
啊霆在空中突然叫停了我和啊風。

接著啊霆右手拔出「太陰」，左手放在「太陰」刀上，閉上雙眼，手從刀身根部慢慢撫摸至刀尖。過後，啊霆緩緩張開雙眼。

『嗰面。』
他手指樹林中的一個位置，在我們看來，那裡還是和普通充滿生機的樹林並沒兩樣。

接著我們三人一同在啊霆指示的那個地方徐徐降落。

接著出現在我們眼前的便是一個平常的山洞。大小剛好是比起一個人還要大上那麼一點點，如果是那些超級胖的大胖子大概就進不去了。

『你入去先？』
啊霆向我問道。與此同時，他臉上還有少許期待的目光。

我也沒原因打算拒絕他這個提議，反正這也沒有什麼可怕的。我向前緩緩邁出腳步，進入山洞之內，山洞裡漆黑一片，我馬上催動體內火屬性能量，火焰在我手上燃燒起來，山洞內頓時光亮起來。

本來漆黑一片的情況下還算可以，可是我這火焰一亮起來，我才看清楚地上有數個骷髏骨人頭在地上！那些人頭骨還鋪上了厚厚的灰塵，大概在這裡已經有了好久的一段時間了吧。

啊風和啊霆亦低頭看了看，先是呆了一呆，然後啊霆卻輕輕在我背後拍了一下，示意我繼續往前走。

正當我打算跨過那些人頭骨時。

迎面極速飛來一把彎刀，位置剛好是在我的頸部！

第四十二回 食屎派傳人

『小心！』
啊風大吼一聲，現場先是暴風大作，那飛刀的去勢被烈風緩和少許，在千均一髮之際啊風把我拉下來，彎刀直接從我們頸部位置飛出山洞。

「呼...唔係你既話，可能我同啲人頭骨一樣死左啦。」
我回過頭來向啊風道謝，還吐一吐舌以掩飾我的尷尬。

『如果唔係你當啊霆話入黎既人無人出得返去係流架？』
啊風拍了拍我的頭，像是在嘲笑我的愚蠢一樣。

原來早在啊霆跟我說這個山洞的故事時，啊風已經聽到了我們說的話了嗎？難怪在我們打算出發的時候啊風已經會在大門等著我們呢...

『小心啲繼續行啦。』
接著啊風便推了我一下。

再往前走了一會兒，地上再次出現了數副骸骨，這些骸骨雖則四肢健全，而且頭部亦還連接著身體，但究竟發生了甚麼事情才會讓他們葬身於此呢？

很快，山洞之內的機關便回答了我的問題，我一腳踏前，踩下的竟是一個虛位，那處地版被我踏凹了一個小洞。數以百計的尖刺從地上刺出！

我們以有史以來最快的速度張開翅膀，我們腹背受敵，前後都有尖刺從地上以迅雷之勢凸出。無計可施之下我們只好來一次賭博，飛至山洞天花，背部緊緊貼著天花，看著尖刺向我們刺來！

不幸中之大幸，那些尖刺剛好在我們身前半毫米停下來了。大概設計這些機關的人也沒料到會有人可以緊貼天花而不墜落吧？這裡一個又一個的機關都是置人於死地的，到底內裡蘊藏著甚麼樣的東西需要如此心狠手辣的守護呢？

還真的是沒完沒了啊，我們躲過尖刺後，走了不遠的一段路，突然傳來了一些噴氣的聲音。「滋...滋...」的數聲，從山洞裡一些角落的位置噴出濃厚的煙霧。既然是機關，那麼這些煙霧應該會有毒的吧？

但這機關相對先前的還是比較容易應付，我們數人一同拍翼，便把這些煙霧都吹散消失了。

接著我們繼續向山洞內部進發，我們心想終於沒有機關再出現的時候，我們看到山洞末處出現了少許亮光，大概我們已經走到了盡頭吧？假若我們不是天使，應該和普通人一樣在先前幾個機關死了。這亦是從來沒有進來的人能出去的原因吧。

就在此時，亮光處緩緩走出來了一個人。

『你係邊個？』
啊霆向著那人大喊著。

只見那人沒有回答，就這樣站在山洞末處不動。我、啊風、啊霆只好繼續走上前，一探究竟。

終於，我們走了一段不遠的距離，在燈光的映照下，我們終於看到了那人的模樣。這我才大吃一驚，那人不就是我們在山腰村落那裡看到的乞丐嗎？只是原來披頭散髮，滿身污垢的他如今一洗頹廢的氣息。

頭髮都向後梳起，束成一長長的馬尾，腰間架著一把大武士刀，身穿像是浴袍一樣的穿著。整個人和之前比起來，現在的他簡直像一個浪人武士啊。

『在下乃食屎派傳人，守寵澄。』

...甚麼？食屎派傳人？我才剛聽到這名字後，心中便不斷湧出笑意，哪裡會有這麼好笑的門派啊？只是在這樣的場合下，我們笑出來亦未免太不尊重那個人了。

雖則如此，我嘴角還是不禁微微上揚少許。

「風，有無聽過食屎派？」
我回頭向啊風問道，嘴角還是上揚著，變不回來。

『門派呢啲，我識條春咩。』
只見啊風兩眉緊皺，看似也忍得很辛苦似的。

『幾位能來到這裡，相信亦身懷絕技，但還是請回吧，我不想出手。』
守寵澄淡淡的道出這一句，話中意思就像是在輕視我們一樣，認為我們不會是他的對手。

我雙目注視著眼前人，在他身上我感受不到半點天使氣息，但為甚麼他身上會有著一股淡淡的金屬性能量滿溢出來？

『食，是為吞噬。』
『屎，糞也，亦可為之黃金。』

『本人實為噬金派傳人，守寵澄是也！』
那人不再壓抑其金屬性能量，洶湧而出之下竟好像比起啊霆的金屬性能量還要精淳個好幾倍！

那人見我們沒有離去的意欲，看來這一場大戰是必需要打的了。守寵澄拔出架在腰間的武士刀，儘管不是天使，但在他那極之大量的金屬性能量加持之下，那武士刀看似變得更為堅硬，彷彿世上任何物件都可以被輕易斬開。

「我黎。」
我兩手張開阻擋了啊風和啊霆蠢蠢欲動的身軀，示意這次的戰鬥交給我就可以了。他們的臉上並沒出現甚麼訝異的神色，只是微微點了點頭。

現在既然沒有「湛藍」可用，那我亦只好利用能量凝聚成一把能量劍。

「魔劍！」
在此等猛人面前，對敵人仁慈即對自己殘忍。我馬上加強能量劍的本體以圖和那把武士刀對抗。

數個微型魔法陣出現在紫色能量劍根部，緩緩轉了數圈後，沒入劍身之內。紫色能量劍在「魔劍」的加持底下，其紫色變得更為濃厚，頓時山洞之內那點點亮光都被紫光所掩蓋。

使出「魔劍」過後，那人以極快的速度向我奔來，速度之快甚至令我也看不清他腿部的動作，就像是瞬步一樣！

本能反應之下我抬起能量劍，發出了兵器相碰的聲音，我不敢怠慢，馬上抽回能量劍，向守寵澄腰間砍去。

沒料到的是。守寵澄左手從武士刀刀柄上離開，在我能量劍快要砍到他走時候，左手釋放出極大的金屬性能量直接把我能量劍的去勢硬生生止住！

那人臉上露出一個輕輕的微笑，彷彿在訴說著我此等攻擊在他眼中根本毫無作用一樣。能量劍就這樣被他控制在腰間位置，無可奈何之下我先解除能量劍，再退十步左右的位置，再重新整理一下應該如何應對。

既然他握著一把武士刀...那麼變相即是說他近戰能力不會在我們之下，那只好和他打遠程戰了。

「焰彈！」
數枚紫色火球在我手中形成，用力一扔，火球向守寵澄筆直的飛去。

他突然發難，極速向我衝來，視火球如無物。只見火球被他數個閃身避過，我心中不禁暗罵了一聲：「媽的！」，我實在太大意了，剛才他才施展過那極為驚人的速度，我相信和啊風相比亦不會被比下去。那麼我的火球又怎會不被他閃過呢？

就在我心中抱怨時，那人已閃身至我面前了。

他催谷金屬性能量於武士刀之中，使那武士刀變得再堅硬少許，甚至還因此染上了少許金色。

奮力向我橫揮！速度之快我已無法再阻擋了。

我輕輕閉上眼來，迎接著死亡的到來。

第四十三回 水玉

「釘！」一聲在我面前響起，我緩緩張開眼來，我還沒死嗎？原來啊霆在最後一刻取出「太陰」，為我擋下了守寵澄那致命的一劍。

『夠啦，啊源你唔會夠佢打。』
啊霆輕輕的從口中道出這一句。只是年少氣盛的我怎麼會理會啊霆的說話？看到啊霆這樣說更是激起了我要勝過眼前人的想法。

「你唔好理！」
我融合體內能量，墨綠能量重新出現。如我先前所說，突破至中等天使的我，能量比起以往已有了大不同。

此時我再次退後，手中凝聚墨綠色能量劍。

「魔劍」再次發動，從剛剛的紫光褪變成墨綠色光芒。守寵澄以饒有趣味的目光看著我手中劍。

「劍塚！」
成千上萬的能量劍在我身旁顯現，礙於山洞太小的關係，那些能量劍逼得擠成一團的模樣，使得能量劍如今看似一大團不知名能量一樣，但我當然知道在能量之中一把又一把的劍正指向守寵澄！

『嘿嘿。』
守寵澄發出一聲冷笑，看似視萬劍如無物一樣，難道說他在如此狹窄的空間都能避過數量那麼多的能量劍嗎？不可能！

我心念一動，萬劍齊發！

守寵澄忽然以滔天的氣勢發出極之大量的金屬性能量，一時之間萬劍都在空中停了一停，可是，就只是停了一停。緊接著萬劍持續向守寵澄射去！他已失去了阻擋的能力，以肉身硬扛了我這招劍塚！

以肉身硬扛所帶來的效果令守寵澄再也撐不住，整個人向後倒下來了。

終於，打倒了眼前人之後，我們三人便跨過守寵澄，進入山洞內部。

進入那散發出亮光的地方後，我們這才發現先不論山洞外的大小已是十分狹窄，只有約一個人的大小。連帶著我們走至山洞盡頭也是面積不大的一個地方。而如今出現在我們眼前的只有一個小小的桌子。

桌上有著一個小小的架，而架上飄浮著一個通透如玉的一個水圓球，那圓球散發著陣陣的水屬性能量，這大概就是啊霆說的「太陰」所感受到的那股能量了吧？

『源，我相信呢股能量應該足夠救返「湛藍」。』
啊霆向我說話的同時伸手打算取去那水圓球。

『要取水玉可以，留下你手中刀。』
背後突然傳來沉沉的一道聲音。

回頭一看，原來是本應被我打倒的守寵澄！為什麼他現在安然無恙的站在我們面前？而且還叫我們留下刀來，留下甚麼刀？

『我是指那把刀。』
守寵澄指著啊霆手中的「太陰」說。

『哼，無可能。』
啊霆向守寵澄冷冷的道。這是當然了，堂堂十二神器之一，而且還是專屬於啊霆的，怎麼可能會隨隨便便轉交給他人呢？何況別人亦不能隨便觸碰到神器啊。

『那恕我不能交出水玉了。』
接著守寵澄開始緩緩道來水玉的來源。

縱使天使自身會存在著不同屬性的能量，但天地之間亦有很多不同的地方會蘊含著屬性能量。而在武當這裡的山洞正是其中之一，武當幾乎所有的水屬性能量有一天不知為何全都壓縮在這個小小的山洞之內。

大量至此的水屬性能量匯聚成了一個極之精淳的水圓玉，而水玉則在這小小的山洞內提供了充足的水分帶給整個武當山。這亦是為什麼武當山四周都是樹林的關係，因為有充足的水分，令樹木得以好好生長。

甚至還會在出現旱災的先兆時，水玉會令武當山下雨，令武當山重新出現水，以免引起旱災。

而守寵澄的噬金派，雖則以吸取天地間的金屬性能量以作己用，但世世代代都有一個責任，就是要好好守護山洞內的水玉，以保武當山的安穩。

啊霆聽畢守寵澄的說話後，終於明白了眼前水玉的重要性。但他只是露出了恍然大悟的樣子，並沒有因為我們不能取去水玉而失望。

『咁...姐係搵到野取代水玉就無問題啦？』
想不到啊霆竟語出驚人，霎時間我們可以找到甚麼取代水玉？

才剛剛說完那句震驚在場眾人的說話後，啊霆再次拔出「太陰」。只見他閉起雙眼，全身泛起肉眼可見的藍光往「太陰」湧去。突然之間，「太陰」刀尖處漸漸有點點水屬性能量溢出來，慢慢的越來越多，越來越濃厚。

終於，在水屬性能量充足後，一個和水玉極度相似的水圓球就這樣出現了。在我們的眼中，「太陰」製造出來的水圓球和水玉有著不相伯仲的水屬性能量，而且外貌上，「太陰」那個水圓球還要比起水玉要通透不少。

『呢個可以啦？』
啊霆向著守寵澄問道。只見守寵澄看到啊霆造出那圓球時，臉上亦不禁流露出驚訝的神色，但看到啊霆這樣問他的時候，他亦低頭沉思起來。

『應該...可以吧。』

『我數三、二、一，你就放上來。』
守寵澄雙手放在水玉上，向著啊霆說。看來他們準備交接了。

『三！』

『二！』

『一！』

『換！』

只見守寵澄極速取走水玉之際，啊霆馬上把手中水圓球推至那個架上。而那水圓球亦很順利的如我們想像中一樣，飄浮在架上，正式取代水玉。

『看來你那水圓球可以代替水玉了。』
守寵澄向著啊霆說，接著便把手中的水玉交給了啊霆。

而啊霆在接過水玉後交給了我。這也對的，因為由始至終啊霆本來就打算利用他找到的這種水屬性能量給我修補「湛藍」，而如今他也沒失去「太陰」，只是稍稍提取能量便能輕鬆得到那水玉，這都是我們意料之外的事。

接著我把那水玉中的水屬性能量提取入我體內，頓覺比起我自身的水屬性能量更為精淳的能量湧現。抽取完畢後，水玉漸漸化為虛無，從我手上消失。我先是把那能量分隔開來，待我回去再修補「湛藍」好了。

『那麼在下先行離去了。』
守寵澄向我們說道。然後從這小小的地方裡有一暗角處走進去。

『咁我地都返去啦。』
啊風向我們一起說。

『嗯。』
接著我們依照剛剛守寵澄離去的暗角處走去，只見那裡有著一條比起山洞更為大的小路，沿著小路一直走，沿途並沒有出現我們進來時的各種機關，順順利利的便走出了這小路。

終於，我們都得到了那股能量。

「湛藍」我可以救你了！

第四十四回 「湛藍」重生

離開那山洞後，我們一行三人先回到武當的大殿那處。我本想自行把「湛藍」修復，因此先向啊霆和啊風告辭，但沒想到看起來他們也想要知道神器重生的時候會是甚麼樣子，任我怎樣驅趕都趕不走。

無可奈何之下只好三個大男人塞在我那小小的房間之內，一同觀看神器重生特備節目。

我把「湛藍」以極其輕微的動作出鞘。那劍身脆弱得看似快要碎掉的樣子直到現在我還是看不習慣。而且現在的「湛藍」已沒有了以往那麼耀眼的藍光，只餘下像死灰一樣的暗淡光芒。

「湛藍」既是屬於我的神器，啊風和啊霆看到「湛藍」如斯模樣亦沒甚麼很大的感受，因此他們只是在催促我要我快點出手而已。

我試著感受體內那股和「太陰」可以一比的水屬性能量，幸好還在。

我緩緩閉起雙眼，把胸口內的水屬性能量傳至雙手，我的動作在此時此刻慢了許多，因為我要把那股能量平均散佈於雙手之中，要令「湛藍」全數均勻的接收那水屬性能量。

一時之間，我兩手甚至泛起耀眼的藍光，令啊風啊霆都不得不以手稍稍遮擋那藍光。

終於，能量全數提取至我手中，我雙手慢慢的放至「湛藍」劍上，手裡能量逐漸的減少，越來越少，越來越少。最後我手中再無那股純淨的水屬性能量後，我打開雙眼，看著「湛藍」。

只見「湛藍」與上次啊霆打算修復它的時候不同，上一次啊霆的「太陰」連接近「湛藍」都做不到，而如今我可是直接從我手上灌輸水屬性能量至劍身當中。

「湛藍」劍身由我雙手接觸之處起，藍色光芒彷如一條條血管一樣，從我雙手緩緩的流至「湛藍」，在劍身之上，能量慢慢的流至整把劍，一滴不漏的滿佈劍身。

就在此時，「湛藍」突然整把劍自動飛了起來，在空中自轉！同時還發出以往的光芒，頓時小房間之內藍光大作，「湛藍」就彷如夜店裡懸掛在空中自轉的球一樣，不停發出光芒。

不消半刻，「湛藍」像是失去了支撐一樣快速墮下，我沒料到它會有此一著，所以連接著它的想法還沒出現，「湛藍」已狠狠的掉在床上了。

剛才「湛藍」那耀眼至極的光芒突然慢慢從房間之內收縮至劍身當中，再慢慢的變成一點，最後竟完完全全失去了光芒，連本來出現裂痕後的暗淡光芒亦消失掉。

「點解會咁架？「湛藍」！」
我被眼前這一幕嚇得不知所措，馬上拿起「湛藍」瘋狂搖動。

突然，手中傳來一陣冰涼的感覺。

細心一看，「湛藍」劍身上的裂痕竟在逐漸癒合，而且從裂痕當中更再次溢出少許的水屬性能量。

當「湛藍」劍上的裂痕終於修補完成後，在剛剛最後失去光芒那一點位置重新燃起水屬性能量，和顛峰時期的「湛藍」有著不相伯仲的力量！

就這樣，「湛藍」終於活過來了。

啊風和啊霆都各自拍了拍我肩膀，像是在為我加油的意思。在此事當中較為上心的啊霆臉上更是露出了大大的笑容，相識一段日子以來，這還是我首次看到啊霆如此燦爛的笑容。

他們在看到「湛藍」安然無恙後便離開我的房間，各自回去休息了。

雖然豪哥本來是要我來這裡學習武術的，但在修復好「湛藍」後的喜悅可是藏不住的。在第二天後一直的訓練我都沒有那個心思去專心學習了。但武當那裡的住持亦不會有任何責怪我們的意思，他們教授了應有的知識後，我們三人便準備離開武當了。

到了我們離開那天時，我們在武當還是聽到了一些閒言閒語。

『那天晚上你有看到藍光嗎？』
『有啊！好像是從香港朋友那邊傳來的！』
『也難怪他們這麼快就離開了，可能是身懷絕技呢。』
『我們也要努力點，以他們為榜樣啊！』

我向著啊風和啊霆相視而笑，那些藍光是甚麼的一回事，我們都很清楚。但既然這能激勵到武當的人更努力訓練下去，那就繼續讓這美麗的謊言持續下去吧。

我們告別住持後，便朝著山下走去了。

我們再一次經過山腰那小村落，沒想到竟然在此處見到熟人。

守寵澄。

我們在剛踏入村落時，在我們面前的正有一家人在販賣自己耕種的農作物，而那父親，正正就是守寵澄，他身邊有著一個男孩和一個女孩，那兩個小孩滿臉天真的笑著，向著路過的人兜售他們家的產物。

同一時間，守寵澄也看到了我們三人。只見他和那個應該是他妻子的女人耳語數句，便向我們走來。

『你們要離開了嘛？』

『我來送你們吧。』

守寵澄依舊還是束起了他長長的頭髮，有別於我們初次相見的披頭散髮。只是他腰間的武士刀已不知所終，衣著亦變為一個普通農民一樣，誰也想不到他會是一個戰力足以和天使相比的浪人武士。

在路上，他向我們訴說了更多關於他的事。

其實，本來他是沒打算讓我們取去水玉的，雖然他看到我們不惜以性命為代價都要取得山洞內的東西時，內心已是有少許動搖，畢竟以我們的行為舉止亦不是為了一絲貪念而去盜取山洞內寶物。

但水玉此等重要之物已是他門派長久以來守護的東西，儘管動搖，亦不能隨便交給他人。可是，當他看到啊霆為了救我而拔出的「太陰」時，長年累月守護水玉的他豈會不了解「太陰」內亦蘊含著極之精淳的水屬性能量呢？

既然如此，他便隨隨便便裝作被我打倒，再在我們真正進入山洞後向我們示好。

因此，這就造就了我這次成功救回「湛藍」的結果。

就在這時，我們背後傳來一陣大叫。

『媽媽叫你回去啦！』

『爸爸快來喔！』
回頭一看，原來是守寵澄的兒女啊。

『他們很可愛吧？』
『他們是我的兒子跟女兒，阿寶和匙匙喔！』
守寵澄臉上掛著一個滿足的笑容，此時此刻，守寵澄再也不是噬金派傳人，再也不是手執武士刀，阻擋盜賊的浪人武士。

此時的他，只是一個幸福滿溢的爸爸，一個一家之主而已。

沒想到脫去那冷冷的武士臉孔後，面具之下的守寵澄竟是如此爽朗豪氣的一個人，而且還充滿父愛呢！

『那我就送你們到這裡囉？』

「嗯！下次你來香港要找我們喔！」
我也以相同的笑容回敬守寵澄。

正當我們都認真的道別後，我們走了一段路時，背後又是傳來一聲吼叫。

『小兄弟！』
『我忘了跟你說，我在跟你過招的時候看到了你的下盤，和我的比起來，也太弱了吧？』

『我曾經去過香港學了一點點粵語，應該是這樣說的吧？』
『我...大過你碌鳩啊！哈哈哈！』
接著守寵澄便頭也不回的回去村落了。

然後啊風、啊霆，和整張臉都紅了的我一同回去香港了。

第四十五回 敵人再現

回到香港後，我們第一時間已是回到「純白羽翼」，我首要的事便是找豪哥說一下關於「湛藍」的事。

「豪哥你一早知我地去武當可以救返「湛藍」？」

『吓，乜你咁睇得起我啊，我本來諗住你去學下武術咋喎。』
雖則豪哥口中就樣說著，但臉上卻掛著一個似笑非笑的表情，此時此刻我也看不透他的想法了。

『你學左啲咩返黎啊？』
豪哥伸出右手，指著我的胸口說道。

我沒料到豪哥竟會有此一問，而且我也曾經提到過，我在「湛藍」修復好後整副心思都已飄到遠處了。

「啊，嗰邊好似叫我，走先。」
接著我便一縷煙的溜走了。

也許是今天我們三人才剛回來的關係，公司裡很多人都有意無意的讓我們做少了很多工作，而且都讓我們早早就下班回家了。在離開大廈前，我先去找了啊雪。

「雪，我返黎啦。」
我張開雙臂，示意讓啊雪安心的進來我的懷抱。

『平安返黎就好啦，啊源。』
啊雪以匆忙的腳步撲進我懷抱，臉上帶著少許紅暈，有著點點害羞的意思，微微抬起頭看著我。

說起來我還沒真真正正的正面注視著啊雪的臉孔，這我才發現，啊雪有著深藍色的瞳孔，看進去彷似被一片海洋吸了進去一樣，是那麼的深邃。而且平日啊雪的額前有少許頭髮垂了下來，是很常見的平陰。但在我從武當回來後，啊雪換了另一個新髮型呢。

如今的啊雪前額露出，長長的秀髮中間有著線條分明的界線，比起以往更為成熟穩重。

話又說回來，我突然在此時想到了階級的問題。既然其他人都是透過日積月累的訓練，以至戰鬥所積下來的經驗才一步一步提升自己的實力。那麼我除了訓練和戰鬥以外還可以吸收不同屬性的能量，在階級的提升上是不是稱得上是想升就升啊？這也太划算了吧。

先不管了，我和啊雪一起吃過晚飯後，便各自回家洗洗睡了。由於剛回香港的關係，我已累得不能送啊雪回家了。回家倒頭便睡比較好。

只是沒想到，明天又等待著我的卻是我現在無法預料的一場苦戰。

翌日，我梳洗過後便打算回到「純白羽翼」看看有沒有甚麼事可以做的。我緩緩走去公司大樓，在街口轉角處我竟聽到極巨大的爆炸聲從公司傳來！

我馬上加緊腳步，轉出街口，映入眼簾的不再是高高的大樓，如今只剩下半座大樓，而且從大廈內部傳出陣陣黑煙，一片頹垣敗瓦。

我雙眼在這大廈四周游離，終於我看到了現正打開著翅膀的豪哥輕拍雙翼穩住在空中。

而豪哥的對面，是「無」。

『哈哈哈！今次我係黎報上次既仇架！』
「無」在空中大聲的向豪哥吼叫著，只見「無」一身光鮮，穿著和上次一樣極度引人注目的衣服，整個人容光煥發似的。

反觀豪哥此時此刻卻滿身破爛，衣服各處都出現了大大小小的洞，臉上流露著疲倦不堪的神色。

「豪哥！其他人呢？」
我在地面上向著豪哥大聲叫喊著，雖然豪哥現在的情況同樣令人擔心，但實際我心裡更擔心的是啊雪此時的人身安危。

『佢地係大廈入面，不過無大礙，你想既話...可以入去搵佢地。』
豪哥在說完這句話後甚至從口中吐出一口鮮血，看似是個行將就木之人。

『你管好自己先啦，垃圾。』
「無」比起上次相見，看似實力又是提升了不少，圍繞他身邊的灰白能量比起以往更發濃厚。

雖然上次一戰「無」已是十分強悍，「無」與上次的階級一樣，同為高等三階天使但現在他給我的感覺是實力已站在高等三階天使的顛峰，距離高等四階天使只差一步。

眼見豪哥渾身傷痕，身上發出的木屬性能量已經所餘無幾，再這樣下去他未因折壽而死，已因傷重至死了。

「豪哥等我黎同佢打！」
我張開那大得嚇人的翅膀，馬上拍翼躍至豪哥的高度，對「無」怒目相向。

『好啊！上次殺唔死你係你好彩，今次你無咁易走甩啦。』
「無」仰天狂笑，喪心病狂的樣子並沒有因時間過去而改變，此時此刻他就像是殺紅了眼一樣，誓要毀滅一切。

「湛藍！」
我大喊一聲，「湛藍」隨即自動出鞘，飛至我手中回應著我的呼喚。

「湛藍」發起閃目藍光，能量凝聚成數把和「湛藍」大小相約的劍一同指向「無」。

和劍塚不同，「湛藍」這時發出的劍是以其水屬性能量作主，我在這刻並不是主人，卻像個輔助者一樣，以我自身能量加強「湛藍」的劍技。

藍劍頓時變成數把三米巨大長劍。

『無見一排，好似勁左咁喎？』
正當我心想此時此刻的我和「湛藍」已經比往日強了很多時，大概不會像上次一樣被「無」單方面虐打吧？

『可惜，唔會有人原地踏步架。』
「無」再次釋放出那道令人絕望的灰白能量，我左手向外平舉，示意豪哥先退下去，別被我們之間的戰鬥波及。

「湛藍」所發出的能量劍勁射而去，偏偏在快要擊中「無」的時候，「無」眉頭上揚少許，灰白能量在身前形成一道牆。水劍在擊到「無」前已被灰白色的能量牆擋下來，然而這還沒完，只見藍色的水劍在被能量牆擋掉後，水屬性能量被灰白能量包圍著，漸漸同化。

同化過後，灰白能量驟然變多，竟以相同的方式形成數把灰白色長劍！

「湛藍」的劍招被「無」完整的吞下並複製著，如今我正被三米的大劍指著，危機感頓時湧上心頭。

「湛藍」突然脫手而出，飛至我面前開始自轉起來，速度之快竟開始颳起陣陣強風。自轉同時「湛藍」不斷釋出水屬性能量，不得不提的是「湛藍」在重生後能量比起以往的數量有著天淵之別，除此之外，從質方面亦有很大的進展，簡直是直逼「太陰」的級數。

隨著「湛藍」越轉越快，能量也擴散得越多，很快的能量便在我面前形成一巨大圓盾，在形成同時，「湛藍」便馬上飛回我手中，而此時灰白巨劍亦向我射來。

那灰白能量直接深深入插進「湛藍」形成的水圓盾，令圓盾出現裂痕，可是去勢亦就這樣被止住。

「無」左手輕輕一揮，灰白能量就此消失。看到他有此一舉，「湛藍」亦自動自覺的從圓盾中回收少許能量。

『渣住神器真係有啲煩...』

『可惜我都講過，人唔會原地踏步。』

「無」此時臉上掛上一個微笑，緩緩從背後拿出一樣東西。

琴日又唔記得post，今日六更了

唔記得左正評加更呢回事

聽日四更

做咩啊

推一推

第四十六回 「狩獵」

「無」向背後伸手，緩緩取出一把弓。

沒錯，是一把弓。

整把弓弓身呈鮮綠色，弓的兩端有著少許黃色的圓圈圖案，弓上有著少許凹凸花紋，而這把弓甚至連弦線亦是由綠色所構成的，可以說是一把「綠弓」。而且弓身散發極之大量的木屬性能量，但「無」收藏此弓時我卻完全感覺不到這把弓的能量，也許是「無」藏得太好了吧？

只見「無」眉頭一皺，輸入其灰白能量至弓中，兩者相混之下，短弓發出淡綠色的光芒，並且輸出陣陣神聖氣息。

「無」拉弓引箭，我頓時感到我的眉心被狠狠的鎖定了！我立馬灌輸少許能量至額前，「異瞳」馬上從額中顯現。但已經太遲了，來不及窺看接下來的事情，「無」已有動作。

『哦？兩件神器喎。』
雖則「無」口中還說著話，但他手中動作並沒有停下來，沒有弓箭的弓本來不成威脅，但在「無」引弓同時，能量緩緩凝聚成一支箭的模樣，而箭身亦同為綠色，整把弓綠光大作，遠看只覺是一團綠色不知名東西。

終於，「無」鬆開兩根手指，能量箭頓時向我勁射而出！箭矢以迅雷之勢極速射來，還傳來了劃過空氣的聲音，可見這箭的威力之大是非同小可。

此時，「湛藍」再次脫離我的控制，飛至我身前垂直立定，穩穩的擋住我眉心位置。眼見那箭已到了我的眼前，「湛藍」剛好把箭攔下來了。

「狩獵」，乃眼前綠弓之名。同為十二神器之一，有著濃厚的木屬性能量，握弓者可百步穿揚，在極遠距離之下亦能輕易命中目標。其命中率可說是百分之百，箇中妙處十分特別。

因為大自然當中不論在哪裡，遠至郊外，近至城市鬧市中，路邊都有著大大小小的不同植物。「狩獵」能從這些植物當中感應到目標的氣息，從而鎖定目標，自然能做到箭無虛發。

而且，一但被「狩獵」盯上，目標會感到渾身不自在，就彷如在大自然中被猛獸盯上的獵物一樣。因此「狩獵」也因此而得名。

而被盯上的不自在感當然不好受了，所以當中所帶來的精神壓力更加令目標往往未能及時作出適當的反應，從而被「狩獵」射殺。

可是，「狩獵」之所以能辦到箭無虛發，乃是由於它還沒遇到過其他的神器。此時「狩獵」所發出的綠箭被「湛藍」以其劍身給硬生生擋了下來，綠光及藍光相碰，兩者能量之大在我面前形成耀目光芒，使我不能直視。

「狩獵」一箭被「湛藍」輕易擋下來，突然之間，我看到「湛藍」在我面前突然躺平，接著向上挑了兩下。這動作看起來就像是我們人類向對方挑釁時會作出的行為一樣，伸出手指朝對方勾起。

當我看到「湛藍」這樣做的時候，真的是忍俊不禁，笑出聲音來。

我也不知道「無」是不知道「湛藍」動作的意思還是他對此不為所動，看到「湛藍」的動作後他臉部表情沒有動過半分。反觀「狩獵」綠光卻更發濃厚。

『哼。』
「無」眼見一擊未能得手，先把「狩獵」放回背後，只是冷冷的哼了一聲便沒再出手。

但是他很快便調整過來，「無」雙手合十，手掌與手掌之間留有少許空位，隨即一團灰白能量凝聚在「無」的手心中。

『虛無射線。』
能量凝聚片刻過後，從能量球出射出一道幼幼的能量炮，但那能量濃度之高彷如激光一樣，幼卻不能反映當中的威力，反而像是把許多的能量都壓抑在這小小的地方裡一次性釋放出來。

我馬上拍翼扭身躲過那伴隨著死亡氣息而來的射線，正當我心想這也太簡單的時候，「無」雙手輕輕扭動，射線隨他扭動的方向繼續射來！而且他手動方向比起固定一點必然會快上極多，我頓時手忙腳亂的在空中胡亂飛來飛去，為的就是要躲過那射線的威脅。

當我在空中胡亂飛舞著的時候，我看到「無」手中動作越動越快，彷如激光一樣的能量炮剛剛正好在我身邊擦過！沒有擊中我的身體但還是燒到了我的衣服，袖口處頓時出現一個小洞。

「無」眼見射線得手，我的動作在此時有少許的遲疑，「無」亦先暫停發射，再次拿出「狩獵」，左手緊握綠弓，右手兩指放在弦線上，奮力一拉！

由於我被射線所影響，反應已有點緩慢，此時再被「狩獵」盯上，感覺像是寸步難行，想要動個手指頭都有困難似的。

「無」這次再也不急於發箭，他右手緊拉弦線，胸膛拉至最大的距離，灌注極大量的能量到「狩獵」之中，能量形成一支近乎灰白色能量的箭。近乎灰白的原因乃是由於「無」把能量都壓在這一箭上，其能量之大快要蓋過「狩獵」的木屬性能量。

看到「無」這樣的動作，我不能袖手旁觀，馬上把我自身的能量融合，將七成墨綠色的能量灌輸到「湛藍」之內，墨綠色的光芒和灰白帶綠的光芒兩者在互相綻放光彩，互相輝映著。

『破天箭！』
「無」終於完成了他那毀滅性極高的一箭，緩緩鬆開右手，灰白箭勁射而出！

當然我不會妄想能隨便把「無」的這一箭輕易擋下，我馬上再催動少許能量至額前，「異瞳」頓時開眼，一道白光從我額前閃現。

我輕閉雙眼，透過「異瞳」的特殊能力誓要看出這一箭的弱勢所在，從而把它擊破！

速度極快的破天箭在「異瞳」之內卻變得極為緩慢，透過「異瞳」，我甚至能看得到這一箭內裡所蘊含的能量流動方式。渾身灰白的弓箭在「異瞳」眼內只是一團能量在不停壓抑著，蘊含可怕的能量於其中。慢慢的，我看到了一個微弱的連接處藏在箭頭至箭身的連接處上。

「元素斬破！」
我猛然張開雙眼，灌輸了我七成能量的一劍奮力砍在箭上的一點，兩者相遇爆發出耀眼的光輝，令我在砍下去的同時不禁閉上了雙眼。

爆風隨即在箭上出現。

第四十七回 風刃

只見「湛藍」砍在箭身上的時候，傳出極大光芒以及陣陣爆風。雖則我被爆風吹得退後了好些距離，可是我在危急關頭把少許能量放在身前以作防禦之用，並無大礙。而且由於我準確無誤的砍在箭身的弱點上，箭身被我輕易的一分為二了。

當我親眼目睹灰白箭在我面前斷開時。

『上當囉。』
「無」緩緩的說道。臉上掛著一個壞笑，滿臉邪惡的看著我。

接著「無」伸出右手輕輕一反，掌心朝天。剛剛斷掉的箭竟在半空中突然修復好，重成一支極巨能量的灰白箭！

而且，現在那箭彷似有動力在箭後推動它一樣，雖則經過我剛剛的一砍，令箭的去勢在箭斷掉的同時也就此止住。但如今竟再次以極快速度向我射來！

但沒了由「狩獵」射出來的幫助下，速度雖快，卻是比剛才的破天箭要慢了少許。

這所有動作都是「無」在片刻之間完成，從箭身斷裂至他修復過後再向我射來，只是眨了數下眼睛就已經足夠了。

偏偏我就是沒料到「無」有此一舉，我就眼睜睜的看著那箭向我射來，絲毫沒有作出反應的意思。「噗次」的傳來一下血肉綻開的聲音，速度之快令我都還未感覺到痛楚，並未能意識到我已被箭射到了，低頭一看，箭身已插在我右肩上。

當我看到箭頭沒入體內後，痛楚才在此刻傳來。這並非普通的被箭射傷那麼簡單，那箭內裡附帶的能量可是非同小可，痛楚傳遍我整個人，那痛楚之大彷彿一箭就足夠令我死去。而重點是，這箭只是僅僅插進我的肩膀上，假如是命中到其他脆弱的地方，恐怕痛楚還要以倍數增長。

「啊...」
為免被「無」知道我此時此刻的狀況，我實在不敢發出太大的聲響。但是「無」好像透過我一絲絲細微的動作看出來了一樣，他眉頭微微上揚，嘴角揚起成一壞笑。

『好痛咩？』
「無」掌心朝上的那隻手，伴隨著他開始大笑的期間，忽然間緊握起來，箭頭再向我身體再深入了數吋。

那痛楚真的不言而喻，我在痛楚之下被逼出了一身冷汗，而且傷口處所流的血逐漸增多，令我此時有點點神志不清。今天我恰好身穿了白色的衣服，在血液當染料的情況下，整件衣服變為鮮豔的紅色，一朵朵紅色的花朵在衣服上綻放。

就在我剩下的一絲神志都快要支持不住的時候，背後傳來了一聲吼叫。

『源！』
迷迷糊糊間，我看到一陣淡綠色光芒大作。定睛一看，是啊風！啊風張開了他的翅膀飛到了我身旁，伸出手來搭在我肩膀上。我感受到啊風正以他的風屬性能量灌輸至我的體內，意圖令我好受一點。

這招並不是人人都可以完全承受下來的，畢竟灌輸能量至他人體內很多時會造成反噬，我卻因有著特殊體質而可以透過啊風的風屬性能量來緩和一下，他可真是來得及時啊！

我感受到啊風的風屬性能量在我體內環繞了一次，傷口已沒有血液再滲出來。神志亦稍稍的回復過來了。

『岩岩好多人黎左公司，本來我地都無特別注意到啲咩，但原來佢地一直隱藏氣息。』

『之後帶頭既一個中等天使突然發難，我地都估唔到佢會有此一舉，結果比人突襲成功。』

『依家入面得返好小人，有傷既都離開左。』

『就等我同你黎打低佢啦。』
啊風眼見「無」就在我們前方不遠處，他很快的向我解釋被突襲的來龍去脈後，他便輕輕轉頭望向「無」，示意我們兩個合力對付面前的強敵。

就在此時，我意識到那箭還插在我的右肩上，並沒有消失的意思。我心想沒可能放著那箭不管，任由它一直插在我肩膀上戰鬥吧？因此我咬一咬牙，把「湛藍」放至背後，右手緊握箭尾，再灌注少許能量於手中，用力拔出！

「啊！！！」
這次我真的再也忍不住那痛入心扉的感覺了，在箭拔出的同時我向天空發出極大的吼叫，聲音之大彷彿空氣都要震動起來一樣。

剛才那乾掉了的冷汗混和血液使我的衣服如今變得黏黏的，但在拔出弓箭時使我的血液再次四濺，眼尾甚至瞧到好像有少許血液濺到啊風身上。

若說被箭射進身體之內的痛楚是十級的話，把箭拔出來這個行為大概就是二十級了。在弓箭沒入體內之時，血肉便會包裹著那弓箭，然而再從皮開肉綻的傷口之中拔出弓箭，無疑是再傷口上灑鹽，苦痛至極。

痛楚固然是其中一項拔箭後帶來的結果，但令我感到肩膀沒了負擔，自是輕鬆了不少。

「無」在看到我把箭拔出後，終於放開了他那隻一直緊握的右手，弓箭亦隨他鬆手而消失。

只見啊風身上衣服還是完好無缺，不知道他在大廈裡面的時候曾面對什麼樣的敵人呢？此時啊風催谷起自身的風屬性能量，頓時飄起陣陣淡綠色光芒圍繞他身邊，能量如絲一般在啊風周圍飄浮著，看起來很是威武。

接著，啊風從腰間拿出他一直隨身攜帶的匕首。匕首突然之間湧現出淡綠色光芒，說起來這還是首次我看到啊風把他的風屬性能量灌注進匕首之內，但是沒想到在匕首緩緩變為淡綠後，形態竟開始有所轉變。

那匕首本來只是普普通通的一把小刀，刀柄呈黑色而刀身銀白，可說是十分平凡的一把匕首。我當時還沒想到為什麼啊風身為中等七階天使何以要拿著一把如此常見的匕首，而現在看來可是內有乾坤。

在啊風灌注風屬性能量後，匕首開始變長了少許，刀柄開始出現了少許凹凸花絞，細看之下，好像是有著一條龍的雕刻。也不知道是不是我的錯覺，在我望向那條龍的時候，我感覺到龍目炯炯有神的回望著我。

然而，刀身亦從本來的銀白色褪變為淡綠色，而且和啊風現時的狀態相同，在刀身之上出現陣陣如絲般的風屬性能量，環繞著匕首飄揚。

匕首和啊風在此時此刻就像是在互相呼應著對方一樣，兩者彷彿是一對在戰場上撕殺無數敵人的戰友，有著旁人無可媲美的默契。

反觀我自身，儘管我手握「湛藍」，但我認為我和「湛藍」此等神器的默契也不會比得上啊風。啊風在手中匕首改變形態後，雙目變得更為有神，彷如獵人看到獵物一樣緊緊鎖在「無」的身上。

『風暴！』
啊風右手緊握匕首，左手輕舉出招，現場隨即烈風四起，以「無」為中心開始漸漸出現一個龍捲風。

正當我心想啊風接下來會幹什麼的時候。

側頭一看，啊風左手突然成一手印，風暴頓時開始有了變化！

『風刃！』

第四十八回 方子俊

我是方子俊，是一名天使。

在我只有八歲的時候，有一天放學途中突然有一個身高約一米八，戴著黑色棒球帽，身穿白色短袖襯衫配以藍色牛仔長褲的男人走過來，蹲下來向我說出一堆意義不明的話。

『小朋友，你信唔信有天使？』
那男人滿臉微笑，面帶慈祥的向我說道。只是他一來到就向我問出一個不可思議的問題，令我也不禁呆了呆。

「天使？係唔係有對翼識飛嗰啲啊？」
雖則父母常說別跟陌生人說話，但此時我雙目發亮，滿心期待著那男人接下來會說的話。我自小開始便對天使有著很豐富的想像，像是天使一定是擁有著極之美麗的樣貌啊...天使有著一對大大的純白翅膀啊...等等的特徵，不然的話怎會有美若天仙這句說話的出現呢？

『你...想唔想成為天使？』
那男人再度開口，只是他並沒有回答我的問題，卻再道出另一個不知所以然的問題出來。

「想！」
我不斷的點頭，彷彿要把我一直以來對天使的渴望全都透過點頭抒發出來。

『咁你返去同你爸爸媽媽講，你之後要補課，再黎我到訓練好唔好？』
那男人依舊掛著微笑，望向我緩緩說出這句話。

一個八歲的小孩的活動除了平日上學和偶爾下去自己家附近的公園玩耍以外，大概也沒有其他了吧。因此假若我真的依照那男人的話去訓練，這意味著我要對我父母撒謊了。

儘管如此，成為天使的這一個條件對我實在是太過吸引，我還是二話不說的馬上答應了那個男人。

回家過後，我馬上向我的爸爸媽媽說我以後每天也要留在學校補課，雖然一個八歲的小孩要每天補課本來已是一項十分匪夷所思的事，但是我根本完全沒料到我的爸爸媽媽在聽到我說的話後，竟說出了這些話。

『咁咪好囉，贏在起跑線啊！加油啊俊仔！』

『比啲心機啦，補課專心啲學多啲野啊！』

他們完全沒有絲毫懷疑過我每天也要補課的這個說法，只是由心底裡覺得我可以讀到更多的書，吸收到更多資訊，便會比起其他人會有優勢。

可是這也沒法啊，這時代每個父母都是這樣的吧。

雖然如此，但他們亦不是就此放任我每天都晚回家，而且亦有少許的疑問到底為什麼天天都要補課。於是他們也給學校打了通電話，問一下關於補課的事。

我在這時候心想糟糕了，我說謊怎麼會有可能學校會有真正的補課在等著我呢？只是不知道那男人背後幹了多少的活，當我的父母致電至學校時，竟然連學校也確認了真的每天也有補課的這回事！可是以我所知根本就不可能啊！

翌日，當我下課的時候已看到了昨天那個男人就站在學校門口等我。雖然今天他已經沒了那頂帽子，但衣著風格還是十分的低調，令旁人都不會特地去留意這個男人，所以也就沒有人覺得他如斯模樣的突兀了。

接著輾轉的乘坐了兩次巴士和走了一段路，我一邊跟著那男人走，一邊我心想我竟然可以大膽得跟那男人去了一個不知在何處的空地。

在那空地之上，男人開始緩緩向我講解一些歷史了。

天使，其實一直以來都存在於世上，只是礙於天使這身份必然會影響世人的看法，更多的是會把天使一族視為異類。但實際上人人都是有著天使的身分，他們不清楚的原因在於他們還沒有醒覺過來。醒覺後他們便會知道假若真的有歧視天使一族的一天，這想法會是多麼的愚蠢。

那男人跟我說，每位天使都會有屬於自己的能量，一般來說，能量分為五大類以及各自有不同的顏色代表。金為黃、木為綠、水為藍、火為紅，和最後的土屬性能量則為啡色。

當中還包括了一少部分的異變使者，異變使者意指能量並不屬於傳統五大類的天使，但當然這只屬少數，亦十分罕見。而且，世上有著同一樣的異變性能量大概機率是微上加微。

那男人在訴說完一大輪天使的資訊後，開始教我實際點的技巧了。接下來的數天我每天都會跟這男人到空地訓練，只見我終於開始掌握了當中的訣竅後，便嘗試催谷起自身的能量。但神奇的是，在我首次出現自身能量時，並非出現傳統的五種顏色。陣陣灰白色能量從我體內深處湧現，慢慢的浮現出來圍繞我身邊飄揚。

「師父...唔通我都係異變使者？」
我帶著極度驚訝的語氣向那男人問道。連日來的訓練我都開始直接稱呼那男人作為師父了，畢竟他是帶領我進入天使世界的人啊，還一直教會我各種天使的知識以及能量的控制。

『我都唔清楚，我諗係啦...』

接下來一直的訓練也沒有甚麼值得一提的。我就這樣跟著師父整整訓練了半年，也許是我資質比較好的關係，短短半年之間，我已經由未醒覺的天使追上了師父的進度。如今我倆同為中等天使，師父位於中等五階天使，而我卻是二階而已，只是我在短期內還有超越我師父的可能。

半年以來，我的父母曾經問過我無數次為什麼補課要補那麼長的時間，只是我都隨隨便便敷衍過去，他們當然不會就此心息，當中他們試過再次打電話到學校，但結果和他們首次致電一樣。真的有補習班啊。

也許是跟著師父學習多了，我在心態上亦由當初的那個小孩子逐漸成長，儘管我還只是個八歲的小朋友。心裡想法卻可能有著十幾至二十的歲數，比起我現在學校裡的人，自然是成熟了不少。

有一天早上，我突然收到了師父傳來的訊息。

『今天不訓練了。』

『你放學後回家吧。』

奇怪，長達半年以來的訓練，除了星期六日以外，要上學的日子我都需要在下課後跟師父到那處空地訓練。為什麼今天卻暫停了呢？

可是師父這樣說也就只好就此作罷，上學去。

但我沒料到的是，當我下課回家時，在我家大門門前竟看到了少許的血液從內裡流出。這是我首次看到有如此大量的鮮血出現在我眼前，不禁令我胃內一陣翻騰，差點便要吐出來了。

可是那是我的家，再者我現在已是中等天使，一個平常的普通人也不會對我造成任何威脅吧？

我鼓起勇氣，推開那大門。

映入眼簾的是躺在地上的兩具屍體。

一男一女的分別正正面向大門，相同之處在於兩具屍體都失去了頭部，頸上的切口彷如在顯示被人只是用一擊便把頭完整切下，途中沒有任何的阻礙，可想而知那致命一擊的力度之大。

我真的忍受不住眼前這個情景，馬上轉身吐了出來。

只是，我一轉身便發現有兩個頭在大門旁邊。無可避免的我只好定睛一看那兩個人頭，竟然，是我的爸爸媽媽！

也許他們並沒想像中那麼疼愛我，但畢竟也是我的親生父母啊！看到他們如斯死狀，我心中驚慌之餘，更有點點慣怒湧現。

此時我第一時間想到的就只有師父。

我馬上去到空地，在那裡我真的看到了師父站在空地之上。只是他現在正背對著我，使我看不到他的面貌。

但是，師父的手上好像有不少的血跡...？

「師父！」

『哈哈哈，佢地係我殺既。』

我都還沒說是甚麼事，師父已經回答我了。這句說話很明顯，我的父母，都是由我師父親手所殺的。只是...為什麼他要這樣做？

『我好想...睇你去到咩地步。』

師父渾身湧現紅光，雙手頓成手刀狀。

我催谷自身灰白能量，意圖能和師父一較高下。並從腰間拿出小刀，這小刀是我師父當初送給我以作旁身之用，雖則這是一把確確實實普通的小刀。但是，物輕情義重。

我們一同極速衝向對方。

一陣煙霧從空地上消散，只餘下我還站在這裡。

我緊握手中小刀，抬頭望向天空。

此時此刻，我甚麼都沒了。

父母死了。

師父死了。

『既然我咩都無啦...』

我突然仰天大笑起來。

從此，方子俊就在這空地之上死了。

只剩下「無」。

３０正評加更

第四十九回 風的突破

「風暴」，本應是一記能以目標為中心，捲起烈風的技能。在風暴之內，目標會因烈風而降低其活動能力，實質並沒有多大的用處，所以都要視乎啊風之後的行動來作出攻擊，才能達至一定的效果。

「風刃」便是基於風暴以上的變招，風再猛，終究也只是做成行動上的不便。只見啊風左手結印後，風暴逐漸增強，把地上沙石以及大廈附近已破碎的建築都開始被捲進風暴之內。

以往風暴只會令中心的人受影響，如今威力漸增，令附近物品都開始被拉扯。只見越來越多的沙石被扯進風暴，「無」卻還沒有任何動作。甚至，沙石在轉動時把「無」身體各處都擦傷了他亦不為所動。

就在這時候，啊風手中輕輕扔擲出那淡綠匕首。匕首直插位於風暴之中的「無」，只是匕首並非筆直的飛去，先圍繞烈風轉了數圈，再從不同的角度向「無」砍去。

那匕首如今就像有意識的一樣，啊風並沒有做出任何動作，匕首卻在自動向「無」作出攻擊。當然「無」也並非完全無視匕首的攻擊，但他不知何故的在風暴之中卻不受烈風影響，對於匕首的攻擊輕輕扭身便全數躲過。

『就得咁多？』
風暴之內傳出「無」的聲音，只是因為大風的關係令他的聲音顯得有點小。

接著，「無」突然大吼一聲。不再控制他的灰白能量，能量隨他的大吼一下子爆發出來，形成一道強烈的爆風，竟直接把啊風的風暴給吹散！

啊風看到「無」有此一著亦不禁呆了呆，只是他很快便反應過來，他再次伸出右手，猛地用力張開，接著他那匕首極速飛回他的手中。

我馬上重新拿出「湛藍」，注入少許墨綠能量於其中。經過剛才少許時間的緩和後，我地能量已回復了一少部分，如今「湛藍」再次變回墨綠色。我和啊風互相打了一個眼色
，示意一同向「無」作出攻擊。

「劍塚。」
數以千計的能量劍在我身旁出現，劍尖直指著「無」的位置。

『狂風！』
啊風突然把匕首重新收回腰間，雙手分別以右手舉高，左手壓下的形式緩緩開始移動。彷如那動漫中的龜波氣功一樣，雙手漸漸向腰間靠近，匯聚風屬性能量於雙手中。

「無」再次拿出「狩獵」，剛才儘管他已集結了許多能量於那箭之上，但畢竟他終歸是高等天使，其能量之多自是我們難以估計。

終於，啊風手中的能量看似已經儲存完畢。看到他雙手從腰間猛地伸直，一道如龍捲風的能量釋放，橫向的向「無」射去。我亦在這時候把「湛藍」向下一揮，數以千計的能量劍向「無」飛去。

特別的是，不知道是不是我現在和啊風的目標一致的關係，我們兩個人不同的招式竟在此時彷如融為一體，竟沒有互相抵銷，反而如今我的能量劍在啊風的能量之中變得速度更快。

能量劍的外圍被風屬性能量所包裹著，但別以為啊風的招式只是輔助，假若沒了我的能量劍在此，啊風這技能的威力亦是非同小可。

若要我為我們這組合技能命名，我此時腦海中浮現了一個名字，「風劍」。簡單卻不失此技能的特色。

「無」在看到我們的攻擊後，亦沒有任何猶豫，馬上拉著「狩獵」的弦線，向著風劍連發數箭！

只見那僅僅三數支箭已足夠抵擋我們一同發出的攻擊，甚至顯現出壓倒性的威力，我們的風劍竟在那數箭的衝擊之下節節敗退，開始緩緩向後退。

但是「無」並沒就此罷休，眼見他突然舉起「狩獵」，再次用力拉弦朝天以極快的速度連發數十箭。

『無限之箭！』
一支又一支的綠色弓箭向天射去，本來我們看見「無」只是拉弦數十下，理應只有數十支弓箭出現。只不過在弓箭一同飛至半空中，正準備向我和啊風射下來的時候，弓箭竟開始一分為二，甚至是更多的數量！

一變十，十變百。數十支的弓箭竟在片刻之間變成難以估計的數量，而且還有正在增多的趨勢。我和啊風要維持著面前風劍已是有點兒吃力，如今我們的上方還有著數量如此可怕的弓箭，根本就分身不暇去應付。

終於，那些弓箭開始向我們墜落下來時，在引力的引導之下速度開始緩緩加速。一股危險的感覺湧上心頭，令我感到一絲不安。我眼尾瞧到啊風臉上卻沒有甚麼表情，取而代之的卻是眼裡的一點堅定。

就在此時，啊風整個人突然散發出光芒。然而那並非啊風自身的淡綠色光芒，反而卻是耀眼的白光。

我突然之間感覺到啊風整個人的氣勢一轉，竟然從我眼前出現了兩個啊風一樣，一個啊風在我旁邊持續的維持風劍穩定，另一個啊風卻向著那數量極多的箭雨衝去。

在空中的那個啊風，竟然以極速把所有箭都握在手中。在箭雨開始墜落之際把所有箭都收在手中，每接一支，便向地上拋上一支。那速度之快甚至在空中演變出更多個啊風，逐漸的所有箭都在碰到我之前全數筆直插在地上，而那些箭全都是被啊風接著掉到地上。

我再細心感受一下，竟發現啊風在剛剛危急關頭衝破至高等天使！這數個月以來從我初踏入天使世界，我的階級晉升固然是十分之快，但是其他人一直都沒有很大的進展。而啊風由我剛進入「純白羽翼」開始已是中等七階天使，和高等天使只有一階之隔，也許他突破至高等天使只是需要一個契機。一個令他必須變強的契機。

剛剛「無」向我們連發兩記招式，實屬於不變強，便要死的關頭。

雖則啊風的速度本已是極快，但要他做出在眨眼之間接下以萬計的弓箭，以還是中等天使時候的他大概還是有點勉強。而他在突破高等天使後，其速度又是提升至另一個層次！

因此啊風才會可以一邊接箭，一邊在我身邊維持風劍穩定，兩邊的行動他都以極速移動，其速度令他形成一個殘影，令我心中極度佩服眼前同伴。

「無」在看到啊風突然之間突破至高等天使，亦不禁呆了半晌。

啊風氣息一轉。

形勢看似將要扭轉過來。

30正評加更今日清埋佢

雖然未必有可能，但每１５正評會加更一次架，所以提提大家去到４５正評會再有加更

太好了

開第二季啦

咁快
唔好呱

你唔出我地點執劍

推

一陣出

留言呢？

係道係道

中間會出篇故先

Ps其實外傳就寫好

咁就要出啦

第五十回 五行代表

啊風本為異變使者，而「無」身上帶著灰白色的能量，恐怕又是另一個異變使者。傳統五大類的能量就只有金、木、水、火、土，五行能量。每種能量有其代表性顏色，分別為黃、綠、藍、紅、啡。而啊風的風屬性能量，則是由淡綠色所組成，反觀「無」的灰白色能量，實在很難令人猜測到其能量本質到底是甚麼。

一般來說，異變使者的能力都會比起普通的天使來得更為強悍，畢竟他們有著常人沒有的能量。因此其運作模式，以至出現原因至今還是未明。

而且如我先前所說，階級之別亦代表著能量的上升，以及可控制的範圍。啊風剛剛由中等天使躍升至高等天使，其淡綠色的風屬性能量突然之間上升至某個地步，令啊風不禁為之震驚之餘，亦是帶點興奮。

能量的數量突然增多對啊風而言，自是超出他的預算，但在戰鬥中的意外可不會令啊風有時間慢慢斟酌如何使用那多出來的能量。忽然之間，啊風身上爆發出高達三米的淡綠色光芒，以鋪天蓋地之氣勢向「無」壓倒過去。

只是啊風在此時並不知道，此舉可會令啊風的能量一時之間被抽去，而未必能一擊壓下「無」啊...

啊風的淡綠色能量毫不掩飾的向「無」襲去，「無」看似被那氣勢嚇了一嚇，但他亦非泛泛之輩，隨即眉頭一皺，雙目緊緊鎖定在啊風的能量之上，從胸口位置湧出一道灰白色的能量應付啊風的驚人氣勢。

兩者相遇，抗衡。

我在此時亦不是就這樣站著不動，馬上用力揮動「湛藍」，形成了一道劍氣衝擊波向著「無」所在的位置勁射而出。眼見「無」如今光是要抗衡啊風的風屬性能量已是分身乏術，心想我這一擊應該可以得手了吧？

然而，理想與現實總有一些差距。「無」雖則雙手並沒有空檔可以騰出來以迎接我的劍氣，但就在劍氣衝至半途中，「無」突然提高右腳，甚至高得可以碰到他自己的頭部位置。接著奮力一壓，以腳所劈出的一道衝擊波直接向我射來。

兩道衝擊波相碰然後一同消失，「無」嘴角微微上揚，彷彿在恥笑著我的攻擊在他眼中就如小孩子玩耍一樣，對他根本起不了任何作用。然而，剛剛那擊可是我用「湛藍」此等神器所發出來，「無」只是一腳便把這攻擊抵消，實在令我有點啞言。

接下來啊風和「無」二人在能量上的較勁看似也要完結了，他們二人一同收回自身的能量，但我往啊風那邊瞧了一下，只見啊風現在面露疲色，額上滲了數滴冷汗出來。反觀「無」他還是保持著輕鬆的神色，沒有絲毫消耗體力的跡象。

當然我並沒忘記豪哥的存在，往腳下望去，豪哥正靠著一塊大石閉上眼睛休息，只見到「無」亦沒有那個意思去攻擊豪哥，我也先不用擔心豪哥的處境。

我還在思考到底應該怎樣對付眼前的「無」時，我突然之間又聽到了數下大叫從背後傳來。而且那聲音厚實沉重，還未看到來人時我已感到十分可靠的樣子。

『風！我地黎啦。』

回頭一看，竟然一同出現五個人。那五人都拍著各自的翅膀向我們飛來，當中三男兩女以一模一樣的衣服同時出現，只是分別在於他們衣服上顏色的不同。分別是黃、綠、藍、紅、啡，代表著五大類屬性能量的顏色。

而剛剛正是代表火屬性能量那人向啊風說道。

『我地係入面安頓傷者有啲耐，依家黎幫手啦。』
接著說話的是身穿藍色衣服的女人，那女人有著一頭爽朗的短髮，大大的眼睛之下有著一個櫻桃小嘴，又是美人一個。而且說起來他們每人都是穿著一同款式的衛衣，這色彩繽紛的衛衣穿在他們五人身上，在此時看上去感覺有點風趣，令我不禁快要笑出聲音來。

我只好先別過臉去以免出現尷尬的場面。

『唔緊要啦，佢地無事就好。』
啊風露出了一個苦笑，雖知我們二人剛剛對決「無」可說是只有啊風在出力啊...我就像個旁觀者一樣從旁沒出多少的力。

『跟住落黎，交比我地。』
這次說話的換成黃色衛衣的男孩。看似他是在五人之中最年幼的，有著數分稚氣，可是從氣息而言，臉上卻有著身經百戰，看透世事的一陣成熟。從言行舉止之間不難看出他的年紀和實力並不相乎。

他們一行五人並列於我們背後，紅衣男人舉起左手向他們後方一指，示意我和啊風先退下去。

雖然從他們出現一刻起我已感受到他們的階級大概只有中等五階水平，但是不知何故，從他們的氣息上我覺得眼前五人很可靠。簡直是可以用生命相託的同伴一樣，放心把背後交給他們的一種信念。

接下來，我和啊風先退到豪哥的位置細心觀看事情的發展。那身穿啡色衛衣的女人有著一把及肩的長髮，戴著一副黑色粗框眼鏡，若不是此時他們正處於戰鬥狀態，那女人可說是有數分學生少女的感覺。

啡衣女人在此時雙手拉開，接著猛地合十。

『沙牢禁錮！』
由於先前戰鬥造成的破壞令這裡的建築都被擊碎不少，地上存在的沙石自是不少，因此那啡衣女這技能在此地可稱得上是有點點的優勢。

地上各處沙石開始向「無」湧去，漸漸好像形成一個圓球體般包裹著「無」。

也許是「無」亦感受到眼前五人的階級只有小小的中等五階天使，他竟任由沙石在他面前慢慢成形，沒有任何動作。臉上依舊撐著那輕鬆從容的微笑，就像在對眼前技能毫不在意一樣。

當沙圓球成形之時，那五人竟一同施放技能。

『五行封印！』

第五十一回 空 — 上

『五行封印！』
那五人一同大喊著這一記招式的名字，同時他們身上各自發出代表他們自身能量顏色的光芒，頓時光芒四射。從五人胸口射出一道又一道的純淨能量，而對象則是現在身處於沙圓球之內的「無」。

紅光、藍光、黃光、啡光、綠光，五種光芒混成一體，竟在此時形成一股純黑色的能量光柱向「無」射去。

黑色光柱緩緩向著沙圓球邁進，越近一步，那黑色光柱的壓力彷彿就像是增加了數倍一樣。當光柱和沙圓球逐漸接近時，那光柱的壓力甚至大得令光柱附近的空間出現扭曲。稍一不慎便會失去控制使能量失衡造成一發不可收拾的局面。

那黑色光芒逐漸開始攀上那沙圓球，黑色光一絲絲的慢慢包裹著沙圓球，像是在編織著一個黑色大圓球一樣，只是如今內裡藏著的是一個人，正正是「無」。

「五行封印」正是以五行混合時所爆發出的強大能量，加以壓縮成一股能量，再從而把目標封印。而且，五行的力量之大可說是非比尋常，常人的話可以說是根本沒有方法可以衝破封印。

只是這「五行封印」並非任何人都可以使出來。畢竟這是由五種屬性能量混合而成，任何一種能量過多，抑或是過少，都會令這記技能的威力銳減，甚至可以說是使不出來。固此，這技能對能量的操控要求可說是極之刁鑽，儘管眼前五人只是個中等五階天使，但他們對能量的操控技巧大概不會比我們在場任何一人要低。

再者，既是要求能量均衡，同時亦要求著施法者有著近乎同步的思緒，同心協力才能發揮出「五行封印」的最大威力。

「五行」、「五人」。

「一心一意。」

因此，那五人分開的戰力也許真的只有中等五階天使，但五人合起來，那五人一心的境界要對付高等天使再也不會是天方夜譚。這亦是他們出現時大多都以五人方式出場的原因。轉眼間，黑色能量正以極細微的動作緩緩掩蓋著那沙圓球。在我們肉眼可見的情況下，那黑色絲線已掩蓋至圓球上餘下少許位置。

那威力之大從可以令空間造成扭曲已看得出來。那壓力施加在沙圓球之上時，內裡所蘊含的力量更加是不容忽視。

就在圓球只餘下一點的位置沒被覆蓋時。

那一個小點的位置竟破了個洞。

從那洞口處突然露出了少許灰白色光芒。並從圓球裡緩緩傳來了「無」的聲音。

『或者我係時候自我介紹一下啦。』

雖然現時並沒有看到「無」的表情，但從我們有過兩次的交手來說，我幾乎可以肯定他現在一定是嘴角上揚，帶著一個壞笑望向我們。

『我既屬性。』

『係「空」。』

空...？

接著從那圓球的一個小洞開始，由黑色絲線所組成的球體像是在逐漸被灰白能量蠶食一樣，那球體外表開始慢慢剝落，黑色能量慢慢被灰白色的能量所取代。

過了沒多久，黑色能量所形成的球體被灰白能量完全吞噬掉，「無」重新映入我們眾人的眼簾。此刻的「無」渾身散發誘人的灰白色能量，從他身上每一個地方，細至每個毛孔都在散發著灰白色的能量。在一雙巨大的翅膀襯衫之下，和真正的天使極之相似。

「無」緩緩張開了閉上的雙眼，以目空一切的眼神傲視在場眾人。

每種屬性的能量都有其特質所在，火屬性能量可操縱火焰的形態，以至力量大小。而水屬性能量可操縱一切與水有關的元素，就如液體狀態的水、固體狀態的冰，甚至氣體狀態的水蒸氣。木屬性能量則可控制大自然中各種早已存在的植物氣息，從而作出變化。

金屬性能量，故名思義，控制一切與金屬有關的元素，是以金、鐵、銅、銀，等等的不同元素都在於金屬性能量之範圍以內。土屬性能量，則是可控制土地之間沙石的流動，沙石可堅硬得堪比鑽石、黃金。沙石亦可細微得鑽進任何地方，其操控方式極之廣泛。

「空」屬性能量。
一種不被人所記錄的屬性能量。「空」屬性能量，然而先別以為這只是單單一種「無」屬性能量。

世上所有萬物都是基於「有」這一個概念才會出現，有種子，才有花。有花，才會結果。更甚的是，有時候有些植物又需要透過成花後再傳播種子，形成一生生不息的循環。

同樣的，「無」亦是一種概念。無空氣，有一些的動植物都不會可以繼續生存下去。無陽光，地球不會有如今適合人類居住的環境出現。這一切一切，我們都可以透過一種想法去實現，「無」，亦即沒有一些甚麼東西，所以另一東西便不存在的概念。

然而，「空」卻是另一層次。

在「空」的世界之內，不會存在「有」，以及「無」。在「空」以內，「無」任何東西，同時之間亦可以「有」著一切萬物。

可以創造，亦可以從來都沒存在過。

只要他使出「空」屬性能量，可以隨時把任何東西回歸虛空。然而這能量的威力是超出常人所預料，因為「無」一直都很少使出他能量的真正面貌。

如此創造萬物的威力，假如給予我們眼前這人，「無」。一個「造物主」的稱呼其實也只不過是在訴說事實。然而，這並不會是我們會說出口的事情，助他人志氣，滅自己威風的說話在不適當的場合說出來，只會令事情雪上加霜。

也許，也許「無」可是真真正正能成為超越神者的存在的一人。

『跪低。』

「無」從那圓球破球而出之時，彷如鳳凰重生一樣。整個人散發出一種極度誘人的魔力。此時他輕輕道出一句，我眼見身旁眾人雖則臉上帶著懼色，但兩膝竟緩緩開始壓下。

在空中成了蹲下的動作，就像是在服從甚麼絕不可拒的命令一樣。只是我心裡奇怪之餘，亦沒有甚麼別的大不了。

甚至他身旁的沙石以緩慢的速度墜落，其速度之慢就像是在為此等大人物當一個小小的陪襯，作為他出場的配角。

「空」屬性能量。

「空」的境界。

第五十二回 空 — 下

假如五行能量分別是為金、木、水、火、土的話，那麼「空」能量便屬於五行以外，自成一體的一種能量。不論任何能量被「空」能量所吞噬，只會被同時轉化為「空」，並被吸進去「無」他的能量世界以內。

而「無」他的能量本質 — 「空」，可以把一切萬物都收進「空」界之內，成為了「空」界內的一份子。不論是能量、生靈、武器，理論上一切都可以透過「無」使用空屬性能量盡收「空」界之內。

然而，由於「空」屬性能量有著無法想像的威力以及功用，因此每當「無」要真正顯露出他的屬性能量時，都會逐漸被「空」界所蠶食。「空」屬性能量，故名思義，「空」界每當被他所使用時，都會抹走「無」心底裡的一點良知，以及「無」的精神。

因此被轉化的不單單只是能量、生靈、武器這些東西，同一時間被轉化的，還有「無」他自身無可取代的少許良心。

此處所說的精神並非休息所能補充的精神。是以從靈魂深處直接抹去靈魂的精神力，屬於無法修補的一項副作用。一個人類分別由肉體、靈魂、精神所組成，假如失去任何一種東西，便不能完善一個生物出來。

若說只有靈魂、精神。這靈魂只會是懂得思考，而不能具體化顯現出來。若只有肉體、精神。失去靈魂的只會是一具空洞的軀殼。再者，只有肉體和靈魂的話，一個人沒有精神去作出判斷、反應等等的事，那麼同時亦會造成一定程度的缺陷。

因此「無」一直以來所使用的能量，並非「空」屬性能量，而是「空」屬性能量以下的「無」屬性能量。也就是他的灰白色能量。真正的「空」屬性，卻是白茫茫一片的。

但這並非意味著他和梁合源一樣，同樣能融合多種能量在體內。反而是他對於自身能量的熟悉程度之深令他可以從中細分成別種能量出來，皆因「空」界以內，他已是創世神般的存在。

「空」就是「空」，並不包括世上萬物。然而，世上萬物偏偏又是在「空」界的管轄範圍之內。意思即是，任何東西都可以被「空」界所操控，但這個「任何東西」卻並不屬於「空」界。這就是「無」他的能量特殊之處。

「無」剛剛輕輕喚出一句跪下後，不知道為什麼分別控制五行力量的五個人儘管臉上有著少許懼色，但是還是在滿臉不願意的情況下雙膝一壓，向「無」跪下來了。

但不知道原因何在，我卻不受「無」剛剛的影響，雖然他那句說話內裡蘊含著極度神聖的氣息，彷如命令一樣的普通一句言語，便足以令在場眾人同時下跪。

「無」接著一個閃身，在我眼內他瞬間移至那五人面前，在那五人身上各處補上一拳，看似力度不大，偏偏那五人中拳後都如炮彈般的速度向地面墜落。

「碰、碰、碰、碰、碰！」五聲極大的聲響從地面傳來，分別代表著五行能量的五個人被「無」以一人一拳的方式直接打倒，過程中出手快、狠、準，每一拳都蘊藏著足以令人倒下的力量，令我不感為之震驚。

此時的「無」就像是另一個人似的，是如此的神聖，威力又是如此的強大。

「無」在解決那五人之後，輕輕拍翼以緩慢的速度向我飛來。我低頭一看，那五人分別以大字形的姿勢，以及縮在一起的姿勢躺在地上。雖則五人都是一動不動的，但我看到他們胸口處還是起伏不定，這意味著暫時來說「無」剛剛的攻擊還是沒有對他們造成生命危險。

「無」飛至我身前四個身位，慢慢舉起了右手。平平無奇的一個動作卻不知道為什麼令我感到了極大的危險。「無」匯聚了極大量的空屬性能量於右手當中，白色的能量充斥著他整根右手。

在這時候我整個人先別說作出防禦抑或是反擊，連眨眼睛我亦是十分吃力才可以完成。眼見能量越聚越多，右手亦越發見白。

無可奈何之下我閉上了雙眼，迎接死亡的來臨。

儘管我閉上了雙眼，那耀眼無比的白色光芒還是透過眼皮令我感到刺眼。隨著那能量越積越強，未知的能量亦越來越近。

就在那光芒達至最高點時，突然之間全數光芒消失了。而我亦心感沒有大礙，緩緩張開眼睛過來。沒想到卻沒有任何人在我面前。「碰！」又是一聲巨響，我向下望去，只見「無」他失去了知覺，直接從半空中墜落下去。

大好機會我自然是不會放過，我馬上背部用力一拍，以極速向地面的「無」俯衝而去！而且在俯衝的同時雙手緊握匯聚成一把能量劍，勢要拿下「無」！

就在我直舉能量劍打算刺去「無」的時候，在離他少許距離之處突然湧起一層流沙的保護罩。雖則說是流沙，卻是堅硬無比。我在半空中拍翼，以俯衝的方式再配以引力的輔助底下，這速度令我的刺擊威力本應倍增，但卻被那少少的流沙所抵擋了。

『哎也也，做乜咁傻呀，呢班人都值得你行到呢個地步咩？』

從破碎的大廈殘骸暗角處，走出了一高大無比的男人。那男人渾身肌肉，再配以他的身高，在旁人眼中的話看來可以說是「很有份量」。

而當然我一輩子也不會忘記那人的樣貌，一看到他臉上又再次掛著那招牌笑容，我心中便一陣無名火起，那笑容真的是十分令人討厭啊！那人，正是「破滅」！

剛剛正是他以土屬性能量形成一保護罩在危急關頭為「無」擋下了致命一擊。只見能量劍被沙所形成的保護罩擋下之時，發出一聲悶響，卻是不能刺穿保護罩，就這樣被定住在罩外，一動也不能動。

就在被擋的同時，「無」亦回復了知覺，重新張開眼睛。

接著「無」突然之間被沙石把他整個人托了起來，重新站在我面前。只是如今「無」一洗剛才意氣風發的樣子，取而代之的是一臉蒼白，雙目無神的看著我。

『走。』

雖然「無」向著我說出這一句，但我知道他這句說話並不是向著我說的。反而是向著他的同伴所說。

然後「破滅」聳了聳肩，臉上盡是毫不在乎的神色，打了個響指，地上極大量的沙石緩緩形成一個圓盤，「破滅」和「無」二人一同站上那圓盤，向天邊遠處飛去。

我就這樣站著看他們離去，畢竟又出現了一個「無」的伙伴，假如真的打起來，我這邊可說是完全沒有半點優勢可言。

回頭一看，五行能量的五人各自倒在地上。

豪哥依靠著大石歇息，啊風也滿臉疲色的坐在豪哥旁邊。

「純白羽翼」的大廈已餘下以往的半座。

這場戰鬥，結果很慘烈。

今日更新到呢到，睇過同未睇過既讀者都可以再消化下究竟「空」屬性能量到底係咩

我都覺得好難解釋到個個都明白，但盡力左

歡迎巴打

Pish

轉圈哈姆一鍵留名

屌㩒錯制

㩒錯左啲咩

㩒錯左一鍵留名

一陣post，連埋琴日

樓主柯打既留名
新鮮送到
你今晚就j呢堆啦
留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名留名

第五十三回 梵音

我緩緩降落至地面，收起了雙翼。向豪哥他們看去，只見他們二人臉色蒼白，但卻並無大礙。而那五個人的胸口還有起伏，亦表示他們沒有生命危險，也稱得上是不幸中之大幸。豪哥向我點了點頭，我隨即領會到豪哥的意思，馬上奔向已成瓦礫的大廈。

一堆沙石塵埃之中，我看到了有很多的人依靠著大大小小的石頭，當中有我在以往戰鬥時見過的伙伴，亦有過往不願出戰的天使。而且保叔如今亦滿身瘡痍的躺在地上，看來今天這一戰令到很多人都受傷了。我四處張望，在云云人海之中尋找著那熟悉的身影。

終於，我在比較少人的那塊大石前面看到了那身影，啊雪她衣服上出現了少許破洞，臉上有著疲倦的神色，而且還沾上了一點點的灰塵，只是她看起來同樣的沒有大礙。甚至她現在還在照顧著附近同樣受傷的同伴們，利用她的水屬性能量為同伴們冷敷著一些內傷，以減輕他們的痛楚。

我馬上朝著啊雪所在的方向跑去，途中有一些以往的同伴在向我點頭，示意謝謝我剛剛挺身而出的表現也算是拯救了他們。但實際上我也沒做到甚麼事就是了...而且還害豪哥和啊風受傷了，看來我還是很弱，很弱。我帶著泛紅的臉頰向他們回以輕輕的點頭，便繼續向啊雪跑去。

『你...乜咁遲啊。』
啊雪看到我後，竟好像鬆了一口氣的樣子，向我說道。臉上帶著些微責怪之意，但在眼裡我卻看到了她出現了一種安心的感覺。

我實在忍不住過去抱抱這美人，我緩緩張開雙手，步向啊雪，緊緊的把她收入懷中，十分用力的把她抱著。

『你無事...就好啦...』
在我摟著啊雪的時候，懷中傳來了少許的哭泣聲。此情此景，令啊雪終於放下了一直維持著的戒心，在把所有應該展示出來的後援角色都顯現出來後，如今的啊雪只是一個需要擁抱的小女人。

「乖啦，唔好喊啦...」
我把右手放在啊雪的頭上，輕輕的順著秀髮撫摸著，掃了一會兒，啊雪終於開始平靜下來，哭泣聲亦停止了。

『睇下...仲有咩人要幫手啦。』
啊雪平伏過後第一時間所擔心的始終還是我們的同伴。我隨即便和啊雪分開行動，傷得比較嚴重的人看起來都像那代表五種能量的人所說的一樣，被送去別處治療了，所以剩下的都只是一些受了輕傷的人，沒有會嚴重得致命的傷者在這裡。

這裡的人數並不少，這也意味著受到重傷的人也不是多數，令我不禁放下了心頭大石，雖則很多的人我甚至還沒有跟他們說過半句話，但是我對於他們的樣貌還是有少許記憶的。也許在我心底裡已視「純白羽翼」裡的每一人都是值得我用心對待的伙伴了吧。

另一邊廂。

「破滅」扛著「無」的手，乘著那沙石所形成的圓盤飛到了遠離香港的一個地方。那裡看起來了無生氣，而且連半點人類的氣息都沒有，似是荒廢了的一處郊外，而且這裡可是一個建築物都沒有，實在很難想像他們二人到這裡的原因是甚麼。

他們徐徐降落到地上，地面就像是有意識一樣，竟自動從中間出現一道裂縫，空出了一道樓梯出來。

「無」他搭著「破滅」的肩膀，二人一同向著樓梯步向地下，「無」臉上那疲倦的神色絲毫沒有減輕的跡象，他本已身懷灰白色的能量，而「無」如今臉色蒼白，和他自身的能量可說是互相配合一樣。

他們剛踏入樓梯，地面上就自動的關上了，重新變回那毫無生氣的荒廢地方，就像他們從來沒有在這裡出現過一樣。然而「無」和「破滅」一步一步的深入地底，那樓梯並沒有任何光芒，實在想像不到他們到底怎樣看得清楚眼前的道路。

他們二人沿著樓梯一直向下走，不消一會兒，走到了一個沒有燈光的大殿，只是大殿旁邊有著數把火把以作照明之用，但那光芒之稀薄，是真的僅僅足夠供人看路而已。而大殿上如今一個人都沒有，但「無」和「破滅」二人像是見怪不怪的筆直向前方走去，而「無」如今已放開了搭在「破滅」肩上的手，臉色終於出現少許的紅暈，卻只是少得難以令人察覺。

他們二人一同向大殿深處走去，接著在他們面前出現了一個暗道，那暗道的大小只是足以讓一個人進去，而且如剛才所說，火把只是僅僅可以讓人看清楚路面以免仆倒，因此在這裡光線不足的情況下，這暗道要讓人發現更是難上加難。

轉入暗道，出現的卻是一個彷如大會議室的地方，中心有一張長長的橢圓形桌，而且分別有十二張大椅圍著橢圓桌擺放著。當中更有一張是特別的雍容華貴，看起來便是比起其他椅子要高貴不少。就在「無」以及「破滅」二人一同走進會議室後，從上方極速墜下來九個人。

相同之處在於這九個人都有著和「無」一樣大大的翅膀，其翅膀的大小足以證明這一群人的實力都和「無」不相伯仲，更甚的是可能比起「無」還要更可怕。接著那十二張椅子自動向後彈出少許，那九人所墜下來的地方剛好在椅子的位置，彷如計算好一樣。

「無」和「破滅」則由於他們是剛剛走進來的關係，他們二人只好慢慢走向座位，站在椅子旁。接著十一人一同閉上眼睛，一聲悶響過後，他們再次睜開雙眼，已有一人坐在那最為高貴的椅子上。

那人右手輕輕一揮，包括「無」和「破滅」在內的十一人一同坐下來。而那人臉上帶著一個全白的面具，面具表面刻著人類的眼耳口鼻，樣子看起來十分可怕。

『大人，梁合源佢已經有兩件神器係手。』

『而且佢既實力進步得好快，短短時間已經由初醒覺晉升到中等天使，睇怕係不久既將來，佢會超越我。』

說話的正正是「無」。而「無」他身懷舉世無雙的空屬性能量，理應雄霸一方，但強大如他，亦要在這人面前唯唯諾諾，恐怕眼前人的實力比起「無」還要高上不少。

『就讓他繼續成長下去吧。』

儘管那人戴著面具，但相信人們都知道，只要他是在說話，那麼他臉上定必會出現少許動作，就算那動作可以多麼的細微，嘴部還是要有動作才會出現聲音。可是，那人面具完全沒有半點動作，彷似他根本沒有說話一樣。

不過在場眾人卻知道那句說話當然是那人所說。

實際上，那人的而且確嘴巴完全沒有動過半分，那人是在精神層面上對著在場眾人「說話」。而這並不是人人都能做得到，同時之間，實際上每個人也能做到。原因何在？那是位列於真正天使才能使用到的「梵音」。

還記得先前所說的階級嗎？天使一般分為三個等級。初等十階、中等七階、高等四階。高等天使以上，便是和真正的天使餘下一線之隔的「神者」。神者之上，便是達至真真正正的天使。

「梵音」，為甚麼說是人人都能使用，同時又不能呢？皆因「梵音」只有真真正正的天使才能使用，每位天使，都有突破自身階級而成為天使的機會，但這機會出現的可能近乎零。那麼即使說沒人能使用「梵音」亦不為過。再者，神者已是極之罕有，甚至還不知道有沒有神者的存在，遑論真正的天使呢？

這也意味著，「無」他們一群人的大人，可是真正的天使啊...

『讓他，成長至全盛時期吧。』

就在此時，那人站了起來，張開了極大的翅膀。只是，身為墮落天使領袖的他，卻有著潔白無暇的翅膀，羽毛間層次分明，線條極度誘人，還散發出隨風飄揚的光點。

真正的天使。

第五十四回 戰後平靜

我和啊雪看到人們都沒有大問題的時候，我和啊雪也就先放下不管，走向豪哥他們所在的地方。豪哥他們還是倚著大石，我蹲下來看著豪哥，豪哥微微側頭，向我展露出一個淡淡的苦笑。

『估唔到我保護唔到大家...』

『我都估唔到，佢地竟然都搵到其他既神器。』

『「無」佢本身已經好強，係神器既幫助之下，實力更加恐怖。』

『對唔住。』

豪哥眼裡泛起點點淚光，以往豪哥一向都是保持著樂觀開心的樣貌，這可是我首次看到豪哥露出如此軟弱的一面。他作為「純白羽翼」的會長，所負上的責任自是十分之大，而在這次的事件中，他非但保護不了同伴們的安全，而且自己也沒有能力可以應付得到敵人的來襲，令他心裡自責。

啊雪再向前移動少許，輕輕抱了豪哥一下，示意豪哥也別太過責怪自己。豪哥眼眶內打轉的淚水在此時也忍不住落了下來，用難以察覺的聲線在抽泣著。

就這樣，這次我們被墮落天使襲擊的事件在我姍姍來遲的情況下算是結束了。我第二天早上的時候一直觀看著電視機，看看到底新聞報導會如何提及我們大廈發生如此大規模的破壞。然而結果我看了快一整個早上的時間，卻沒有出現半則新聞是有提到昨天所發生的事。

難道其實政府也知道世界上有非人類的存在嗎？假如是真的話，那麼新聞報導沒有出現昨天的事也說得過去了。然而，我馬上上網到各大討論區看看有沒有人提到昨天的事。不出我所料，儘管電視這種公開式發佈消息的平台可以被政府的權力所掩蓋，公眾之間的輿論還是不能被壓下來的。

「[突發][有圖]好撚多天使啊屌」

「是咁的，我琴日見到好多對翼」

「嘩屌，成撚座大廈無左半棟」

各式各樣的主題都在網上以不同形式流傳開去，而且有的甚至附上了圖片。我按進這些話題之中，我竟然在那些圖片之中發現了一個熟悉的身影，一雙極大的白色翅膀正和灰白色翅膀面對面懸浮在半空中。那正是我和「無」對戰時的照片！

正當我打算繼續看下去的時候，沒想到網站竟突然出現要重新整理的訊息，我按下去之後，網站竟已變得不能顯示了。我心中驚訝之際，同時之間亦再嘗試按進其他人發佈出來的話題，只是也出現了不能顯示的畫面。看來，政府的辦事速度也是說快不快，說慢也不然啊...不然的話也不會隔了一個晚上才把消息封鎖，卻又在同一個時間把所有消息消滅。

但我此時心裡想的是，眾多的網民必然會把那些圖片記錄下來，在現今科技發達的世代之下，互聯網已是一個很普遍的供市民大眾溝通的平台。消息流通速度可謂極之快速，那些照片流傳出去，這也意味著公開了我們天使的存在。

很多不同的電影當中，都有訴說到只要是非人種族，所落得的下場必然是悽慘的。例子有很多，如吸血鬼、外星人，這些和人類不同的種族，都離不開被人類歧視的後果。儘管吸血鬼和外星人這些都是比較超乎現實的存在，那麼我們可以以較接近我們日常生活的特殊例子去證明。

假如一個人天生有殘障，不論是身體上的殘障，抑或是精神上的問題，都會被社會上的人歸類為異類。即使有一些人他們的缺陷甚至是突出的來源，亦會同樣被人們所歧視。智商超出常人許多的，人稱「天才」，然而，這些天才背後，有一少部分都會出現另一種的缺陷，就像自閉症一樣。

那麼，當我們這些天使被公開來，又會否被人類所歧視呢？這已不是一個問題了，反而應該說的是，人們要多久才會開始視天使為異類，從而作出規限，甚至滅絕天使。

既然連網上的討論區也沒得看了，我也只能在家裡呆上一整天。豪哥昨天曾經跟我提及到，「純白羽翼」的大廈已被摧毀掉，短時間之內他也找不到地方可以安置我們，而且我們大多的天使都有自己的家，他們都可以先在家中觀看事態發展，再者，以往的薪資都已足夠他們應付日常開支了，何況豪哥應該也會盡快找到新地點當作公司吧？因此我們這裡的天使們也不需要擔心他們的生活，至少暫時來說是的。

加上網上流傳的那些圖片，我還是其中數張的主角，假如現在我大搖大擺的走到街上，恐怕又會造成一輪的恐慌，令各大討論區又再次出現一些關於我的消息。屆時我所受到的影響一定比起現在更大，這可真是更加肯定天使的存在啊。

『不如我黎搵你啦？』

啊雪在電話中跟我這樣說道。大概是啊雪也知道我的難處，所以才會提出這個建議吧？

「好啊。」

我看沒甚麼事可以做，便躺回床上，拿出了「湛藍」，仔細的觀看著它，心中想著自從上一次「湛藍」被擊裂後，我的心情可真是大受打擊，當時的我，為了修復「湛藍」幾乎著急得要命，不論任何方法我都有那個膽量去嘗試。回想起來，我還真是大膽呢。

直至我最後終於能成功修復好「湛藍」，我的心裡才安定下來，並且「湛藍」經此一役後也好像變得更加的強大，令我也是不禁感到安慰。想著想著，我便施施然的再次沉睡過去了。

迷迷糊糊間，我聽到了屋內傳來少許大門打開的聲音。接著，我便看到了啊雪到了。

『哎也，嘈醒左你啊？對唔住啊。』
啊雪臉上出現少許紅暈，為著發出些微聲響的吵鬧而感到不好意思。

「我岩岩醒左啦。」
我回以啊雪一個微笑，示意她不必介意。

隨後啊雪竟然在她手挽著的一個手提袋中拿出一本書。原來那是一本製作蛋糕的食譜啊。

『我又諗唔到做乜好，不如一齊整蛋糕囉？』

我也沒有甚麼好拒絕的，反正現在的我們也沒有事情可以做啊？很快的啊雪便從書中選了一個製作巧克力蛋糕的方法。而方法很簡單，只要把麵粉、牛油、砂糖、雞蛋、巧克力粉預備好，接著依照書本上的方法製作便可以了。

就在我和啊雪為此樂此不疲時，我把手上沾了少許麵粉的手指輕輕向啊雪的臉頰掃了一下，她臉上頓時出現了一道白色的痕跡。

『衰人！』

她也不甘示弱，馬上沾了少許麵粉向我攻擊。

就這樣，我們這一天就在愉快的麵粉大戰中結束了。也稱得上是戰鬥過後的小平靜吧？

第五十五回 新的開始

轉眼之間，一星期便過去了，豪哥在這一星期當中並沒有找過我們任何一人。然而，就在剛好踏入上次一戰的第八天，我們一行四人，包括啊風、啊雪、啊霆，和我在內都一同收到了豪哥的訊息。而當我們看到這訊息後，都不禁感到有點興奮。

『找到新基地了。』

原來在這一星期豪哥並沒因保護不了同伴而自暴自棄，反而一直努力四處尋覓新基地的選址。最後，他選了在距離市區說遠不遠，說近也非也的一處郊區。接著，經豪哥告訴我我才知道，原來在香港這裡並非只有一個地方作為天使的聚集地，除了我們先前的那一座大廈之餘，在香港很多的地方都有大大小小的地方容納天使。這些地方有的是很張揚，經常人來人往的高樓大廈。而且亦有人煙稀少，甚少人會發現的地方。

可是，上星期的戰鬥卻並非只有我們的大廈受到襲擊，連帶在香港裡的不同基地都幾乎同時被墮落天使襲擊，因此很多的基地都在這次的偷襲之中被破壞。所以豪哥才足足花了一個星期的時間找到了一處地方足以容納我們現在的天使。

在那則訊息之中，豪哥還附上了一段短片。短片之內，豪哥拿著他自己的手提電話，拍攝踏入那郊外時所發生的事。只見豪哥剛下了巴士，走了約莫兩三分鐘，便到了前方有一大片空地的地方。

豪哥像是鼓起勇氣一樣，深呼吸一口氣，接著整個鏡頭搖晃的幅度忽然變大。原來豪哥以誇張的動作向前邁出一大步，看似是在準備展示出甚麼東西一樣。

接著，從豪哥踏進空地那一步起，他的腳在空中彷如碰到一層膜似的，然後才踏到了地上。就在此時，從那層膜的位置起散發出少許黃光，黃光漸漸由和豪哥右腳接觸處起，擴散至面前的一大片空地。

就在黃光向空地擴散出去的時候，黃光漸漸向上升，慢慢形成一個半球體的層膜。神奇的事亦在這時候發生了，本應面前一片空地的地方，一座高聳入雲的建築物唰地出現在豪哥的面前，就像是突然出現的一座建築物一樣。

『哈哈哈，勁呢？』
豪哥在片段中對著我們說，而且還對著鏡頭展示出一個大大的笑容，露齒笑甚至使他牙齒間午飯過後的飯菜都拍了出來呢...

原來，豪哥找了一些使用土屬性能量的天使同伴們一起利用土屬性能量在這大樓的周圍製造了一個結界，而這結界還設置了一些的限制，本來還只有極少數人才可以符合這些限制而進入結界。但經過豪哥和他們的改善後，如今的結界已是很適合「純白羽翼」的同伴們進入，而且隱私度也比以往的高。

假如是從外面看進空地，就會如豪哥一開始片段裡一樣，只是一片普通的空地。可是如果是經過了結界的許可，那麼這棟大廈便會出現在進入結界內的人面前。若果沒被結界所接受，那麼人們便會是踏進普普通通的空地，而且這片空地向來人煙稀少，胡亂闖進來的人已經很少，何況還有著結界保護呢？

接著豪哥便繼續在那片段中向我們介紹著那棟大廈。

『依家呢座大廈呢，同之前嗰棟相比既話就大好多既。』

『我相信呢到可以比本身嗰間公司全部人都黎晒呢到做。』

豪哥如今回復了以往那個爽朗的笑容，和一個星期前我們在被破壞了的大廈那裡，所看到的豪哥已經不一樣了。那時的豪哥心中盡是自責之情，滿臉疲憊之餘又充斥著唏噓。而現在片段中的豪哥雖然還不是精神飽滿的樣子，但和當時相比，現在的他已是脫胎換骨似的。眼裡已經重燃起了一點的堅定，就像是要為了我們重新振作起來。

那片段也就到這裡完結了，我和啊風、啊雪、啊霆四人都是分開和自收到豪哥的消息的。而我在看完豪哥傳送給我們的片段後，第一時間便馬上找了啊雪。我當時當然是不知道豪哥也有一同傳送給其他人那片段的啊。

「你知唔知豪哥搵到新基地啦？」

『我知啊！我都見到座大廈好高啊！』

啊雪話中帶著興奮的在跟我說道。令我不禁對我們以後的新基地懷著既興奮又期待的心情啊！啊雪亦開始慢慢說起在那處空地的大廈的來源。

原來，那大廈是比起我們本來的公司還要久的一個建築物。可以說是「純白羽翼」的發源地，本來天使們的數量並沒有現在的那麼多，起初的「純白羽翼」只有少少的不足一百人，因此當時他們就只在此處空地開始建造一座大廈，以供他們用作聚集之地，亦因為最起初的時候人數只有少數，本來這大廈的高度只有約一層的高度。但隨著人數越來越多，本來的天使們也就為了可以容納更多的人而加建得更高。

久而久之，人數越來越多，大廈亦都越建越高。那大廈便慢慢的變成了現在這高聳入雲的模樣。而啊雪為什麼會知道這座大廈的歷史呢？那是因為啊雪加入「純白羽翼」的時候基地剛好還是在舊址，在她加入了「純白羽翼」不久後，便轉到了市區中的新址。亦因此她還在舊基地裡還可以向其他人詢問一下那大廈的歷史。

隨著時間的過去，舊址已慢慢的被遺忘了，甚至連比起啊雪還要早加入「純白羽翼」的豪哥也一時之間忘記了有這裡的存在。儘管豪哥他好像是「純白羽翼」本來的創辦人之一呢...

因此，就在豪哥為著新地方而苦惱時，腦海中的記憶就「喀擦」一聲解鎖了。從而回想起那個都快要被人所遺忘的舊址，所以豪哥當時便馬上回到了空地，大廈在那時還沒有結界，自然是不會有隱形的效果。但以往他們搬遷時都已經把有用的物資都搬走了，人去樓空已沒有值錢的東西會被人偷走。

豪哥草草的視察過大廈一遍後，發現還可以讓我們重新搬回去的時候，便開始找來那些操縱土屬性能量的天使們一同製造結界，並把大廈的灰塵及歲月痕跡都極速翻新。所以便成了豪哥片段中的那座大廈。

第五十六回 黑白雙翼

正當我們一同為著有新基地而感到興奮以及期待之時，世界各地卻正在產生一點的不尋常。中國之內，某山洞突然發出極度耀眼的黃色光芒，但那光芒只是一閃即逝，並沒有人看得到那山洞閃出光芒的那一刻鐘。同時間，法國、美國、日本、北極、南極，多個國家的某些偏僻地區都同時發出各種光芒，然而那光芒過後，各處回歸平靜。

而我亦因剛剛只顧著留意手機中豪哥傳送給我們的片段，並沒有注意到在我背後的「湛藍」也都悄悄的閃了一下。

時間很快的又過了半個月，新基地的基本設備都已經重新準備好了，而自上次墮落天使偷襲我們後，亦都沒有再次出現了，我們亦在這段時間之內得到了一會兒的平靜。豪哥已經安排了我們再過一個星期便可以重新開始上班，以免我們沒有事情可以辦，變得懶惰起來。

在這半個月中，我每天都會在家中抽取少許時間出來重新調整自己身體的狀態。還記得在武當的時候，我們跟著師父所學的那個感受「氣」的方法嗎？我每天都會在家中的床上打坐半個小時，最初我在武當時需花上約十至十五分鐘的時間去進入狀態，而如今，我卻只是用數分鐘便可以進入那五蘊皆空的狀態，真真正正的放鬆下來。

然而，不約而同的在我每一次進入那清靜的境界時，在我腦海中都會不禁出現同一個畫面，每一次在我腦海中都會有一雙極之巨大的黑白色翅膀在我面前。那一雙翅膀分為兩瓣，左邊的正是純白無暇的雪白顏色，翅膀間散發出點點光芒，而右邊的卻是漆黑無比的翅膀，內裡卻飄出黑色的氣息隨風飄逸。

亦正正因為我每一天都會看到那雙翅膀，所以累積下來令我都能把那雙翅膀的細節都清楚的記錄在我的記憶之中。但我卻是如何都想不透，一黑、一白，兩者極端的存在是如何同為一雙翅膀之內。

自我踏入天使世界以來，第一次親眼見識到翅膀的存在已是令我感到驚訝萬分，直到我在危急關頭爆發出我的翅膀，又是另一個的奇蹟。雖然我在一直的戰鬥途中曾經看過很多不同的天使他們所屬的翅膀，但他們雙翼的顏色卻只有純白、純黑、甚或是「無」的少許灰白翅膀。一雙又一雙的翅膀都有著兩瓣互相對稱的顏色以及大小，但在我腦海之內那雙翅膀，卻令我完全摸不著頭腦，實在想不通，看不透。

亦因此事令我感到非常疑惑，所以我在上班的前一天已經先找了豪哥，約他出來見面打算讓他解答一下我的問題。豪哥貴為高等天使，相信他懂的一定會比我多。

「豪哥，乜我地對翼可以同一時間有兩種顏色架咩...」
我眉頭一皺，滿臉疑惑的向豪哥問道。

『一般黎講呢，天使翼有兩種顏色既。』

『其中一種，就係我地依家所擁有既純白色翅膀。而另一種既翅膀，就係墮落天使既純黑色。』

『至於點解會變色？只要嗰個天使心存歪念，而且即將會對其他人造成一啲無可挽救既事，咁嗰個時候，佢就會正式墮落。』

『純黑色既翅膀，代表住一個天使既墮落。』

簡簡單單的數句，豪哥已經清楚的解答了我的疑問。一個天使，是絕不可能同一時間有著兩種顏色的翅膀，儘管是特別如我，這種可以把各種能量都盡收體內的存在都不能避免這個規定。

突然之間，豪哥拉了拉我手袖。

『不過我都唔知點解你對翼一出世就咁大，仲要大過我添...』

『可能係你比較特別啲...掛？』

在很早的時間我已經向認識我的人坦白了我的體質。從「伊甸園」那處得知我是一個可以容納所有屬性能量的特殊存在後，我便向豪哥、啊風、啊霆、啊雪，等等的同伴們先說了一次。所以他們在之後的不同戰鬥之中都沒有對我的能量屬性有任何疑惑，畢竟他們成為天使的年資比我多上不知道多少倍，那他們對於新的事物接受能力也會比我高吧？

就這樣，在我向豪哥問完了一大堆的問題之後，我們一同吃過午飯便各自回家了。而這一次我忽發其想，決定手握「湛藍」再嘗試那調整狀態氣息的方法。我緩緩閉上雙眼，眼前頓時變得漆黑，漸漸的到了耳邊聲音變低，直至沒有半點聲響，再到一呼一吸都出現沒有半點差距的穩定後。我的感官開始慢慢的淡化下來時，那雙黑白色大翼再次出現在我腦海中，就在我的面前。

但這卻又有一點點的不同，在那雙大翼的旁邊，直立著一把長劍。長劍通體漆黑，劍柄以至劍身都呈現有光澤的黑色，劍身之上有著和「湛藍」一模一樣的花紋，那劍身的花紋就像被雕刻得像是閃電圖案一樣，劍柄末端有著一顆紅寶石。說是「湛藍」亦不然，但若說這便是「湛藍」，卻又說不過去。

在這個時候，那雙翅膀竟第一次在我腦海之中動了起來。一直以來那雙翅膀都是靜靜的立在我面前，絲毫沒有半點動過的跡象，而如今那雙大大的黑白翅膀竟在我面前拍動起來！同時之間，那把通體漆黑的長劍亦以有規律的模式在舞動著。震驚無比的我在此時靜下心來，細心看著面前的事物。

那感覺...就像是有人在握著那把漆黑長劍斬殺敵人，但如我所說，一個天使並不會存在兩種顏色的翅膀，因此那雙翅膀在我眼前更是顯得格外礙眼。

細看之下，那有著黑白翅膀的「隱形人」手裡握著疑似「湛藍」的一把長劍，其動作之流暢彷如人劍合一，身體帶動著劍的斬勢，劍又同時牽動著人的力量，二為一體。而且那「隱形人」還把漆黑長劍以一個極之奇怪的揮動方式在我面前舞動著。漆黑長劍在我眼中像是被人用力握著橫砍，但就在砍至某一個位置時，劍柄就像被鬆了一下，劍被人放開了。

而劍卻像砲彈般一樣勁射而出，橫砍的一劍卻有著堪比子彈的速度，令我心中不禁嘖嘖稱奇。

除了揮動劍的方式特別之外，那「隱形人」使用漆黑長劍的方法亦是奇怪無比。在那翅膀的周圍，約莫是「隱形人」左手的位置，出現了所枚能量所形成的能量球，總共出現了兩顆能量球，而一顆白、一顆黑。接著那兩顆能量球微微轉動了數下，然後就像是被用力扔向漆黑長劍之中。

那漆黑長劍劍身在接觸到能量球後竟然出現一陣極度強大的爆炸，爆風隨即迎面而來。白煙消散過後，那漆黑長劍重新映入眼簾，劍身已變得完全破碎，那劍刃被炸得變成了小小的碎片。

正當我心想到底這是甚麼的時候，那碎片竟在我面前開始震動起來。震著震著，眾多的碎片突然慢慢黏在一起。但因長劍本已被炸至破碎，重新黏在一起後，中間出現裂縫也是必然會出現的情況。但那裂縫之間，竟然閃出了白色以及黑色的光芒，使那漆黑長劍的劍身以橫切作界線，變成了一把半白半黑的長劍。

就在這個時候，白光發出耀目至極的光芒。

打坐亦到這裡完結了。

第五十七回 純白羽翼

我馬上張開眼睛，剛剛那些觸目驚心的畫面就像真真正正在我面前發生一樣。那「隱形人」所揮動的每一劍，所控制的能量流動都一一印在我的腦海之中，我張開雙眼後發現眼前依舊是我凌亂的房間，我右手所握著的「湛藍」還是毫髮無傷的躺在我翹起來的雙腿之上。這也證明了我所「看見」的畫面都只是發生在我腦海之內，但那未免太過真實了，真實得就像...那「隱形人」就是我一樣。

我甩了甩頭，把腦海中那揮之不去的畫面希望藉此能微微掃去。此時從肚子傳來一聲悶響，說起來我從吃過午飯回家後都沒有吃甚麼東西，現在正好是晚飯時間呢。那我去找啊雪一起吃晚飯吧！

『嘟嘟...』

『嘟嘟...』

『你所打既電話暫時未能接通。』

啊雪好像很少會不聽我的電話呢，難道她在忙著甚麼事情嗎？那也沒辦法了，只好我自己去安撫我寂寞的肚子了。但在吃飯之前，那些揮劍的動作還是歷歷在目，我也忍不住要馬上嘗試一下那怪異的揮劍方式。

畢竟這裡也是在我家中，地方不大，只有少許的活動空間供我試練，我也不便用盡全力揮動「湛藍」。我右手輕輕舉高「湛藍」往左橫砍，在到達了我心目中應該砍的位置前數分時馬上抽手，「湛藍」立即彷如失去支撐般無力的向下墜落，並沒有如我腦海中那個畫面一樣，勁射而出的一下攻擊沒有出現在我和「湛藍」的身上。

嘿嘿。我心中不禁暗笑一聲，那只是做夢對吧？如此奇怪的揮劍方式真不知道我到底怎樣想像出來的，我甚至還模仿著腦海中那個「隱形人」的動作呢，真傻。

既然如此，那麼那個使用能量打碎劍身再重組起來的技能，也不會成功的了。我沒那個勇氣去冒著把「湛藍」打碎的風險，來得到一記新技能。假若「湛藍」被打碎後，無法重組那我該如何是好？世上精淳至極的屬性能量並不多，上一次能救回「湛藍」實屬巧合，如非必要我真的不會冒這個風險。

隨即我便掛上了一個傻笑離開家門了。

翌日，我兜兜轉轉的乘坐了好幾次巴士和小巴，終於去到了我們的新公司，亦是我們的新基地。而當我踏進豪哥先前所拍下的片段中，那片空曠的空地時，如片段中所顯示的一樣，在我的腳懸浮在半空中時，空氣中泛起一陣黃色的漣漪。波動自我腳上起擴散至整個結界，高聳入雲的大廈緩緩呈現於我眼前。

比起在豪哥錄下來的片段相比，親身看到這座大廈令我心裡更加佩服。想當初由只有廖廖可數的幾個天使所成立的「純白羽翼」，發展至我們如今眼前如此規模的大廈，當中需要動用到多少的人力物力，開國功臣又付出了多少，這些都不是我們新加入的天使所能理解到的。

其實，香港並非只有「純白羽翼」這一個地方以作集合天使之用。香港的各處都有著大大小小集合了一群天使的地方，內裡亦有不同人物帶領著初醒覺的天使，並替他們進行訓練以適應自己的能量。「純白羽翼」只可以稱得上是香港此處規模最大的一間公司。
內部所藏著的天使數量多得難以想像，大概是每走兩步便會碰到一個天使的情況吧。

因此，比較為天使所熟悉的一間公司，便是「純白羽翼」了。儘管其他地方亦會提供不同的訓練，但礙於規模上的問題，所提供的設備以至教授方式都只能以有限度的開放，令天使們都不一定能發揮自身最大潛能。反觀「純白羽翼」的規模最大，資金亦不成問題，所能擁有的訓練設備已是超出其他地方許多，甚至還人才輩出，訓練的方式應有盡有，連我的「湛藍」也是在這裡所取得呢...

在我剛剛親身看到大廈過後，心裡想著能把一間公司發展成如斯模樣，令我內心的佩服又添了數分。接著我便懷著興奮的心情向前邁進，往那大廈走去。亦在此時，我在大廈的後方看到了有另一座細小的建築物。雖說細小，但實際上亦有好幾層樓高的一棟大樓豎立在這裡。

難道說「純白羽翼」甚至有錢得開設一棟分開的大樓嗎...

也許這裡會有一個疑問，既然大廈位於結界之內，那麼外界的人又如何看得到大廈的存在呢？假如大廈在普通人的眼裡是不存在的話，那麼可以肯定是沒有客人會來光顧我們這家公司的。因此，處事周到的豪哥在這大廈後方的建築物並沒有下結界。常人眼裡，會看到的只有真正大廈後方的「小」大廈。而那處大多的職員都是真真正正的普通人，而非天使。

所以即使墮落天使最後亦能找到新基地，他們並不會看到位於結界之內的我們，只會看到結界以外的「小」大廈，內裡既然是普通人，自然不會散發出天使氣息，亦不會令墮落天使的人能發現到任何蛛絲馬跡。

而我們當然不是沒有工作要辦，只是我們都只會在結界以內辦事，隱密度滿分。進入了大廈地下大堂的門口時，以白色為主調的大堂配以少許金色圖案作陪襯，高貴得來不失優雅，比起我們以往大堂單調的純白色可是漂亮許多。坐在接待處的卻還是我們以往的那個女接待員，而她的真正身份？當然也是個天使了。

沒想到上次一戰她也沒有大礙呢，在過了快要一個月的時間，可以重新看到熟悉的面孔令我感到有少許安慰，我向她微微點了一下頭，微笑示好。她以相同的微笑回敬我，熟悉的笑容，頓時讓我安心起來。然後我便向升降機處走去了。

我按下了「9」字，豪哥先前已跟我說了新的辦公室將會在大廈的九樓，而且他還細心的把和我熟悉的啊風、啊霆、啊雪，等等的眾人放在同一層，希望能讓我們更加熟絡就是了。當然了，當中不乏一些新的同事們，但比較相熟的，自然還是那些同伴了...

真正踏入辦公室，我已看到了啊霆都坐在自己的位置上處理文件。而啊風他卻在自己的桌上伏下來睡覺，問題是現在才剛上班啊！我輕輕苦笑一下，便走向啊霆的面前問他我的位置在哪裡。

「我坐邊到啊？啊霆。」

『啊風對面嗰張係你既。』

「係呢，啊雪呢？」
對了，說起來我已經很久沒有看到啊雪了，我昨天致電給啊雪時，啊雪竟罕有的轉至留言信箱了，然而，我還整整等了一個晚上，直至到我睡覺時她還沒找過我，到底啊雪去哪裡了呢？而且她一向都十分準時，而現在的卻比她還要早上班啊。

『唔知喎，可能佢遲到掛？』

罷了，反正啊霆的而且確不會知道，我也只是隨口問問而已。

今天一整天我都心不在焉的看向啊雪她的位置，但是啊雪今天卻沒有回來上班，而且直至現在為止她甚至沒有回過我一個訊息，令我不禁為啊雪感到擔心。

就在我的不安之下已經下班了，我滿懷心事的回家去，當我走至家門前，踏上地毯，空間出現一陣波動，門口旁邊的牆壁上突然出現以一團黃色的土屬性能量寫上了八個大字。

『欲救啊雪，隻身前來。』

第五十八回 重遊舊地

當我看到那八個大字出現在我家門口旁邊的牆壁之上時，我心中極度震驚之餘，同時又為著那大字的內容感到憂心。回想近來數天我都沒有聯絡上啊雪，初時還在以為啊雪有甚麼事正在忙，可是直至我們需要上班的日子啊雪還沒出現，我心裡已有點不安，只是如今我發現有關啊雪的消息時，卻是如此震撼。

就在這時，那八個大字消失了，接著取而代之的是一行稍微細小的字，上面顯示出了兩個小字，卻足以令我得知所在何處了。

『舊址。』

沒錯，顯示出的兩個字，「舊址」足以說明不知道誰擄走了啊雪，而且還囂張得把啊雪帶回「純白羽翼」已被破壞得不堪入目的舊址。而會這樣做的人，我可以想到的就只有一類，墮落天使。

我馬上動身前往鬧市中的「純白羽翼」舊址那處，心裡的著急令我拍翼速度不禁增加起來，只不過數息之間，我已從家裡飛到了位於中環的「純白羽翼」。

那殘舊不堪的大廈再次映入眼簾，只是如今因為被破壞的程度已是十分之高，可能政府害怕會被其他人接近這裡而猜出甚麼來，所以「純白羽翼」的舊址這裡被一條又一條的膠帶給封鎖起來，嚴禁任何人在這裡進出。

在那一堆堆的瓦礫之中，我並沒有看出甚麼古怪的痕跡，有的就只是滿地沙石，以及上次我們眾人都在倚靠的大石。自上次大戰後看起來這裡並沒有人來進行處理，滿地的殘骸就像在訴說上一次墮落天使來襲所造成的破壞到底有多強大，一整座大廈也能在短時間之內被摧毀如此，實在難以想像。

只是在這個情況之下，這並非不進則退的局面，反而卻是我已經騎虎難下了。一天不進去一探究竟，啊雪一天都未必會出現，我不可以冒著失去啊雪這個風險而不敢踏進那被封鎖了的範圍。我找了個沒人的角落降落下去，緩緩收起了雙翼，馬上急步跑向「純白羽翼」。

接著我稍稍曲著身子，越過了那條封鎖線，就在這時，一陣危險的氣息從我右方傳來。我側頭一看，是一把小小的飛刀，而飛刀卻正以迅雷不及掩耳之勢向著我極速飛來！再者，目標還是我的眉心處，可謂是打算把我一擊擊斃！我馬上張開我的雙翼，感官頓時得到了好幾倍的提升，馬上扭身打算躲過那飛刀。但飛刀的速度實在是很快，只能把飛刀的目標轉移，本應被正中眉心的我如今卻只是手臂被刀擦過了一下。

鮮血頓時從我的手臂緩緩滲了出來，而鮮血亦伴隨著痛覺的襲來令我出了一身冷汗。我舉頭一看，發現飛刀飛來的方向卻沒有任何人在那處。我馬上心中盤算著敵人此舉的目的何在，到底為什麼要偷襲我呢？為什麼他又要綁架啊雪？

「邊個！」

我向著飛刀飛來的方向大吼出來。但不出我所料，並沒有任何人作出回應，就像是那飛刀是自動射出來的一樣。然而，那處暗角突然又發出了數把飛刀，而且來勢比起剛才那一把更加兇狠，更加的快速！我馬上舉高右手，以前臂架在身前再提取能量灌注於前臂中，前臂馬上形成出來一個圓形的能量盾。

「叮！叮！叮！」
數下響亮的聲音從我手上圓盾傳出，那數把飛刀在圓盾之下全數被擋，去勢極猛飛刀在此時軟弱無力的墜落至地上。

事已至此，我馬上拍翼朝那暗角處極速飛去。

速度之快令身後傳來一陣爆風，我向那暗角處極速飛去，轉過角落，發現地上僅有少許沙粒，卻空無一人。我馬上扭身看看背後，奇怪，明明我感到背後有一絲異樣，卻同樣的沒有奇特任何東西在我的視線範圍內。就在此時，我背部感到一股極大的壓力，反應不過來已被狠狠的打上了一拳。我馬上向前踏出了數步，穩住腳步後再次回頭一看。地上那少許沙石竟形成了一個沙拳懸浮在半空之中，而且那沙石開始漸漸增多。

沙石增多的同時，一個人形漸漸在我面前由虛變實，由一盤散沙變成一個真真正正的人出來。那男人有著略嫌過長的啡色頭髮，所以束成了一小馬尾在後枕。臉上架著一副白色的粗框眼鏡，樣子帶點憔悴，瘦削的身形顯得他有點兒虛弱。

此時那人臉上掛上了一個暗笑。原來，那人的能力可以令他自己化為沙石，隨時隨地將自己變為一盤流沙。剛才我飛至暗角處時所看到地上的流沙，正正就是那人所化而成，我卻因沒想到這點而被他作了一個突襲。

但那拳彷彿是在試探我一樣，背部受了那一擊後並沒有對我造成任何負擔，而且很快的我便回復過來了。

「啊雪呢？」

我向那男人吼叫著。我在來到這裡的時候已經四處張望，但卻沒有看到啊雪的身影，心中為啊雪擔憂之餘亦不禁有少許疑惑。但那人卻沒有對我作出任何回應，反而雙手突然化為流沙，流成形成一道堅硬的沙柱向我撞來！

我看到那男人的時候隱隱約約感到他只是一個高等一階的天使，回想起以往和「無」等人對戰的經驗，這小小的高等一階天使實在和他們是小巫見大巫。但那男人亦非等閒之輩，那沙柱撞來的速度快得出現了一點劃破空氣的聲音，令我也得認真對待。

『打得贏我既，咪同你講囉。』

那人說著這話的同時臉上的壞笑又增添了數分。像是在訴說我不會打敗他一樣，但我又豈能敗在眼前人的手下呢？我還沒拯救啊雪出來，不願倒下亦不可以倒下。

說時遲，那時快。沙柱已在霎時之間衝至我身前，我凝聚一定程度的能量在右手手掌之中，接著緊握拳頭，向後拉弓，奮力朝沙柱打去！拳頭與沙柱相碰後爆發出了極大的巨響，我蘊藏在拳頭之中的墨綠色能量隨著我的一拳全數釋放在沙柱之內，墨綠色能量直接在沙柱之內四處竄動，然後直接從沙柱內部爆開來！沙柱立刻被墨綠色能量從中心處給摧毀掉。

沙柱馬上重新化回一堆沙石墜落到地上。當我以為這就完結了的時候，只見那個男人沒有任何動作，地上由沙柱所分散開來的沙石緩緩湧成一團，重新組成了一個沙圓球懸浮在半空。而那男人雙手自化成沙石射出後已馬上利用由不知從何而來的另一堆沙石重新組合，形成兩條新的手臂。

正當沙圓球形成的同時，那男人右手一揮，沙圓球馬上分散開來，直接成煙霧般飄浮在我面前，操縱程度之細緻甚至令我看到在半空之中的沙石是以一顆一顆的呈現出來。每顆沙石中間都有著少許空間，並沒有任何一顆沙石是相連的。

這時候的我就像置身在沙霧裡一樣，甚麼東西都看不到，能見度之低甚至令我已看不到了那個人的樣貌，就像直接從我眼前消失了一樣。

突然之間，我臉上又挨了一拳。我馬上轉過頭來，向左邊看去卻又是一堆堆的沙霧，沙霧雖然大大降低了我的視線範圍，但卻沒有絲毫阻擋到我的呼吸，說來也真是奇怪。當我轉至左邊看去時，我背部又是一記重拳。左臉，右臉，肚子，大腿。在能見度近乎零的情況下，我在沙霧之內被瘋狂攻擊卻無還手之力，畢竟連目標何在我都感應不了。

又是一拳。

我的意識開始漸漸模糊起來。

六更完

45五評會再有加更架

第五十九回 神器也會說話？

一拳又一拳的打在我身上，痛楚漸減之餘我的意識也隨即消失。當我的感覺伴隨著剛剛從嘴裡流出的一滴血液而消失時，額上出現了一陣怪異的感覺。失去痛覺後我像是暈了過去一樣，整個人墮進黑暗之中。就在這個時候，黑暗之中出現了一顆極之巨大的眼球在我身前，正以奇怪的目光注視著我。

那眼球巨大得內裡細微的地方我都能看得一清二楚，撇除眼白不說，虹膜有著和我們亞洲人一樣的啡色，瞳孔則看似無底洞一樣，有著無窮無盡的黑暗。不知道你有沒有嘗試過以近距離觀看自己的眼睛？瞳孔與虹膜之間的連接處令整個眼球看起來就像是一個被隕石所轟出來的大洞，那個大洞看似深不見底，卻是連接著我們的大腦。

這細小的東西在上帝的創造之下竟可如此細緻，眼球的每一個部分都一環扣一環，可真稱得上是一項巧奪天工的藝術品啊。但說來說去，我想說的是眼前有著一顆巨大而詭異的眼球，而且眼球還一直往我身上盯著，實在令我有點兒心裡發毛。

就在這個時候，我腦海中響起了一道聲音。

『愚蠢。』

甚麼？到底是甚麼在說話啊？而且劈頭第一句就在說我愚蠢，莫名奇妙啊！我馬上四處張望，一片的黑暗就像是我上一次被「無」奪去六感一樣，但卻又有點點的不同。不同的是，我上一次是賴以心眼才能「看」到那雙翅膀，而這次就像是在睡夢中一樣，能看到、能聽到。相同的是，又是一片漆黑啊...

空間突然從眼球處傳來一陣波動，那顆眼球此時顯得更有神，更栩栩如生。聲音再次傳入我腦海之中。不卑不亢的聲音直接打進我腦海之中，而每一字一句都刻劃在我腦海深處，彷如一道不可違抗的意旨一樣，任我如何掩蓋雙耳，卻還是能清清楚楚的聽到那聲音。

『你有「湛藍」就滿足了嗎？』

『你撫心自問，用我多少次了。』

我面前的眼球正以一閃一閃的奇異白光在閃動著，十分有規律的以一秒閃一下的方式在發出光芒。我突然之間意識到，眼前這顆巨大的眼球並非常物，正是我梁合源所擁有著的神器「異瞳」！可是...這是我首次能親耳聽到神器的聲音，而且還要是屬於我的神器啊！但為什麼一直以來「湛藍」都沒有跟我說過半句話？難道它不喜歡我嗎...

『說你愚蠢還真的沒錯。』

『它也會說話，只是懶得說而已。』

原來...神器也懂得說話啊？那我以往一直以來向「湛藍」不論事無大小，都把它當作朋友般一一訴說出來的事它都是聽到的嗎？它卻只會擅自飛回鞘內，卻從來沒有給我半點反應，這不給我回應的傢伙，還真是不懂得禮貌二字該怎麼寫是吧？

『一直以來你所「做」的事，我都看在眼內喔。』

雖然那聲調不高不低，但那「做」字卻像是刻意地用力說出來一樣，內裡所蘊含的意思我卻聽得一清二楚。我臉上頓時唰地紅了一塊，視線都不知道該放到哪裡好了。

『以至你心中所思所想，我亦能身同感受。』

難怪剛才我心中一直暗罵「湛藍」也被「異瞳」盡收眼內。那麼也就是說，「異瞳」也是一直以來都能說話，卻又不說了嗎？為什麼神器都要杯葛我啊...

就在這時，「異瞳」再次發聲了。

『你認為我能做的，我都能做得到。』

『甚至你認為我不能做的，我亦能做到。』

瞳孔中的黑洞深處突然爆發出一陣白光，但是要知道在彷如無底洞一樣的瞳孔之內發光是何等奇異之事，那白光伴隨著一陣力量傳來，直接灌輸在我身體四處，頓時四肢回復至全盛時期的狀態。身體每個部分都在滲著淡淡的墨綠色光芒，體內能量就像源源不絕的湧出來，能量之多令我感到滿瀉出來，忍無可忍之下我的翅膀破體而出，本應潔白無暇的翅膀在此時有一半以上的面積都變成了淡淡的墨綠色。

力量充沛的我如今可以說是「老虎都打死幾隻」。

這是幹什麼了？

『你覺得我只能幹些甚麼？』

『窺探未來？』

『分析弱點？』

『你有想過...』

『我既能窺探未來，何以不能回到過去？』

『嘿。』

這是我首次聽到「異瞳」發出了類近壞笑的聲音。但我聽到它這般說話，亦不禁細心慢想起來。的而且確，「異瞳」能窺探未來，從而令主人作出相對應的行動以應付接下來會發生的危機。而這往往能令「異瞳」主人躲過生死關頭。

但是，既然「異瞳」能在時間上動手腳，那麼回到過去也不難吧？只是一直以來我都沒想到「異瞳」能做到這個地步，認為它的用處僅有那少少的數項而已，所以才一直忽視了它的存在。這也證明了「異瞳」並沒有說錯，我曾經使用「異瞳」的次數也真的廖廖無幾，大概不出五次之外吧。

亦正正因為我忽視了「異瞳」很長的一段時間，在如今這個時候它再也看不過眼，看到我被敵人如此虐打的情況之下，「異瞳」把心一橫直接把我拉進它的意識空間之內。就在我身體快要完整回復好後，那眼球從虹膜處演變成一個彷如投影機的存在，射出一些影像在我旁邊。我向旁邊輕移數步，面向影像。

影像中有一男子和另一個男人相對而立，其中一人雙手幻化沙柱向另一人襲去。正是我剛才的戰鬥情況！

『看到你多愚蠢的行動了嗎？』

『這裡...』

『那裡...』

「異瞳」彷如一位老師一樣，在我腦海之中不斷跟我講述剛才的戰鬥我可以如何做得更好，哪裡又做錯了。但當下我的第一個感覺就是，怎麼連戰鬥都可以被「異瞳」說得成跟教科書上的知識一樣啊？

「異瞳」的分析一句又一句的在不斷轟炸我腦袋，使我都有點要出神了。就在此時，它好像也說夠了一樣。在我身前的那顆眼球正以高速轉動，快得在「異瞳」的意識空間之內甚至出現了少許微風的流動。伴隨著眼球越轉越快，微風亦漸漸變成烈風。

『準備好...再一次的戰鬥了嗎？』

它的聲音再次響起。

我心中暗下誓言這次一定要在「異瞳」面前扳回面子，一天不把那玩沙的小伙子幹掉，一天都要回到過去！

烈風越捲越烈，風暴之中緩緩發出刺眼的白光，快要破開這一個漆黑的空間。

這時候，腦海裡再傳出一道有別於「異瞳」的聲音。

『交心伙伴，何需多言。』

那聲音帶著少許冷淡的感覺，但卻令我感到點點暖意在心頭，令我為接下來再一次的戰鬥帶著期待。

謝謝你。

第六十回 重遇舊人

在那刺眼的白光之下，我不得不輕舉手臂掩蓋雙眼，片刻過後，我緩緩重新張開眼睛。發現眼前地上有著一大攤沙石，正是我本來在轉角處發現到的那個人！有了上一次的教訓，這次我不會再被那個人可以偷襲成功的了。只是我重演上次的經歷，先是背向那攤流沙，四處張望。我心中算準時機，就在那沙拳快要擊中我的時候，馬上扭動身子，躲過那沙拳後再反手把那結實的沙拳握緊。

同時之間，我為免那人可以自斷一臂而置身事外，我馬上灌輸自身墨綠色能量於沙拳之中，我已感到那沙拳傳來少許顫抖，沙拳馬上現出原形，再度出現那個一把過長的頭髮束成短馬尾的男人。但那男人已非初次相見那麼淡定，只見他瘦弱的身子一震，臉上出現了少許異樣之色，然後微微的暗地叫了一聲，縱使那聲音雖小，卻逃不過我的雙耳。「啊！」接著他的右手便化成了墨綠色的流沙倒在地上。

出乎我意料之外，那男人並沒有馬上修復那斷掉了的右手，反而任由坦蕩蕩的衣袖在那處隨風飄揚，臉頰旁流下數滴冷汗，本已瘦削的面容顯得更加憔悴。

我在這時候心中不禁為「異瞳」而感到陣陣驚嘆，沒想到它所說的都是真正可以發生的啊...回到過去，多麼如夢似幻的一個詞。常言道，「往事不復返」。多少人心中埋下遺憾，皆因不同的事他們沒法完成而後悔。回到過去，無疑是為這些人提供一個再次面對問題的機會，結果未必是最好的那個，但至少是做得最盡力的一個。

而且這並沒有任何不同之處，從那男人的偷襲方式可以知道，我是真真正正的回到了被偷襲之前，而非僅僅是由「異瞳」所製造出來的假象而已。

只見那男人稍稍喘息過後，回過氣來的他低聲吼叫了一下，從地上別處提取更多的沙石向他身前聚集。他左手伸前，打開手掌像是在控制身前一大團沙石，接著左手輕輕向後一拉，用力推前。整團沙石化為五道結實沙柱向我勁射而來！比起初次對戰時他只有利用雙手幻化沙柱，如今的他可是整整製造出了五道更為堅固，更為粗壯的沙柱。而且他雙眼甚至閃出了一道目光，顯露出了強大的決心要把我置諸死地！我心中極度吃驚之餘亦不禁在腦海中浮現了少許以往的記憶。

我在中學時期曾經很沉迷於各種科幻小說之中，雖然很多不同的題材我都有涉獵到，但其中科幻小說的作者自身豐富的想像力，創造出一個又一個的角色，一個又一個的奇幻世界卻令我不能自拔的一看再看。曾經我就在一個小說中看過，善惡盡頭終有報，種下甚麼樣的因，最後便會得出甚麼樣的果。一環扣一環的成為一骨牌效應，一牌倒，萬牌決不能獨善其身。

在我能反應過來那男人的偷襲後，沒想到反而激發起那男人的鬥心，甚至還使出比起原本的招式再多幾倍的能量而要把我擊倒。我實在不禁反思，改變過去，真的能帶來好結果嗎...

說時遲，那時快，沙柱已在眨眼之間射向我身體各處，每根沙柱皆以我四肢以及頭顱為目標，以迅雷之勢轟來。有了一次的經驗，我也學會了一個應對方式。

我心念一動，馬上大喊著。

「異瞳！」

額前突然有一顆眼球破體而出，依附在我額前中央，附近有少許肌肉黏著那眼球，穩穩地固定在中心處。眼球發出輕微白光，只見那男人左手以極度緩慢的動作向後抽回，與此同時，沙柱亦以相同速度退後。

我看到此情此景，嘴角微微上揚，心中再次暗自佩服「異瞳」的功用實在不小。方才我心知在如此近距離之下，要在那五根沙柱的壓逼的情況全身而退可以說是極度困難。因此我正是利用「異瞳」把時間倒退少許，只是少許就已經足夠我作出反應了。

能把時間倒退，並不代表我能在時間減速時隨意做出任何動作，我只能夠保持著我的五感，卻不能動身去作出對應。雖則如此，但在其他人的眼中，他們自然是不會在還持有感覺的情況下「看」著時間倒退。為什麼？因為我是「異瞳」的主人啊！哈哈哈！

在沙柱緩緩後退時，我心中馬上演變出數個解決方法。我該是把沙柱直接硬碰硬打碎，還是應該先躲過那鋒芒呢？沙柱目標在於我的四肢以及頭顱，不論我怎樣躲避那沙柱，大概也會有其中一處會被擊中。好，就決定好來一記硬碰硬吧！

心神一動，時間再次流動起來，沙柱馬上由後退之勢轉變成極速轟來。但已有心理準備的我又豈會被這數根沙柱嚇到呢？我匯聚極大量的墨綠色能量於右手當中，微微屈曲手肘，用盡全身力氣向地上轟去！沒有任何壓抑的能量隨我這一拳由拳頭之中擴散至地底之中，力度之大、能量之多令附近整個地面都出現了震動，那些沙柱像承受不了那威力非凡的一拳，直接被衝擊波給震散，重新變回一盤散沙。

而那男人亦因地面的震動而差點站不住腳，極度狼狽的他整個人左搖右擺，彷如醉酒的人一樣。老實說，我也被我剛才那一拳的威力所震懾到了。憾動大地的一拳竟然是由我這個小小的中等天使所發出，這不是一件十分值得令人振奮的事嗎？

馬尾男就在快要跌倒之際張開了身後雙翼，令我吃驚的是，他也有著一雙潔白的翅膀。難道不是墮落天使就會有著灰色以至黑色的翅膀嗎？何以他的翅膀卻潔白如我？

他拍翼逃離地面，於半空之中以高高在上的姿態望向我所在的位置。與此同時，他斷掉了的右手已重新長回來了。說起來，在他轉身拍翼飛至半空中時，我突然發現他的後頸處有著一個奇怪的紋身。那是一個黑色的十字，十字的四方以及中心都刻上了代表各種不同屬性的圖案。

那好像有點熟面...對了！那是我初得到「湛藍」的時候出現在我家的黑衣人！還記得那時我剛好令「湛藍」開封，承認我這一個主人，藉著那一口氣把黑衣人一臂砍下，而斷臂亦被我燒成灰燼。如今那黑衣人再次以健全姿態出現在我面前，但我已今非昔比，當時差點要了我的命的他，不知道現在他又會不會是我的對手呢？

我展開那大得嚇人的翅膀飛至半空中，與那人相對而立。

空氣開始瀰漫著緊張的氣氛。

第六十一回 十重斬

「你係之前偷襲我嗰個人？」

我向著面前那人大聲叫道。要知道上一次和那黑衣人對戰的情況，我可是像要踏進鬼門關一樣，奄奄一息。但剛好在危急關頭「湛藍」能承認我的血，得以爆發出一時無兩的氣勢，藉此擊退黑衣人。還記得那黑衣人完完整整的一根手臂被我砍斷，至今為止那斷肢被我的火焰所燃燒的模樣還深深烙印在我的腦海之中。那斷處的骨肉相連，少許肉碎黏著骨頭卻又沒法斷開，儘管如此，但我那一擊速度以及力度也是無與倫比，整個橫切面都是十分平滑的。

在我的火焰之下，那手臂漸漸由黝黑結實的皮膚，燒成黑炭。而且還發出陣陣肉香味，雖則說是肉香，但聞起來跟想像起來卻是另一回事。這可是人的手臂啊！再香也不會出現吃下去的那種念頭。

好像說得有點遠了。反觀現在，那黑衣人再也不是在漆黑中行動，使我能清清楚楚看到他的容貌。而手臂亦好好的重生出來，實在令我有點愕然。

可是他卻對我的吼叫不為所動，僅以冷眼旁觀的姿態看著我。

原來，那人的正是操縱著土屬性能量的一位天使。操縱土屬性之餘，自身還有特殊的體質能令他化為沙石，這自然成為他所向披靡的原因之一。化為沙石有何特別？特別之處可大了。發出攻擊能得到效果，是建基於攻擊能打在目標身上才能成為攻擊。假如你能化為沙石，試問又有甚麼攻擊能對一盤流沙狀的沙石有效呢？

可是當然了，任何東西也有他的缺點。而那黑衣人的能力劣勢正有兩點，還記得上一次我在地獄之中遇上「破滅」嗎？當時他製造出數個活靈活現的沙人，我正正就是利用水屬性能量能把沙石變得沉實，從而輕鬆擊破的特性而解決煩惱。此乃其能力缺點之一。其二，能力絕非可以擁有著絕對優勢。此等能力會消耗他極大量的能量，因此他其實並不能在短時間之內長回身體太多次。能量是有限的，縱使會回復過來，一時之間亦不可能回復全部能量，假如在擊倒敵人前先耗盡能量，又有何用呢？

雖然能力皆有平衡，但失衡的能力卻又同時存在於這世界之內。只是有待人們發掘這些奇人異士出來，要說有這些能力，也不能真正證實。要說沒有這些能力，又有誰能發現呢？就像「無」一樣，此等近乎創世神的才能卻會令他的心靈逐漸被蠶食，能力大而帶來無法修補的傷害正是最可悲的。

與此同時，我心中盤算著模仿上次面對「破滅」那沙人時的應對方法。

「冰靈兔！」

我馬上召出數隻水屬性能量所構成的水兔，右手輕輕一揮，水兔在半空中直往那人所在之處狂奔而去。而且水屬性能量之高甚至令水兔在奔跑的過程之中出現了滲水的情況，一邊奔跑卻一邊有少許的水滴從兔身之上滴落，晶瑩剔透的藍色水屬性能量令水兔顯得更加真實。

水兔以高速向那男人撞去，本應心想水兔以這個速度的突襲，必然能一擊得手，只要能令他身上沾到了一點的水，我就能夠藉此擴大那水屬性能量，從而擊倒他。可是事實往往打破我的想像，只見那人絲毫沒有閃避的意欲，就這樣筆直的拍翼懸浮在我面前，水兔衝刺時亦沒有任何動作。

就在水兔即將直接撞進那人的身體時，奇怪的事就在這時候發生了。數隻水兔都以他的身體中心為目標直直的衝過去，但就在快要接觸到他的衣服時，那人從身體中心位置竟出現了一個小洞。當我心想發生了甚麼事的時候，那小洞竟以極速擴大，形成了一個大圓洞！我因為沒料到他有此一舉，竟直接令水兔從那圓洞穿了過去，那人身體卻是滴水不沾。

那人在剛剛就像是變成了一個圓環似的，水兔就這樣穿了過去，沒有造成任何效果。要知道一個完完整整的人就這樣在你面前化身為一個極之奇怪的圓環，那震撼性簡直非同小可，從人形變為圓環，圓環又變回人形只不過是短短的數秒之間，可見那人對於控制自身能力亦已是爐火純青。而水兔卻在穿過他的身體後因我的一時分心重新化為虛無。再次進入冷靜階段。

『到我啦喎？』

那男人面容雖然憔悴，但此時此刻的他卻掛上了一個壞笑。瘦削的臉頰配上他現在的笑容，形成了一幅極度詭異的圖畫，而偏偏他背後那雙潔白無暇的翅膀又在照亮著他的身體，就好像在為他當佢陪襯一樣。而我卻直至現在卻還沒有想到到底為什麼他的翅膀也會是白色的。

『虛無飄渺！』

他雙手朝身體中心匯聚，雙手之間留有少許空隙，空隙緩緩聚集著現場的沙石。沙石逐漸增多的同時亦開始變成了一個沙圓球的外貌，這正是我曾體驗過的那沙煙霧！可是經歷過一次的我又豈會沒有方法對付他呢？我馬上從背後拔出「湛藍」，「湛藍」出鞘之時發起陣陣藍光。

我有信心把眼前人擊倒，因此我提取出自身紫色能量而非墨綠色。能量開始灌注到「湛藍」之內，「湛藍」漸漸由淡藍色的劍身轉變為誘人的紫色。同時，我匯聚能量於右手手掌之間，憑空一握，一把同為紫色的能量劍在我掌中形成。

「魔劍！」

這次我對兩把劍都一同發動強化技，只見數個細小魔法陣從兩劍劍刃根處浮現，藯藍色的魔法陣閃爍得比起以往更加耀眼，更加奪目。是「湛藍」暗地裡在幫我嗎？魔法陣圍繞著兩劍轉了數圈後，漸漸沒入劍內。兩劍頓時增長了少許，能量劍變得更為結實，反觀「湛藍」的紫色變得更加濃厚，劍長都快要增長至和武士刀一樣。和以前相比，這時我感到手中握緊兩劍的感覺很安全。安全在於，我有力量能保護自己。

在我準備好後，那男人手中圓球亦由最初高爾夫球大小的體型，變成了一個健身球的大小。緊接著，他把匯聚在身體中心的雙手猛地向兩邊拉開，沙圓球就像發生爆炸一樣，化為煙霧充斥著整個地方！視線頓時變得模糊起來。

我趕緊在他開始攻擊我前先發制人，我把手中兩劍向對角線砍下去。左手能量劍朝身體右下方用力砍下，右手「湛藍」則向身體左下方斬落，形成一交叉斬擊。由於我奮力斬下去的關係，頓時形成了一道交叉形劍氣在我身前形成。但這卻並非我的目的。

我把兩劍所斬出來的劍氣控制在身前，花費一定程度的精神把劍氣維持著不發射的狀態後，我把兩劍抽回，再以相同方式向身體左右下方斬落。

一次，兩次，三次。

我整整十次以交叉方式把兩劍斬下並抽起，速度之快只不過在眨眼之間完成，十道威力無比的劍氣被我全數控制在身前少許距離。

「十重斬！」

用力吸了一口氣，直接把十道劍氣引爆，十道以相同方式所砍出來的劍氣在此時合十為一，一道接一道的劍氣融為一體。最終形成僅有一道的劍氣，卻有著十倍的威力。

那劍氣融合之時，周遭爆發出陣陣衝擊波，令圍繞在我身邊的沙煙霧都給直接吹散。而劍氣合一之時，卻又筆直的向那男人勁射而出。

我亦心想他能輕易躲過，就在劍氣射至他身前數米之時。我臉上終於露出笑容。

「爆！」

第六十二回 背叛？

「爆！」

在那道合十為一的劍氣射至那人身前極短距離時，我雙手往背後一探，把兩劍成交叉狀架在背上。緊接著雙手用力一拍，那道劍氣在那人身前把蘊含於其中巨大的能量一次引爆！但那紫色劍氣並非以交叉形態爆開，反以壓縮的狀態，由巨大的交叉狀慢慢壓縮至一小圓球，圓球晶瑩剔透，可以看穿圓球背後的那個人。就在圓球壓縮至一點後，紫色的能量毫不抑壓地往四周爆開，清澈的紫色能量在爆炸時揚起陣陣沙塵，在此時此刻形成一良辰美景，彷如紫色星塵一樣的能量混和沙石在四處飄浮著。

從劍氣發出直至壓縮、引爆，只不過一息之間，他來不及反應已被爆炸所波及。那人本來所發出來的沙煙霧亦伴隨著十重斬的爆炸被直接吹散，視野再次清晰起來。而在爆炸過後，空氣中彌漫著閃閃發亮的紫色塵埃，場面極度華麗，但那人卻在爆炸過後失去蹤影。

就在這個時候，空氣中飛舞著的紫色沙塵開始緩緩在我身前十步距離匯聚成一團。紫色沙塵慢慢再次形成一個人形，只是如今那人形並沒有慢慢正常實體化，本應呈偏黃色的皮膚卻在此時變成了實紫色。那人正以十分奇怪的方式在我面前重組身體，渾身紫色的他在我眼前顯現，以致我腦海中不斷出現恥笑的聲音。

「哈哈哈！阿凡達咩依家！」

我還是忍俊不禁，一邊指著那人大笑，一邊以他如今的外貌作出言語攻擊。反而那人並沒有因我的取笑而露出任何不悅的面色，依舊保持著一臉冷靜，雙目緊緊的盯著。我眼見勢色不對，也只好先停下來，換上一副緊張的臉孔回望他。

就在此時，那人臉上不帶半分感情的拍了兩下手。

「啪啪」兩聲，緊接著從上方傳來了一陣劃破空氣的聲音。我舉頭一望，兩道白色身影以高速衝至那渾身紫色的男人旁邊。眨眼之間三人並列於我面前，定睛一看，沒想到竟是「無」以及「破滅」二人。

『玩夠啦咩？』

率先開口的是「無」。上次一別過後，現在他重新出現，整個人已變回容光煥發，而非那時面帶倦容的他。反觀「破滅」依舊保持那招牌笑容，看得我心中不禁無名火起。

『「聚散」。』

「無」接著盯緊那人雙目，而眼裡盡是不屑之色。「聚散」...？難道這又是那個渾身紫色的奇異男人的名字？

『諗住睇下佢有無你地講到咁勁姐，點估到原來又係不外如是。』

那被稱為「聚散」的男人聳了聳肩，向著懸浮在旁邊的「無」回應道。接著他整個人抖了一下，渾身發出一陣啡色光芒。耀眼光芒消逝過後，他重新變回了正常的膚色，然而表情卻還是沒有任何變化的看著「無」。但我總有種感覺他是在盯著我啊...

「聚散」如今整個人像是又回到戰鬥前的狀態一樣，臉上瘦削的面容並沒有顯露出任何疲倦之色，雖然即使他會感到虛弱，但我相信亦難以察覺吧？畢竟旁人眼中他就只是個身型消瘦，看上去就像是一拳能讓他倒下來的孱弱小伙子。

『或者我地都係要催谷下啦...』

「無」又掛上了那熟悉的壞笑，緊接著「聚散」和「破滅」二人一同舉起雙手，現場突然一陣狂風大作，捲起了在場數量極多的沙石，以洶湧的氣勢向我襲來！我下意識地催谷自身能量圍在身前成一能量罩，奈何那沙石之多形成了彷如海嘯般的模樣，不消半秒我就會被茫茫沙海所吞噬。

正當我專注於面前高得嚇人的沙海時，眼角瞧到一個灰白身影從我旁邊擦身而過。後頸傳來一陣刺痛之感，我頓時失去知覺向前倒下。

「啊...」

我緩緩張開雙眼，後頸還是傳來陣陣痛楚使我不禁發出少許呻吟，當我的意識逐漸清楚起來時，我馬上四處張望這古怪的地方，剛回復意識的我眼睛霎時間適應不來那光線的照射，數秒過後我才發現我被關在了一間黑房，這裡中央掛了一盞吊燈，四面皆是全黑的牆壁圍著我，僅有一面有著一道門。正當我打算站起來的時候，我卻發現我根本就處於動彈不得的情況。低頭一看，我的雙手以及雙腳都被膠帶所綑綁著，而且膠帶上還沾有少許沙粒。

作為天使，身體能力理所當然的比起常人要強上不少，這些小小的膠帶又豈會難得到我呢？我馬上用力一扯，理應應聲斷掉的膠帶卻絲毫無損的牢牢束緊我的手腳。

我細心一看，膠帶上的沙粒正在閃著微弱的啡光，這就說明一切了。恐怕剛才「聚散」以及「破滅」二人一同出招那一技能只是虛招，目的只是把我的注意力分散到別處，再由「無」從旁突擊。但他們此舉的意義又何在呢？把我帶到此處來到底要把我怎樣了？

也許是在這裡裝了一些監控的鏡頭？就在我醒過來不久後，我聽到了門外傳來了一個人的腳步聲。可是這裡我並沒有看到任何奇怪的東西啊，有的就只是我坐著的這張椅子和頭上那吊燈，極小的狹窄空間以內只能供二人同坐而已。就在我心中抱著疑問時，門打開了。

映入眼簾的是一個高佻的少女，看上去大概只有二十出頭，有著極度引人注目的及肩白色頭髮，雙目卻懷著深邃的海藍色，就像是一個外國人似的。

『醒左啦？』

雖則看似外國人，但她卻說得一口流利的廣東話，令我不禁搖了搖頭，為著剛剛看得入神的樣子而心中暗笑。

「你地捉我黎做咩？」

「你又係邊個？」

看來我比起以往有進步吧？面對陌生的環境沒有連珠發砲的問上一連串問題呢！儘管如此，我此時此刻身在敵人陣地，我心中還是不禁為自身安危感到少許不安。但最惦記的當然還是啊雪。

『你唔需要知道我係邊個。』

『大人等緊你，你跟我黎。』

那女人向我展露了一個微笑，那嬌俏的臉孔假如不是我的敵人的話，也許我就會這樣隨便的被她給迷上了。接著她不知道從哪裡變來一根試管般的東西，向那管口位置按了一下，我手中的膠帶竟然自動鬆開，褪去膠帶的同時我才看到粗粗的膠帶以下卻是兩個金屬手環。

原來那只是一個控制裝置，而非我誤以為的試管。難怪連那膠帶我都不能扯爛，沒想到竟然內有乾坤。當我心想終於都被解放的時候，心中盤算著如何解決眼前這個在她身上感覺不到半點天使氣息的普通人。她又再按了按手中那裝置，從牆身之上不知為什麼彈出了一雙手扣，竟自動彈至我雙手並牢牢鎖緊，比起剛剛那膠帶，被這手扣扣上我甚至連移動雙手都有困難。

無計可施之下我只好隨著那女人的腳步步出門口，踏出房間後又是一道長走廊，我跟著她走了好一陣子路後，轉入另一房間裡，內裡有著一張橢圓大桌，而大桌旁分別有著十二張大椅，最為特別的是，有一張放置在橢圓大桌突出位置上的大椅卻是當中最雍容華貴的。

所有大椅椅上都沒有人坐著，除了那張最為特別的椅子以外。

而那最雍容華貴的椅子如今正背對著我，看得出上面坐了一個人。

『大人，我帶左梁合源黎啦。』

大椅上那人揮一揮手，那女人便向著他微微躹躬退了下來。從椅背之上看到那人有著一頭黑色的短髮，看來是個男人吧？

終於，那人在大椅靠手的位置按了一下，緩緩從椅上轉了過來。

呢個標題先係

第六十三回 背叛？

那人剛把臉轉過來，我先是嚇了一嚇，很快的便被輕鬆的心情取而代之了。映入眼簾的是那熟悉的臉孔，「無」。剛剛那個高佻的女人稱呼著「無」為大人，看來「無」在這裡的地位亦不低吧？

『又見面啦我地。』

「無」擺了擺手，滿臉從容的向我打了個招呼。有見及此，雖然我也不至於回應「無」的動作，但不得不承認的是看到是見過的人後，心中還是鎮靜不少。內心心裡還是暗暗的笑了一下。但很快的便意識到我的處境亦實在非面前那樣安全。

「你地捉我黎究竟有咩用？啊雪呢？」

心中的憂慮令我渾身散發出陣陣如絲般的能量，望以武力向「無」施壓。但只見「無」毫無動作，他打了個響指後，房間的四面牆壁上都投射了一個影像。

『你講佢？』

「無」掛上一個微笑，但卻令我心裡發毛。而那影像中正正就是啊雪的樣子，看起來她應該還是處於一個十分安全的地方，就像是她在街上被人偷拍到一樣。而她卻沒有發現到鏡頭的存在。

「你地究竟捉左啊雪去邊到？」

「仲唔交佢出黎唔好怪我唔客氣。」

接著我散發出比剛才更加強大的能量，能量之多已在我身邊形成了一團氣場緊緊的包圍著我。雖然我口中說著如此大膽的說話，但我心中清楚我和「無」現在根本沒有可以一戰的本戰。真要打上來的話，我可是真的會輸得徹徹底底。

反觀「無」還是沒有任何動靜，就像個旁觀者一樣冷眼的看著我。接著「無」便繼續開口說下去了。

『其實我地根本從來無捉過佢。』

『呢個只係一個局。』

『一個引你入黎既局。』

「無」臉上的微笑變得更大了。接著他再次打了一個響指，牆壁上顯示的影像由啊雪變為一張實景地圖。一張影像中看得到大地滿是沙的地圖。

『你要一個人去呢到，幫我地搵一樣野。』

『神器。』

為什麼他要我幫他們尋找神器的下落？而且既然他們知道神器所在何方，為什麼自己不去而要由我這個敵人去呢？

「點解係我？」

我自然而然的便向著「無」道出了我的疑問。

『唔知你知唔知，神器之間其實有互相吸引既能力。』

『而神器既威力相信你都好清楚，得到一件神器既話，威力根本唔可以計算得到。而且你，梁合源。甚至有兩件神器係手。』

『所以我地一直都好落力藉住「狩獵」去搜尋失落左既神器所在地。終於，係我地努力不懈之下，比我地發現左係呢個沙漠裡面，埋藏左一件神器。』

既然如此，為何他們又需要到我呢？

『而正如我頭先所講，神器之間係會有互相吸引既關係。但可惜既係我地只有一件神器係手，我地靠「狩獵」只可以知道神器埋藏係沙漠而搵唔到實際位置，所以我地係沙漠搵左好耐都搵唔到到底神器係邊。』

『但你就有兩件神器係手，兩件神器既加持之下，相信你搵到既機會更加大。』

「無」一直說個不停，而我心中就只浮現了一個想法。

「點解我要幫你？」

『睇你頭先...好似好緊張個女仔喎？』

『你覺得...我地影到佢相，可唔可以真係捉到佢返黎？』

「無」此時舉起右手，手中凝聚了一團灰白色的能量，能量的形狀被「無」控制得就像一團火球一樣，而他的手指正在把玩著那灰白火球。

我心中無名火起，馬上舉起右手凝聚少許能量於掌中，把一團速度極快的紫色火球向著「無」扔去。「無」接著把手中那團灰白色的火球熄滅，右手輕輕一揮，我的紫色火球就這樣被他掃到旁邊去，完全沒有造成任何傷害。

『咁你決定點？』

「乜我有得揀咩？」

我把能量重新收回體內，怒目注視著眼前那滿臉不在乎的「無」。他就像早已知道我會答應他的要求一樣，所以才以這種模樣看著我。

『記住係你自己一個去。』

『比我地發現有任何一個人知道，後果係點相信你好清楚。』

「無」就在那房間門外向我說道。接著他舉手指了指走廊的左方，示意我在那邊離開。正當我轉身朝那方向踏步時，心想怎麼這樣容易便讓我隨便離開的時候，後頸又傳來了一陣刺痛的感覺，頭腦出現輕輕震盪，整個人便失去了意識倒下來。

當我回復意識後，我發現我又躺在「純白羽翼」的舊址那處地上。而且身旁還有一張黑色的紙條，紙條上有著由灰白色能量所形成的字句。

『咁易比你知道我地係邊咩，傻仔。』

當我看到那紙條時，心中不禁笑了笑。假若我們不是敵人的話，大概我也可以跟「無」當個朋友吧？但我頸後的痛楚以及腦海中啊雪的影像還是在提醒著我，他們終究是我的敵人。

我馬上拿出手機，再次致電給啊雪。

「嘟嘟...嘟嘟。」

『喂？』

這次，啊雪終於有接聽我的電話了。接著我便向啊雪詢問這幾天她到底去了哪裡，沒想到原來她有親戚在內地出了意外，她因為時間緊逼的關係，沒有通知任何人便一個人獨自到了內地。這就是這幾天以來都找不到啊雪的原因，我卻沒有想到原來只是這麼簡單的一件事，便令我擔心至此。啊雪在我心中的而且確有著無可取代的地位，聽畢她的原因後，我亦少不免怪責了啊雪數句。但很快的我便和她和好了，她亦和我分享了不少她在內地見到的趣事，而且她的親戚亦因意外後及時送到醫院並無大礙。

至於「無」向我所提及尋找神器的事，我卻在啊雪面前隻字不提。以至我後來回到了新址的「純白羽翼」時，在豪哥他們面前我都沒有提到神器的事，甚至連我曾經被「無」他們抓了回去這件事我都沒有說過。我一方面不希望他們擔心我的安危，另一方面又害怕「無」等人真的會對啊雪出手，屆時我未必有足夠的能力可以和他們戰鬥。

而在這之後，我手機便收到了一則訊息。由一個未知號碼所傳來的訊息，顯示了一幅地圖。正是我在「無」那裡所看到的沙漠，相片中的沙漠一望無際，看似沒有任何建築物在這沙漠之內，連綠洲亦沒有半個。假如我到了這個沙漠後，想必會是一場硬仗吧...又悶熱又乾燥的天氣看來會把我給蒸發成人乾呢。

然而，我被他們抓去的這段時間，他們並沒有拿走我的神器。「異瞳」沒入於我額中自然是沒法輕易取去，但「湛藍」卻還是好好的被我架在背上。

而我當然知道箇中的原因了。縱使神器威力非同小可，但以往已經提及過神器被開封後便會認定主人，其他人別說取去，連觸碰到神器都成一大問題，因此他們想要奪去「湛藍」可說是天方夜譚。

除此之外，我被他們抓去後其實我當然可以利用「異瞳」逃脫，但我細心思考過後，把我抓去他們那裡當然有他們的原因。待到發生異樣的時候再使用「異瞳」亦不會太遲，因此我才如此輕鬆的和「無」展開了那場對話。亦因如此我才知道原來他們早就把我身邊的人都盯上了...

無可奈何之下，我唯有對他們言聽計從了。必要時把我在沙漠得到的神器給搶過來，不就行了？

現在身處家中的我拿出了「湛藍」。

「你覺得...我咁做有無錯？」

「呃左佢地，但我都係為左啊雪姐。」

「算唔算得上背叛左佢地...？」

「湛藍」卻依舊沒有作出任何回應，但它突然射出一道藍光照在我身上，接著藍光擴散至我整個軀體，頓時一陣冰涼的感覺流遍全身。使我內心平靜下來。

看來，沒有回應，就是最好的回應了。

第六十四回 煉獄

『走啊！佢打到黎啦！』

『係佢啊！』

眼前人潮洶湧，人群都在爭先恐後的四處逃亡，臉上流露出來的盡是驚恐之色，更甚的是有人怕得一動不動，滿身大汗的站著，就像是在逃避甚麼可怕的人一樣。

突然之間，距離快速拉遠，這我才發現眼底下是一個面積不大的小鎮，小鎮裡有著大大小小的房屋，有的是房屋，其餘很多的地方都是由大大小小的小攤檔所佔據著，也就是說這個小鎮上的居民大多都是以自給自足的生活方式處世。

儘管如此，那些居民的叫喊聲還是不絕於耳的傳來我這裡。就像是來自地獄的吼叫聲一樣，伴隨著徹底的絕望，以及驚恐。

就在這個時候，一聲巨響響起。

「轟隆！」一聲，整個小鎮極速沐浴於火海之中，然而那火焰卻是漆黑一片，猶如恐懼的存在般，瞬間從小鎮開始漫延。一個又一個的居民在片刻之間被火舌所吞噬，身體四肢都被黑壓壓的火焰燃燒起來，人體的脂肪在此時就像是在燃料在助燃一樣，令那地獄來的火焰燒得更旺盛。火勢猛烈得燃起高達快二十米的火舌，像要讓黑焰連同天空一併燃燒。

本來帶著恐懼不安的叫聲在這剎那轉變成為痛苦的吼叫，每個居民都發出憾人心靈的叫聲，彷彿要把那被火焰燃燒肉體的痛苦都透過吼叫抒發出來一樣。然而這卻不能減輕他們的痛苦，叫聲不絕，火焰亦不滅。

時間再次一轉，小鎮的火焰已經徹底熄滅，鎮上各處飄起了陣陣的白煙，地上躺著一具具的焦黑屍體，其燒毀程度之高甚至令屍體已面目全非，任誰都分辨不出那屍體本來的模樣。雖然沒有親自細看，但我心裡清清楚楚的知道，那一擊便令這小鎮上的人無一生還。

一擊，一小鎮。

此時天空之中出現一個背影，那背影有著一雙巨大的潔白翅膀。看來應該是一個天使，只是那天使正低著頭看那已經被夷為平地的小鎮，使我看不清楚他的臉。接著背影漸漸拍翼，緩緩向天邊飛去，消失在我眼前。

背影飛走後，我突然感到身體一重，整個人彷似以極速向下墜一樣。我馬上心念一動，打算張開雙翼，卻發現不論我如何費神都不能喚出雙翼。當我心中極度驚慌，害怕會不會就此摔死時，我突然睜開眼睛，意識到剛剛只是發夢。

我這才發現，我整個人滿身大汗，剛才夢中那小鎮裡的居民被燒死的模樣就像是真真正正發生在我面前一樣，那一個個的臉孔我都能清楚的記住，而且那些居民沐浴於火焰之中的時候，那個帶著痛苦以及恐懼的面貌都一一烙印在我的腦海之中。然而我突然想起來，剛剛那小鎮有著一個大大的牌子在小鎮的正中央，牌子上被人用刀深深刻上了三個大字。

「伊甸園」。

伊甸園...

伊甸園...

不就是我和啊雪曾經去過的那個地方嗎？為什麼我做夢竟會夢到這個地方？難道說我心中過於惦記啊雪，以及近來面對不同的戰鬥使我的精神過於緊繃了嗎？大概也只會是這樣吧，畢竟我根本就沒有任何印象發生過這樣的一件大事，此等災難假若真的發生在我眼前，我又豈會忘記呢？

我甩了甩頭，希望甩掉那可怕的場景後，便拾起毛巾去沖洗我的滿身冷汗了。只是我沒想到在我洗澡時，那一張張的臉孔在我閉上雙眼的時候再次湧現，就像要把那痛苦都盡情向我傾瀉而出。我嚇得不小心把能量釋放出少許，把水龍頭的水都從我身體彈開。最後我只好瞪著牆壁好好沖洗，絲毫不享受這次的洗澡。

終於在我洗完澡後，把床單都換了新的一整套，再次躺在床上不禁回想到那夢境真正的意義在哪。自我醒覺過後，我一直以來都會出現一些奇怪的夢，而且這些夢大多都圍繞著天使，難道這就是常人說的「日有所思，夜有所夢」嗎？

時間還是在凌晨，想著想著，我又迷迷糊糊的沉睡過去了。只是不知道是不是剛才的夢使我過於震驚，帶點疲累的感覺令我一覺睡到天亮為止都沒有再做過夢。

翌日，我又回到了「純白羽翼」上班，有別於過往數天的是，這天我剛踏進大堂已經見到啊雪在接待處那裡坐著，像是在等候著誰一樣。我走進去後，啊雪和我四目交投後便馬上站了起來，臉上流露出笑容，再以急步向我走來。

『啊源！』

接著啊雪像是樹熊一樣，直接無視眾人跳上我的身體，緊緊的摟著我。

『好耐無見啦！』

大堂裡雖然說不會有很多人在這裡，但畢竟還是有一些我們的員工路過，路過的人無一例外的以異樣的目光看著我倆，然後便帶著少許笑容從我們旁邊步向升降機，我馬上滿臉尷尬的拍了拍啊雪背部，示意她先下來。

「我都好掛住你啊！」

我馬上展露出消失了數天的笑容，內心甜滋滋的看著啊雪。啊雪竟馬上把頭伸前，嘟起嘴巴和我蜻蜓點水了一下。

『嘻嘻，上去囉。』

接著啊雪便捉起我的手，緊緊的拖著我走向升降機，準備一起去我們的辦公室。升降機大門打開後，啊風已在這裡工作了，他看到我和啊雪雙雙走進辦公室，他亦展露出了一個微笑。

『咦，啊雪你呢幾日去左邊？』
啊風瞪大雙眼向啊雪問道。

『返左大陸有啲事嘛。』

『依家搞掂左無事啦。』

啊雪徐徐回應著啊風，接著便向啊風擺了擺手，打算回到座位工作了。我看到啊雪此舉亦先回到座位，「扮工」一下好了。當我坐了一會兒後，我才想起來我還有著一件重要事情要辦，我馬上離開座位，走至豪哥的房間門前敲了敲。

「叩叩。」

『入黎啊。』

「豪哥。」

『搵我做咩？』

雖然說豪哥經常在玩命，以生命相博和敵人交戰，但他卻絲毫沒有顯示出虛弱憔悴的一面，他在平日的時候整個人還是看起來精神充沛，滿身是勁的在工作，而且還待人彬彬有禮，為人處事都十分大方。爽朗的性格也許就是他能成為會長的原因吧。

「我想同你請幾日假，屋企人出左啲事。」

豪哥聽到我的話後臉上出現了一閃即逝的疑惑，但很快便變回了正常的面貌，而我當然並沒有看出來。

『佢地無咩事啊嘛？有事既話就處理好先返工啦，公司既野你唔洗太擔心，有我地係到睇住嘛。哈哈哈。』

豪哥還是不忘在說話之中加入那意義不明的大笑，只是這笑容卻彷彿在跟我訴說著同伴的關係一樣，使我感到很安心。

很簡單的我便得到了豪哥的批准，令我有時間可以去完成「無」跟我所說的事，尋找失落的神器。我向豪哥告假過後便回到了自己的座位，心中盤算該在甚麼時候再去那沙漠地方才會最適合。

我再次拿出手機來，看著那張「無」傳給我的影像，本來對於要隻身前往沙漠地區還是抱著少許不切實際的想法，但直至現在我甚至已經向豪哥告假了，我去沙漠已彷彿成了一件必須要做的事了。一想到要在烈日當空之下，在一片一望無際的沙漠之中尋找那不知道存在與否的神器，我便感到有點無力感了，但為著我自己，同時亦為了啊雪，此行我對於神器可說是志在必得。

就在這個時候，我感到額前有點異樣。

同時之間，家中安躺在床上的「湛藍」亦開始震動起來。

我竟感到「異瞳」和「湛藍」兩者在蠢蠢欲動！

更到呢到

Live

pish

多謝

推下先

會唔會送一章比我

第六十五回 沉睡中的神器

那股異樣的感覺頓時在我心頭綻放開來，使我渾身都感到很不舒服，我馬上走到公司的後樓梯，輕閉雙眼。

「異瞳。」
我輕輕喚出一句，額前立即光芒大作。一顆怪異眼球從額中湧現。

「你同「湛藍」咩事？」
我心中默念著，畢竟「異瞳」和「湛藍」它們一直以來都沒有試過出現這樣的情況，而且那詭異的感覺還在我身體各處竄動著，揮之不去的不安感使我有點兒緊張。

『有什麼出現了。』
在我腦海之中響起了「異瞳」的聲音，但有別於以往的是，這次「異瞳」的聲音再也不是那不高不低，像是沒感情的人一樣。反而話中帶點緊張的氣氛，令我不得不懷疑到底怎麼了。

接著，「異瞳」便開始跟我說它們的事了。一般來說，神器在不被使用的情況下，都是以沉睡的姿態陪伴著主人，當主人心中有著需要使用到神器的想法時，神器便會因而醒過來呼應主人的叫喚。

這就像是我平日外表看起來正正常常，額前並沒有甚麼異樣的原因。而在我需要使用到「異瞳」時，心中有念頭之際，「異瞳」便會自我額前顯現，形成一顆眼球。至於「湛藍」則更是簡單了，雖然平日「湛藍」並不會像「異瞳」那樣隱藏起來，但它收回劍鞘內的時候，劍鞘便成了一個讓「湛藍」好好沉睡的地方，只要我把它拔出鞘外，自然便醒過來了。

然而，神器沉睡的過程中並不代表他們對外界所發生的事全不知曉，應有的禁制，如不能觸碰、開封後才會認定主人等等都會在神器沉睡時持續。因此這裡神器沉睡的意思大概就是人類的淺眠吧。

另一方面，礙於被開封後的神器已經有認可的主人，因此在沉睡時主人發生任何危急情況還是會自動展現出來，望以能協助主人度過難關。這亦是上次與「聚散」一戰時，「異瞳」自己突然醒覺幫我的緣故。

接著「異瞳」便繼續說下去了。剛才它和「湛藍」兩者都在沉睡之際，遠在他方的一個地方泛起了一陣能量波動，其能量波動泛起了極大震盪，震盪由那處起直接擴散至世界各地，以至各處神器都能感到那滔天的氣勢。因此令到「異瞳」以及「湛藍」都不禁為著那股能量而震驚。

「異瞳」亦提及到，那能量波動的地方便是「無」傳給我的那張影像所在之處，遠方的沙漠。那麼這就是說，難道「無」他們已經找到了位於沙漠之中的那件神器了嗎？可是他卻沒有跟我提及過他們也會派出人手去尋找啊！那麼假如他們已經找到了神器所在，那還需要我的幫助嗎？

「係咪件神器比人開封左？」
我在心中向「異瞳」問道。

『非也，我們之間會有著認可後的感應，被開封自然會感覺到其他神器認領了主人。』

「咁到底咩事？」

『你還是到那裡走一趟吧，我也不知道。』

然後「異瞳」便重新沒入我額內，那股異樣的感覺亦在這個時候停了下來。那麼看來我去沙漠的日子變相是要提早了，只好待會就跟啊雪說一下吧。

我隨隨便便的向啊雪交代了個原因便回家準備機票要前往沙漠，縱使啊雪不停的在追問我要去哪裡，但我還是在找不同的籍口以敷衍過去。至於豪哥方面，我本已向他告假了數天，只要我稍後跟他說馬上出發，大概問題亦不大。

就在我向身邊的人都輕輕交代了要離開數天後，我手機又傳來了一則訊息。

『早日出發吧。』

『剛剛的我都有感受到。』

發訊息的正是「無」上次用以傳送影像給我的那個號碼，而這次他卻附上了沙漠確實的位置訊息，根據訊息中顯示，那沙漠正是位於埃及。

埃及，一個存在著金字塔的地方。

一個充滿著神秘色彩同時又非常引人入勝的地方。

一個埋藏著神器的地方。

很快的我便準備好去埃及所需要的裝備，畢竟需要的東西並不多，「無」曾經向我提及在我到達那裡後居住的地方以及糧食等方面都不會是問題，會有人來接應我。加上我預料大概只花數天的時間便可以完成任務，快點回來便可以不用再怕「無」他們對啊雪造成威脅，真要打上來的話，我奪過那件神器不就好了？

我明天已經可以立即出發去埃及了，今天餘下的時間我也沒有甚麼要事要辦，亦由於我已經向同伴們告假的關係，我早早便下班回家了。因此我在剩下來的時間要和啊雪忙裡偷閒外出約會亦是不可能的事，畢竟我下班了公司還是需要有人工作啊。可是一想到我要離開同伴們隻身前往他方，心中不禁出現點點失落，我突然想到何不留下點東西給啊雪呢？讓她感動一下亦好吧。

出現了一些想法後，我在家中床上便馬上拔出了「湛藍」，將房間的燈光先熄掉，把體內能量融合成紫色，再將以灌輸至「湛藍」當中，「湛藍」頓時由藯藍色變為迷人的通透紫色。柔和的紫光在房間內飄散著，使房間之內頓時變得美輪美奐，然後我把能量輸出控制在極之少量的情況下，在房間之內輕輕舞動著「湛藍」，過了一會兒後，我看著眼前的東西滿意的點了點頭，隨即便把「湛藍」收回鞘內，可惜的是「湛藍」自上次後便沒有再次發出任何聲音，而現在它還是一樣，使我為著「湛藍」的性格而感到苦惱。

「雪，我走了後你上來我家看看吧。」

「留了點東西給你。」

接著，我便把房間的燈光重新打開，重新躺回床上為著明天作好心理準備。在武當所學的調息方法實在令我感到很是舒暢，我基本上每天都會在睡覺前先進入一次那屏息靜止的狀態，細心感應身體能量流動從而加深對自身能量的認識。

心中想著想著，又睡著了。

翌日，我老早就出發到機場去了。雖然說我們有翅膀可以在天空之中任意飛翔，但要由香港飛至埃及都不知道要花上多少的時間，時間固然重要，但更重要的是我也不知道有沒有足夠的體力可以供我飛行那麼遠的距離啊...

就在我快要登機時，手機再傳來了數則訊息。

『好靚啊，多謝你。』

訊息還附上了一張照片，照片中正是我家中的房間，而房間如今漆黑一片，特別的是，白色的牆壁上有著柔和的紫色所形成的四個大字。

「等我回來。」

大字旁還有一朵小小的玫瑰花，而那玫瑰花則是由我操縱著紫色能量以極細微的動作雕刻而成，雖然我畫畫方面並不出色，但那玫瑰花起碼還是可以看得出是什麼來的。

她看到了那就好了。

我終於向著飛機邁出腳步，向埃及出發。

第六十六回 踏足埃及

埃及，一個充斥著各種宗教、神話的神秘國度。傳說於埃及神話之中，凌駕於眾神之上的，便是太陽神，「拉」。至於被稱為太陽神的「拉」，太陽向來孕育萬物生機，太陽能為大地帶來溫暖、光明，而傳說中太陽甚至被指為「拉」的身體，又或是只是衪的眼睛。由此可見「拉」在埃及人們心中的地位之高。

以上只是我對於埃及神話的一點點認識，生活之中我們不時能看到電影以埃及的神話作為主題，各種的人神交戰，天神之間的爭執等等，很多都是環繞著奇幻世界的電影，因此我認為神話的而且確是一種非常引人入勝的東西，十分吸引人去留意更多。

說起來，我在向「無」說清楚我出發的日子後，他是直接給我訂了一架飛機供我個人使用，因此我才能輕輕鬆鬆的帶著「湛藍」伴我上路，到底他們的財力有多大啊？而我終於到達了埃及後，本來心想剛到埗不會那麼快有人迎接我，但沒想到我連名牌都沒有看到的情況下，已經有一個香港人面貌的男人直接走過來我面前。

『大人吩咐我黎接應你既。』

那男人看上去只有約二十歲，是個比我更年輕的小伙子，他短短的頭髮配以他黝黑的肌膚像是在訴說他已在埃及這裡生活了好一陣子，而且在他身上我沒有感受到任何天使的氣息，也就是說他應該是一個普通人了。還以為墮落天使那邊的人都是有一定實力的天使，沒想到他們的勢力之中還有普通人，甚至連埃及這裡也有他們早已安放的人。

接著那小伙子亦沒說什麼，只是要我把我的行裝都交給他，他會替我處理好擺放行李的地方，然後示意我自行出發。我把背包交給他後，到了機場某處人煙稀少的地方，緩緩展開了雙翼。我再次拿出「無」傳送給我的地圖以及那影像，確認一次所在地後，便準備好直飛那處了。

「篷」的一聲，我拍翼躍至半空之中。那大大的太陽在我頭頂熾熱的照射著我，劍鞘之內的「湛藍」都被那太陽的熱力滲透入內變得漸漸發熱起來。

在那熾熱耀眼的太陽底下，我亦不禁心想要加快腳步前往目的地，以免在到達前我已因脫水而出現不適。而那小伙子在接過我的行裝過後，跟我說了一個地址，以防我不懂得路的關係，他甚至給了我一張地圖，地圖上清清楚楚顯示了我的住所會在哪裡，只要花點時間相信不難找到。

我背部用力一拍，速度再提升了少許。很快的，我便看到了一個金字塔在我的腳下，我再次拿出手機對照著面前這地方，沒錯了。也許是天氣太熱的關係，在這沙漠之上一直飛翔的我並沒有看到多少人在沙漠行走，只是偶以會看到有一兩個的旅團在這裡運送貨物，因此我亦無需任何的掩飾，直接從茫茫沙漠之中降落在金字塔附近。

我心中暗念著「異瞳」，額前頓時泛起陣陣白光，一顆詭異眼球自我額前顯現，與此同時把手往背部一探，把「湛藍」從劍鞘之內拔出，儘管熱力能穿透劍鞘滲至劍鞘內部，但我此時此刻握緊「湛藍」卻沒有感到「湛藍」劍上有任何熱力，反而帶點冰涼的感覺傳至我身體各處。這就是「湛藍」帶來的另類好處嗎？

接著，我把「湛藍」微舉至我額前，額前那顆眼球就像是在盯緊著「湛藍」一樣，場面十分奇異。「湛藍」和「異瞳」一同散發著自身光芒，白光和藍光在此時混為一體，變成淡淡的淺藍色光芒環繞著「湛藍」和「異瞳」。

「有無感應到啲咩？」

我心中向著「異瞳」問道。只是「異瞳」並沒有即時作出反應，環繞著「湛藍」和「異瞳」的淺藍色光芒緩緩變得濃厚，讓我開始在沙漠之中變成一個發光體。接著就在一瞬之間，光芒收縮成一點，停留在了「異瞳」的瞳孔之中。一段影像在我腦海之中浮現。

影像中顯示在一個陰暗的大殿中，有著一個高大的石像，那石像看起來就像是一個成年的男人，而且頭上戴著一個飾物，手中握著一根權杖，石像背後有著一幅極大的壁畫，畫上被刻上了一個太陽，太陽底下有著無數人民在跪拜著這顆太陽，人民全都以額頭貼著地板的方式跪下，可見人民對於那太陽有著最高的敬意。

而重點是，那權杖並非以石製，看上去那權杖晶瑩剔透，而權杖如今正閃爍著啡色的光芒，整根權杖就像是由玻璃所製而成一樣，透出淡淡的啡色光芒。

而那石像面孔被雕刻得十分威武，看上去栩栩如生的樣子令我在腦海中留下了深刻的印象，雙目就像是在盯著我看一樣，使我心中不禁有點慌了起來。再看清楚一點，那陰暗的大殿之中絲毫沒有被發掘過的痕跡，而且沒有任何的灰塵在這大殿之內，看起來就像是一直都有人清理這裡的環境一樣，一塵不染。

那石像放置在大殿的正中央，其中一面牆壁正是印有我剛才所說的壁畫，而另外三面牆壁則沒有任何壁畫，只是普通的牆壁而已，然而，另外三面牆壁之下，亦分別豎立了十二個石像，那十二個石像身穿厚厚的盔甲，不難看出那盔甲假如是真的話，防禦程度可說是極高，而且十二個石像一同手執長槍，尖尖的槍頭大概可以真的刺穿人的皮膚，造成傷害。

影像突然之間中斷了，而在這時我竟感到鼻樑處一涼，右手向鼻樑處一探，竟有少許濕潤之感。放低右手一看，數滴淚水沾在我右手之上，兩眼向上一瞧，窺探到「異瞳」那處流下了一滴眼淚。

「做咩事？」

『你實力還不夠，能看到剛才那些影像，已是極限了。』

說著說著，那淡藍色的光芒又開始暗淡了少許。但剛才那些影像大概已足夠我知曉那件神器的位置了，於是我再次心中默念，著「異瞳」不用再以影像形式顯示那神器的位置，只要指點我方向就可以了。

接下來，我把左手舉高的「湛藍」先放了下來，「湛藍」先行收回鞘內後，我專注於灌輸能量至「異瞳」之中，頓時之間我感到我的視覺由我的雙眼轉變為三眼的角度視物，我微微低頭，在那「異瞳」眼中，有著一道灰白虛線在我眼中顯現，而那虛線如今直指著右前方。

於是我抬頭一看，在我右前方的，竟是一座巨大的金字塔。在金字塔的面前，我就像一隻螻蟻般渺小，站在那巨大的金字塔底下，它就像是一座高聳入雲的建築物一樣，屹立在我面前直頂天空。

我四處張望確保沒有其他人在這裡後，再次展開雙翼，環繞著金字塔飛了一圈後，我在四方錐體的金字塔其中一面的底部找到了一個小小的入口，因此我便馬上俯衝下去，徒步走進那入口內。

踏進那入口後，內裡與金字塔外的環境截然不同，金字塔外耀眼的太陽高掛在天空之上，使沙漠變得既乾燥又熾熱，而金字塔以內反而帶點陰暗，涼爽的感覺。驟眼看去，一條看不到盡頭的陰暗走廊就在我的面前。

但「異瞳」眼中那灰白虛線直指走廊前方，我亦只好相信著「異瞳」，向著走廊深處走去。

走著走著，牆上的痕跡都在顯示出這個金字塔早已被人發掘的痕跡，各種的挖痕以及空曠的地方都使我心中懷疑「異瞳」到底有沒有弄錯了。

當我快要走至走廊盡頭時，我才發現。

有一個大殿就在走廊盡頭之中。

第六十七回 「日夜互換之際」

我徐徐向著那走廊盡頭的大殿走去，走出走廊，並沒有我想像中的燈火通明，亦沒有會自動燃燒的火把，大殿的中央只放置了一座巨型棺木，棺木鋪滿厚厚的灰塵，而那棺木是以半打開的情況安置在這大殿之中，不難想像這裡早已被人挖掘得很徹底。再者，大殿的四角有著一根巨柱，每根的巨柱柱上都有著飽歷風霜的痕跡，少許裂痕由牆壁上延伸至巨柱之上，可見這大殿之內的建築已有一定歷史。

可是，這和我透過「異瞳」所窺探到的大殿並不相同，甚至可以說是完全兩個地方，記憶中的大殿，一塵不染的地方顯示出長年累月都有人為著那個大殿打掃，而且那威武的石像、石像手上的權杖，以至石像後方的壁畫，都不會是「異瞳」虛構出來的東西。只是如今我並不知道那地方到底在哪裡而已。

我鼓起勇氣緩緩走向那放置在大殿中央的棺木，這大殿的衛生情況甚至差得我每走一步都會揚起鋪在地上的灰塵，使我不得不舉手微掩鼻子。隨著我越走越近那座棺木，我心中的不安感亦越來越大，畢竟這可是遠在埃及金字塔之中的一座陳年棺木啊！內裡藏著些甚麼我可說是毫無頭緒可言。

終於我走到那棺木前數步距離，我這才發現棺木的棺身上刻上了一些不明文字，這應該是埃及的文字吧？與此同時，棺邊亦刻上了少許簡單的花紋，和我心中那些金字塔的墳墓有著少許不同。我本來心想金字塔之內的墳墓主人所安葬的地方會是極度奢華，棺木金光閃閃，整個大殿都是以黃金又或罕見的東西所建而成，沒想到當我真真正正踏足這裡的時候，卻是如此平凡。

而且我曾經聽說過很多的傳言，曾經說過嘗試盜墓的人最終都會以不同方式落得慘死的下場，有人說他們在墓中感染了一些不知名病毒，亦有人說他們因為盜墓而觸犯了墓穴的神靈，從而對他們下詛咒。然而不論哪一種，結論只是想帶出進入這些古人墓穴並非一個明智之舉的目的，可能是人們為了保護先人所遺留下來的東西吧？所以才會衍生出各種怪神之說。

但我看著眼前這大殿，無不是被挖掘過的痕跡，當我把頭伸前少許，打算對棺木內一探究竟時，應該有著骸骨在裡面？抑或是種種的珍貴珠寶？可是，卻沒有任何的東西在裡面，棺木如今空空如也，別說珠寶這些值錢的東西，連骸骨亦消失了。難道說人們為了金錢甚至可以把骸骨盜去以賣得一個好價錢嗎？

我再次低頭一看，發現「異瞳」眼中仍然出現一道灰白虛線直指前方，我心中出現疑惑的同時亦向「異瞳」查問了一下，但是「異瞳」在這個時候卻沒有對我的問題作出任何回應，只是在眼裡維持著那道灰白虛線。我向虛線看去，虛線直指著棺木的位置，但我剛才往棺木看去根本沒有發現到甚麼，於是我便打算繞過棺木，到棺木後方的空地視察一下。

繞過棺木一圈後，我發現棺邊上原來四面都同時刻有那種文字，正當我打算回頭繼續向前邁進時，腦海中終於出現了一道聲音。

『日夜互換之際。』

『天地顛倒之時。』

『晨曦再現。』

「異瞳」剛才沒有回應過我的任何問題，而如今它終於開口了，但卻說出一些意義不明的說話，到底這句是甚麼意思？我再次回過頭來看去棺木那處，只見以「異瞳」眼中所看的那些不知名文字，都一一演變成我所熟悉的文字。

「日夜互換之際，天地顛倒之時，晨曦再現嗎？」

接著，「異瞳」再次開口了。

『我只能做到這裡了。』

雖說神器之間會互相有感應，但當一件神器自身打算隱藏在這世上，那這神器上便會得到神的加持，使意圖尋找它的人都必先經過考驗才能成功找到。而神器的而且確會有感應，可是神器在加持之下亦會受到禁制的影響，因此單單擁有一件神器的力量並不足以抵過禁制，所以連顯示大約位置的間接方法都不能做到，礙於禁制之下，自身的神器亦不能直接向主人說出其他失落神器的確實位置，但神器自身可是知道得一清二楚。

聽起來好像很容易便能集齊神器吧？可是，世上十二神器如今出現的就只有「太陰」、「太陽」、「湛藍」、「異瞳」、「狩獵」以及「浴血」這六件，如剛才所說，一件神器並不足以抵抗禁制，因此以基本上來說，擁有兩件神器是尋找其他失落神器的基礎線。而同一時間擁有兩件神器的可能性並不高，只有我和啊霆兩個而已。

因此才會出現了失落神器一詞，不然的話神器早就全已面世了。

話說回來，那數句的意思到底是甚麼呢？「日夜互換之際」是指白天和黑夜交換的那一刻嗎？「天地顛倒之時」這裡的天和地又是甚麼的意思？至於「晨曦再現」又是指甚麼呢？我心中不解的同時好像隱約聽見大殿之外傳來了少許吵鬧聲。我馬上閃身躲至其中一根巨柱旁邊，悄悄的看著那陰暗的走廊。

『大家來看這邊！』

『這邊是埃及一位偉大的神明葬身的地方喔！據說衪為了人民幹了很多的事，所以這一整座金字塔都是為衪而興建的喔！』

映入眼簾的是一個頭戴棒球帽，手執一根小旗的中年男人，操著一口流利的普通話，向著身後一大堆人說著這個金字塔的歷史。說著說著，我看到他們竟沒有在短時間之內離去的意思，心中想著今天大概也沒辦法在這裡繼續的時候。

突然之間有一個看上去約莫二十歲的少女向巨柱這邊走來，那少女皮膚黝黑，面孔帶點外國人的氣質，若非她跟著那些旅行團的團友們，我可能還會以為她是在埃及這裡居住的人呢。

『啊！不要亂摸！』

只見那個像是導遊的男人向巨柱這邊大喊一聲，好像怕那個少女會破壞這個大殿內的東西一樣，馬上喝止了那個少女。

只見那少女好像有意無意的看了巨柱這邊一眼後，便轉身回到那些團友的身邊了。

趁著那少女回頭的瞬間，我以極速展開雙翼並以最小的聲音拍翼躍至半空之中，所幸的是在這個時候沒有任何人看上大殿的上方，我馬上以最快的速度往走廊飛去，在那些團友的眼中，大概連黑影都沒有看到我已經飛了出去吧。

重新回到沙漠之中，頭頂那太陽已沒有我剛進來的時候那麼熾熱，有幾片薄薄的雲在天空中飄浮著，儘管如此，那藍藍的天空還是在太陽與白雲的襯托下顯得十分漂亮。

我憑著我記憶中那個小伙子給我說的住址，飛到了埃及一個看上去像是市中心的地方，發現了一座特別高的建築物，應該就是讓人供奉的寺廟吧。據那小伙子所說，我所居住的地方就在這寺廟的附近，我隨即找了個隱蔽的地方降落，再依照小伙子給我的指示，向我的住所進發。

終於，我看到了一所像是公寓的地方，對比其他房屋而言，這裡看起來比較整潔，看起來在這裡休息亦會挺舒適的，於是我踏了進去那公寓，沒想到看到的竟是一個埃及男人坐在大門前！

當我心中暗叫不妙之際，那埃及男人開口了！

『嘰哩咕嚕？』

第六十八回 「天地顛倒之時」

『嘰哩咕嚕？』

那埃及男人口中所說的正是埃及這裡的本土語言，他就好像完全沒有意識到我聽不懂他的語言一樣，我剛踏進公寓便以一大輪吱吱喳喳的埃及語轟炸我。但我卻完全沒想到剛剛一連串的說話在埃及語來說，只是簡簡單單的一句，「你是來租房子的嗎？」可是那一連串說話他足足說了十多秒啊！語言可真是一種神奇的東西呢...

說完後他看到我沒有什麼反應，他的臉色開始變得不耐煩，又是一輪的嘰哩咕嚕後，也許是那個埃及人的聲音太大的關係，大堂旁邊一條小通道走出來了一個人。而那個人正是那小伙子。

『咦你黎左啦？』

接著那個小伙子轉頭向那埃及人說了數句。

『嘰嘰咕咕。』

那小伙子舉手指了指我。

『咕啊嘰哩咕嚕！』

那埃及男人隨後亦舉手指向我，臉露少許不悅之色。

終於，最後在那個小伙子和埃及男人的交涉之下，我成功得到了一間房間。本來心想可能要因為言語不通而要露宿街頭的我，卻沒想到可以擁有自己的一間房間。更甚的是我還想像過要和那看上去像埃及人的小伙子睡在同一間房間呢！

我踏進房間後，看著這小小的房間心中亦不禁有點兒讚嘆。畢竟在埃及這地方，我一直以來的認知都是沙塵滾滾，環境大概和整潔二字拉不上半點關係。可是沒想到房間之內牆壁潔白如雪，床鋪整齊，地方雖小卻五臟俱全，在這炎熱的地方裡有冷氣機，亦有電視，十分有一個家的感覺。

不知道為什麼在埃及這裡的天色很早就會開始變暗，約莫五點多的時間天色便開始轉黑了，心中惦記著金字塔內大殿那處情況的我，在房間內歇息了一會兒便準備再次出發到那金字塔再次視察。

我隨即便走到了這所公寓的天台，天色開始變黑但埃及這裡的市區彷彿才剛剛活過來一樣，往街道上看去盡是一些人來人往的街頭攤位，當我看清楚四周都沒有人時，便張開雙翼直奔天上。埃及的日夜溫差十分之大，早上和晚上的溫度可以相差十多度以上，在天空之中飛翔的我迎臉吹來陣陣冷風，使我不禁起了點雞皮疙瘩。

接著我便加快速度飛至那沙漠上方，那巨大的金字塔如今就在我的腳下。有了一次經驗的我很快便找到了那個入口，天色在此時還沒有完全的變黑，憑著那微弱的光線我還是蠻容易便能進入那個走廊。我先是收起了雙翼，本打算於掌中凝聚少許火屬性能量以作照明之用，但沒想到在早上白天的時候，沒有任何光線的走廊在此時卻有少許光線透射出來，那光線的來源好像還是位於大殿之內。

我便放棄了使用火屬性能量的念頭，沿著那些微的光線朝大殿走去。走了不消一會兒，那個本來陰暗的大殿重新出現在我的眼前。但是卻是「本來陰暗」的大殿如今頂部不知從何而來的出現了數個小洞，那些小洞出現在巨柱上方的四個方位，把金字塔之外的光線都透過那些小洞照射進來。

從那些小洞中看去，其中一個小洞我竟隱隱約約看到還沒有完全日落的太陽，日落的太陽陽光不會過分耀眼，只要稍作遮掩便能向太陽看去。至於能夠看見太陽的那小洞的對角處，另一小洞則出現了一個圓月，亦因快要日落的太陽並不會太具光芒的關係，圓月才會在此時得以顯現。太陽和月亮同一時間出現在同一遍天空之下，驟耳聽見好像是一個奇景一樣，但實際上只要時間吻合，這並不難看見。

看到此情此景令我回想起正好符合了那一句。

「日夜互換之際。」

我馬上再次細看大殿之內有沒有出現任何古怪的地方，只見那兩個可以看見太陽和月亮的小洞都各自透出少許光芒，太陽那小洞透出少許白光，而能看見月亮的那個小洞反而詭異的射出少許藍光。

我剛才亦忘了提及，也許是埃及當地人為了保護金字塔的緣故，亦可能是希望為晚上的金字塔添上數分神秘色彩的原因，在我飛到金字塔上方時已注意到金字塔周圍已經被封鎖了。大概參觀金字塔這一個環節只是局限於早上吧？因此我才可以鬼鬼祟祟的進來大殿而沒有受到任何騷擾，畢竟漆黑一片的金字塔那種恐怖的氣氛可不是人人都能接受，所以亦不用擔心會有其他人會擅闖進來，小心一點就可以了。

言歸正傳，那由太陽小洞和月亮小洞所照射出來的光線，光線雖小但卻十分集中，猶如激光般厚實的兩道光線從小洞處開始緩緩移動。過了一會兒，那兩道光線由地上開始緩緩照射至那個早已空蕩蕩的棺木之上。

就在這個時候，古怪的事發生了。那些光線就像是有人控制一樣，照射至棺木某個位置上已停止移動。我細心一看，原來兩道光線分別照射在棺木的左右兩側。然而，為什麼我說是古怪的事呢？皆因光線照射在那棺木兩側時，停留在了刻在棺木棺身的文字上。文字被照射在其中一點的同時，竟像得到補充一樣，光線以流動的方式從那照射點起漸漸擴散至其他文字。很快的，兩側的文字都泛起了白光以及藍光，而那兩個小洞所照射出來的光線在被棺木「吸」光後竟奇異的消失了。

向那兩個小洞看去，看來是太陽和月亮已移動至那小洞再看不到的位置吧？接著，那棺木是以變為閃著奇異白藍光的存在。就在那白藍光使棺木變得閃閃發亮之時，我才發現到棺木上的雕刻並非那麼簡單。本來平凡的花紋在那光線的照射之下，竟又顯現出了少許異樣花紋。面向我的一面棺身，出現的那雕刻上有著一隻似鳥非鳥，似魚亦非魚的生物存在。看上去刻畫出了有著魚的鱗片，可是卻有著一雙翅膀，簡直是一種異形。古怪生物之下有著一條幼幼的虛線，虛線乃是一條橫向的曲線，猶如波浪一樣。

當我打算走上前觸摸一下那棺木上的雕刻之時，我舉足準備踏前的時候卻突然出現了少許阻礙，一個防護罩般的磁場在我面前忽地湧現，使我不得不先退後數步。不甘心的我這次再用力向前一踩，結果還是狠狠的被那磁場給彈開來。

心中不滿之時同時心想該如何解決眼前問題。

我又突然想起了那一句。

「天地顛倒之時。」

再仔細看著那雕刻，正面看去雖說既不似鳥亦不似魚，但以正面的角度來說，像鳥的機會還是比較大的。我突然忽發奇想，既然我的肉體不能穿過磁場，那麼能量在這時便大派用場了吧？

我看著那條幼線，那隻古怪生物。心中一個古怪念頭湧現。

我微舉右手，將水屬性能量以水柱形式射向那棺木處，意料之內的是水柱並沒有受到那防護罩般的磁場所影響，筆直的穿過了磁場而射到了棺木之上。在射至棺木前數分，我心念一動，把那水柱分散成一灘水屬性能量，填滿了那條幼線以下的地方。水屬性能量擴散出去的同時，一道完整雕刻頓時露出原形。

整個人以大幅度彎腰再次看向那雕刻，本來較像是在天空飛翔的鳥兒，反過來看如今卻更像是騰躍出水面的魚兒。

「天地顛倒之時。」

最鍾意有人催架啦，四篇啦

第六十九回 「晨曦再現」

「日夜互換之際。」

「天地顛倒之時。」

如今這兩句都各自的應驗了。分別是由天空中同一時間高掛著的太陽和月亮完成了第一句，而第二句，則是由我的水屬性能量作出配合而成。眼前那個棺木經過太陽和月亮的照射後，整個棺木散發出微弱的藍白光，而且棺木其中一面更發出較為突出的藍光，正是有著那似鳥非鳥，似魚非魚的生物的那一面。

接著，那空蕩蕩的棺木從內部忽然之間傳來「喀擦」一聲，聽起來就像是某個機關打開了的棺木，響起了少許齒輪轉動的聲音，然後棺木內裡本應躺著人的地方竟開始緩緩的打開，像是一塊木板被人推開似的，一道漆黑的樓梯從那小小的棺木裡出現。

我把蓋著棺木的石板用力推開，騰出足夠我進入那樓梯的位置，往下看去，漆黑一片的通道使我完全看不到樓梯的盡頭，而那樓梯竟然藏在棺木之內，甚至連發現樓梯的方法都要配以時間及天使的能量，內裡所埋藏著的東西想必十分重要。

我從香港遠道而來，為的就是要尋找那件神器，而如今眼前出現了一些有可疑的線索，我自然不會放過。我想也不想便邁出腳步踏進棺木之內的樓梯，準備向下走去。

「異瞳。」

我心中暗念，額前湧現一陣白光。我也沒說太多，心中念頭一轉，一條灰白幼線從「異瞳」眼中再次出現。那條灰白幼線本來已是筆直的指著棺木，現在樓梯出現後，那條灰白幼線所指的目標雖然沒有改變，但很明顯的是那條灰白幼線所指的正是樓梯以下。

漆黑一片的樓梯使我心感不安，我隨即右手燃起火屬性能量，一團火球從我手中出現，照亮那黑暗的樓梯。

那樓梯頓時燈火通明，我這才發現，樓梯之長儘管我已燃起火球，但卻還是看不到樓梯的盡頭。可是待環境變得光明起來我才看得到，這是一條頗為狹窄的樓梯，僅供一人能通過，而且牆身之上只有些早已熄滅掉的火把，不管再怎樣燃點也不會再次燃起火焰。與此同時，牆身之上有著一些壁畫，壁畫的圖案很單調，只是由一個又一個相同的太陽圖案所連成的一條橫線，直接連接至樓梯底部。

我走了快五分鐘的時間，卻還是完全看不到樓梯的盡頭到底在何方。走得不耐煩的我馬上打算張開翅膀直接向下飛去，可是才剛出現這個想法，我便又想起這狹窄的樓梯可能也容不下我的翅膀啊！

只是我亦管不了那麼多，再走下去不知道走到何年何月才能走至底部啊。閉上雙眼心念一動，背部傳來一陣痕癢之感，一雙巨大的潔白翅膀伴隨著一陣劃破空氣的聲音破體而出。奇怪的是，那翅膀在打開的時候，我好像沒有感受到任何阻擋，可是這不是個狹窄的空間而已嗎？

我重新張開雙眼，眼前本來漆黑的樓梯竟然泛起了一陣漣漪，空間出現少許波動後，整條樓梯竟然在我眼前完完整整的消失了。取而代之的是一個陰暗的大殿，大殿中央放置了我先前腦海中的那個高大石像，石像背後那面牆自然亦是刻上了那些壁畫，一個大大的太陽底下有著無數的人在同時跪拜著，以額頭緊貼地面的動作可以充分顯示出他們對於太陽的尊重。

那幅壁畫如今在我眼前給我的衝擊比起在我腦海中我時候要來得更大，本來在腦海之中看到這壁畫我已十分驚嘆古時的人畫功程度之高，但當那壁畫真正出現在我面前時，那個太陽的像真度可說是極高，就和我們平常在白天時所看到的太陽一樣，縱使是雕刻，亦令我好像感受到那熾熱的感覺，可是，卻好像缺少了甚麼一樣。

我看著我右手之中仍然存在的那團火球，我頓時想到了一個古怪的方法。我馬上灌輸更多的火屬性能量至手中，只見那團火球變得越來越熾熱，而且顏色亦開始變得更為鮮豔奪目。接著便準備將手中那團火球拋向那壁畫中的太陽。

『你確定你真的要這樣做嗎？』

當我手中火球快要脫手而出之時，大殿之內不知道從何處傳來了一句普通話。使我不禁嚇了嚇，手中火球亦馬上因此而消散。

「邊個？」

因為聽不見說話者人在何方，我便對著整個大殿大喊著。接著從那大殿之中的其中一個角落處走出來了一個人，我細心一看，竟是早上看到的那個皮膚黝黑，樣貌帶點外國人色彩的少女！

『我是蘿拉。』

『太陽神守護者。』

那少女口中說著的同時，向我逐漸走近。只見她的衣著打扮和早上完全不同，現在她身上穿著的就像是那些壁畫中跪拜在太陽底下的人的衣服一樣，穿著無袖的連身衣，衣服還帶著蓬鬆的感覺，而且她雙腳還沒有穿上鞋子，和現代的衣著有著天淵之別。

「太陽神守護者係咩意思？」

那少女臉上出現了少許疑惑之色，我意識到她大概是聽不懂粵語，於是馬上轉為以普通話向她提問。果然她臉上的疑惑頓時消失不見，然後開始跟我訴說著她的歷史，

太陽神守護者的歷史。

蘿拉雖則看上去只有約莫二十歲，但實際上她的歲數已遠超於二十這個數目了。太陽神守護者世世代代都要堅持著守護太陽神，並且要堅信著太陽為他們的生命，同時以生命守衛太陽。太陽神「拉」其實是真真正正存在於世上過的。而在太陽神「拉」經歷過不知道甚麼事情後，竟然決定把自己封印，令自身變成一尊石像後安放在這大殿之內數千年。

而由於在古埃及中太陽神「拉」是最高的存在，因此在太陽神決定要自行封印的同時，太陽神守護者便自願的出現了。太陽神守護者一族堅信太陽神自我封印是為了一些重要的事，因此他們每個人都確信著太陽神終有一日會重新出現於世上，所以世世代代的太陽神守護者都會花以數百年去誠心守護那一尊石像。然而不知道是否因有著太陽神的恩典，每位太陽神守護者的壽命比起一般人要長以數倍，可是自十八歲起他們的面貌便不會再改變，把外表永遠維持在十八歲，因此蘿拉才會跟我提到她已是幾百歲的老人家了，卻還是看上去約莫二十歲的少女。可是守護者生命雖長，但終有逝去的一天，直至蘿拉這一代，已是過了好幾十，以至幾百代了。

我早就注意到那石像手中的權杖還是發出陣陣啡色光芒，反觀那尊石像卻是毫無特別，暗啞無光的以巨大的姿態豎立在這裡。

『一直以來，我都沒有看到有人可以進入這裡。』

『難道說，你是能把太陽神復活的人？』

在她訴說歷史之前，我已事先問她有沒有印象早上看到過我，可是她卻說沒有。原來蘿拉早上只是剛好走到石柱而已嗎？而且她一直以來都沒有看到過天使，可以以能量進入這裡，看來自然是超出了蘿拉的想像。可是身為守護者自然對奇怪的事有一定程度的接受能力，所以她剛才看到我手中燃起火球亦沒有甚麼大反應。

既然事已至此，我本著不妨一試的心態，重新燃起手中火焰。她眼中閃過一陣光彩，像是在期待著甚麼似的。

我奮力把火球扔向壁畫之上那栩栩如生的太陽。太陽頓時整個像是燃燒起來一樣，發出強光！與此同時，石像頭上的飾物之中，位於頭頂中央位置那個飾物的中心，有著一個小小的太陽亦散發了光芒。

「晨曦再現。」

第七十回 「萬丈」

只見那石像頭頂的太陽和壁畫上的太陽兩者互相呼應，一同閃耀著耀眼的光芒，蘿拉眼裡盡是期待之色，而我心中亦萬分期待，希望一睹太陽神的風彩。過了沒多久，當那耀眼的白光消失後，出現在眼前的，依舊還是那巨大的石像，以及手中的權杖。

我看著眼前石像，整個人不禁呆了呆。太陽神不是要復活了嗎？我遠赴而來雖說為的就是為著那件神器，可是假如可以有機會看到傳說之中的太陽神自然是個驚喜。

然而，眼前石像雖然沒有任何變化，但手中權仗仍然閃耀著些微啡色光芒。有見及此，我便向著那巨大的石像走前數步，準備用手去觸摸一下那石像。蘿拉雖然沒有阻止我，但她眼裡告訴了我這動作好像是對太陽神的玷污一樣，是為不敬。但這還是無阻我一碰太陽神的決心。

正當我伸出手來的同時，心中泛起了一陣異樣的感覺。當我的手快要碰到石像的手時，我的手和石像的手之間好像出現了一道無形
的力量，阻止著我觸碰到那個石像。我心中奇怪之餘，便轉以向石像手中權杖取去，但是相同的是，那權杖亦好像不願意被我觸碰一樣，任我耗盡力氣亦不能越過那無形的力量。

而權杖的反應卻比起石像本身來得更大，那股無形的力量直接產生了一道衝擊波把我震開了數步。

那股衝擊波卻有點古怪，我感到的是，那股衝擊波就像是在和我沒入額前的「異瞳」以及背後的「湛藍」互相呼應一樣。

就在這時，「異瞳」在我沒有呼喚出來的情況下自動顯現，一顆眼珠從我額前湧出來。

『它說要你回去，別再打它的主意。』

「異瞳」的聲音突然從我腦海中出現，我再看去那石像手中的權杖，那權杖如今是著的啡色光芒使我有一種錯覺，就像是在向著我一個人閃耀似的。而「異瞳」剛剛這句說話到底是甚麼意思？「它」是指那權杖嗎？

『它是「萬丈」，十二神器之一。』

『太陽神之專屬神器。』

在「萬丈」的角度來看，它一早已認定了太陽神為它唯一一個的主人，不管是任何人也好，亦沒法從太陽神手上奪過來這件神器。雖然神器從本質上認定主人後，便會一直屬於那個主人所有。但當主人離去後，神器便會重新變回空白的狀態，可以重新認主。何況太陽神如今只是封印了自己在這裡呢？

可是，那石像從剛才開始便沒有半點重新活動的跡象。接著，「異瞳」便繼續說下去了。

原來，太陽神當年選擇封印自己是有他自己的原因的，然而那原因為何，至今亦沒有人可以得知。可是，儘管是封印自己，但長年累月下來，太陽神在被封印的這段期間，時間並不會同時停止，太陽神的生命力在被封印時已一點一點的流逝掉，即使他是神，亦難逃回歸天國的一途。

亦可能同時因為他是人們口中所稱呼的神的原因，他的生命力在被封印的期間足足保存了近數千年，直至最近才終於因生命力耗盡而死亡。從旁人眼中來看，太陽神的石像由始至終都是一直筆直的聳立在這大殿之內，由最初公開的大殿供眾多信徒參拜之外，直至因為了避免破壞而變得封閉起來，這一一的經歷都在太陽神的石像眼底下進行，可惜的是，生命力並非無窮無盡的他，在最近已經逝去了。因此我才不能順利的把太陽神重現於世，見證一代大神的誕生。

一代太陽神，就此殞落。

「異瞳」亦有提及到，儘管太陽神在先前已經逝世了，但「萬丈」卻沒有因此而捨棄太陽神，從太陽神已經決定要自我封印的那一刻起，甚至在更之前的日子，「萬丈」已經一直陪伴在太陽神「拉」的身旁，兩人就像一對好伙伴一樣，形影不離，彷似如今的我和「湛藍」那樣。

然後，我看著那石像的雙眼，眼中的威武以及整個巨大的身軀就像是在於說當年的太陽神到底有多厲害。而那權杖在我眼中，如今就像是一對父母在看顧著自己的子女一樣，閃耀著些微的啡色光芒默默的守護在太陽神的身邊。

比起蘿拉這些被稱為太陽神守護者的人，我想，「萬丈」更為合適這個名字吧。

現在的我在蘿拉眼中就是一個站著不動，緊閉雙眼不知道在幹什麼的古怪人。這是因為我在腦梅之中和「異瞳」談話的緣故，為了可聽清楚「異瞳」的每一字每一句，我花費了很多的精神去注意著「異瞳」所說的話，因此才會以這等緊閉雙眼之態站著蘿拉的面前。

『你到底在幹什麼？』

『不是要把太陽神復活的嗎？』

『快一點啊！』

只見蘿拉臉上亦流露了少許不同的神色，像是...明白了甚麼一樣。

我現在整個人完全沒有頭緒要做些甚麼，就這樣傻傻的站在原地看著蘿拉以及身前那巨大的石頭。站著站著，我突然聽到了少許水滴滴落至地上的聲音。

抬頭一看，蘿拉臉上出現了數滴淚水，淚水沿著那面龐滑落下來。

『不是說你可以把他復活的嗎？』

我看著眼前滴淚的蘿拉，也不知道該說甚麼才好，只好再次把手向「萬丈」伸去，再嘗試一次取去「萬丈」。和剛才一樣，還沒有觸碰到「萬丈」本身已被發出來的衝擊波逼得向後退。

但是，這次的衝擊波比起上一次感覺好像變得更加激烈。這道衝擊波簡直就像是要傷害我一樣，使我心中出現了少許不安之感。

接著，腦海中又響起了另外一道帶點女人色彩的聲音。

『離去吧。』

第七十一回 太陽神 (上)

神亦是人，只是神做到凡人所不能的事，才被稱為神。

我只是一個很普通的小伙子，日常都是隨著父母管理家中的細務，只是有空的時候才會有難得的機會唸一下書，充實一下自己。還記得那一天，我身體突然之間出現了一種和平常不一樣的異常感覺，總覺得渾身帶著點暖暖的溫度，就在那個時候，心中蠢蠢欲動的好像要被另一種的意識主導我的身體一樣，那股暖感像是要破體而出，把我身體都給撕爛的一種感覺。

就在某一天，我腦海之中在無聲無息的情況下突然放空一片，當我的意識回過神來的時候，放眼腳下，竟然有無數的人正在跪拜著我。而且他們眼中無一不是尊敬的神色，每人眼中的熱切期待，臉上的喜悅之色，就像看見了一個受人歡迎的大人物一樣。不，大人物都不足以形容，就像是看見了神吧。

我隨即看了看我身邊，我竟發現我整個人以極度奇怪的形式懸浮在半空之上，身邊並沒有任何的東西可以讓我支撐，看起來就像是自動會浮起來一樣。可是，在我的心底之中卻有一種感覺，我背部是有著一雙隱形的翅膀在支撐著我，那雙翅膀就如我身體的一部分，緊緊的連接著我的身體。只是那雙翅膀卻是隱形的翅膀而已。

而且，我左右手分別舉起來少許，掌心朝天的狀態之下，掌心之中竟然燃起了兩團熾熱的火球！然而那火球並沒有對我的手掌造成任何傷害，只是在我手掌中悄悄的燃燒著，和我頭頂上的太陽如今正相映生輝。

很快的我便意識到現在的這個情況有點兒尷尬，在那麼多人面前懸浮在半空之中並不是一件平常事，而且眾人都以一個尊敬的眼神向著我，看得我心中都感到有點不知所措。我馬上控制著我背後那雙隱形的翅膀朝腳下飛去，我看了看哪裡沒有人，便馬上降落至那處，準備走回家去了。畢竟飛著回家也未免太過高調了吧？

才剛踏進家裡，我已經看到我爸媽用著和平常不一樣的目光看我。平常的他們，眼裡滿是關懷之色，日常生活都十分疼愛我，而如今他們的眼中卻和外面那些人一樣，只剩下了尊敬的狂熱神色。

『神啊！』

接著他們便一同向著我下跪，我連出手阻止他們的時間都沒有，他們轉眼已二人一同跪在我的面前了。

「爸！媽！你地做咩啊！」

我馬上走前抓著他們雙手，希望他們可以重新站直身子。可是不論我怎樣用力把他們撐起來，他們都不為所動，固執的要跪拜在地上。

回想著今天發生的事，一切都來得太快，太突然。失去意識的我在回過神來竟然成為了眾人所敬重的一個神，甚至連父母都一同變成了那些狂熱的信徒，在這種打擊之下，我實在不願去面對，只好步出家門，張開我那隱形的翅膀，往天上飛去。

父母在看到我再次飛起來的樣子時，他們的動作變得更誇張了，一直向著我叩頭而且口中唸唸有詞的說著「神啊！神啊！」這樣的說話，令我不禁搖頭嘆息起來。

然而，在我剛回復意識的同時，我腦海中彷彿被人植入了一段訊息似的，使我知道了一些秘密，一些有別於人類的秘密。

原來，這個世上從來都不只是有著人類，更甚的是還有著天使般人類以外的存在。而且天使各自身懷不同的能量，亦有著屬於自己的一雙翅膀。

至於我，則是一個身懷火屬性能量的天使，僅此而已。

在我漫無目的的在村落上空到處飛行，腳底下看到我的人們無不馬上跪下來，像看見神蹟一樣。我不願再看到此等目光，馬上加快速度，往沙漠飛去。

當我飛到了沙漠上空時，以往都曾經來到過沙漠的我如今竟在上空看到了少許奇怪的地方，那地方閃著微微啡色的光芒，在沙漠之中大概很難會被人發現，但為什麼我會這麼容易就看得見呢？也許是我發現了我是天使的緣故吧？

降至那閃閃發亮的地方，我這才發現，埋藏在沙漠之下的那是一把閃耀著奇異光芒的權杖，我輕輕撥開掩蓋在權杖之上的沙粒後，我才看清楚權杖的杖身之上刻有少許線條狀的花紋，十分簡單。簡單可是我卻為之動容了，會自動散發出奇特光芒的東西已是十分價值連城，而會自動發亮的一把權杖可以說是極之稀有啊！

可是當我打算伸手取去那權杖時，從權杖杖身之上突然出現了一道無形的力牆，把我隔開來使我完全碰不到那把權杖。而且腦海中再度出現一則訊息。

相傳自盤古初開起，上帝造就了十二神器賦予給當時世上首十二位天使，每一神器都有著近乎獨一無二的能力，得一神器，能力以數倍上升。然而神器卻並非那麼容易被普通天使所使用，天使必先經過開封，得到神器的許可才能成為神器的主人，從而激發神器的力量。

「萬丈」，便是眼前這權杖的名字，所謂萬丈高樓平地起，「萬丈」乃是一把操縱著土屬性能量的神器之一，其所操縱的土屬性能量在這沙漠土地之中長年累月的浸淫之下變得更為精淳，盡吸大地的精華使得「萬丈」的能量再上一層樓，而亦因「萬丈」屬於土屬性能量，一切眾生皆由土地之上生長而成，因而得名「萬丈」。

就在我想取去那權杖的同時，「萬丈」這名字連同它的來龍去脈便一一在我腦海之中解釋了。這可是我人生中首次看到「神器」的存在，我心中不禁感到了少許興奮，可是隨即便被嚇了嚇。

皆因腦海中忽然響起了一道女聲。

『你打算開封我嗎？』

我嚇得馬上四處張看，可是我看到的只有一片沙漠，並沒有看到任何人的存在。我意會到之後，再次看向躺在地上的「萬丈」，內心正在交戰。

腦海之中剛剛關於神器的訊息提及到，神器需經由開封的程序，然後神器認可了你，才可成為神器的主人。開封的方法在那則訊息之中固然是有提及了，可是很令我在意的一點是，成為神器的「主人」嗎？

「主人」，亦即意味著我和神器之間將會形成一種主僕的關係。

既然它們貴為「神器」，何以需要屈居於小小的天使之下呢？可要知道當神器被開封之後，在主人逝世之前都只能以那位作為唯一持有人，旁人連觸碰都是難以做到，遑論從他人手上搶過神器呢？於是我此時心中竟在想起那些古怪的事情。

雖說眼前的「萬丈」如今正是沒有主人的自由狀態，但假若我把「萬丈」據為己有，豈不是把我變成了「萬丈」的主人嗎？這不是一個十分自私的舉動嗎？我可是剝奪了「萬丈」再次尋找另一個比我更為合適的天使的權利啊！

想著想著，我便出現了放棄眼前神器的念頭，打算轉身離去了。

『你真是個有趣的人。』

『這是我首次看到有人為了神器著想。』

『而不把我們開封的愚人。』

我腦海之中又出現了那把女聲。只是那女聲的聲音變得溫柔起來，而且聽起來感覺很舒服。於是我再次回頭一看，那權杖杖身上發出的啡色光芒變得更濃厚了。

『不必開封，帶我走吧。』

聽到「萬丈」這樣說，經過剛才那少許的阻礙後，我本著嘗試的心態把手再次向權杖伸去。

和剛才不同的是，這次再沒有了那道無形的力牆，取而代之的是我手掌緊緊握住了「萬丈」，一陣柔和之感頓時充斥著我全身。

『你叫甚麼名字？』

溫柔女聲再次響起。

「佢地都叫我做「拉」。」

無晒人睇

斷

幾乎同時回

唔好以為留呢個言就識穿唔到你地兩個係埋一齊既事實

cc=狼？！

文呢！
唔好以為聖誕有得放假！

文呀

尾已爛

終於有人追
一陣post

第七十二回 沒錯，這就是仙氣！

『那我也跟著他們叫你「拉」了喔？』

「嗯。」

接著我不禁加緊手中的力度，緊緊握著「萬丈」，心中想著我竟在誤打誤撞的情況下得到一件神器，這可真是走運了。

隨即我便握著「萬丈」向天空飛去，一片無垠的流沙在太陽的照耀之下閃閃發亮，與我手中的「萬丈」如今互相輝映，我回想到那些狂熱的目光，當你成為一個被萬人所仰望的人時，才會明白，那些人向你投以尊敬的目光是多大壓力的一回事，我實在是承受不了那股巨大的壓力。

因此，我只好在那沙漠之上漫無目的地到處飛行，在微風捲起幼沙的情況下，地上的人礙於視線受阻，都不可以從地上清楚看見位於半空之中的我，所以他們根本就不會知道在雲層中有著一個人在肆意飛行，我這才能得到少許的喘息空間。

高高在上的太陽如今正在我頭頂上散發出熾熱的陽光，那炎熱的太陽並沒有使我感到任何不適，反而只是令我感到了陣陣溫暖的感覺，很是舒適。所以在天空之中翱翔的同時使我都忘記了時間的流逝，飛著飛著，天色已由光猛的太陽高掛天空轉變為出現了少許陰涼感覺的月亮出來了。

「你...會累的嗎？」

我口中唸唸有詞的低頭向著「萬丈」說話，我的而且確不知道神器會否出現疲累的感覺啊！只知道「萬丈」由我握著它之後便沒有再向我說過任何話了，它只是自顧自的閃著啡色光芒，沒有再和我說話。

然而在我的問候過後，女聲又響起了。

『不累。』

『你可以不用說出來的，心中想著，我便會知道。』

我頓時被「萬丈」弄得滿臉通紅，不知所措的我裝作四處張望意圖舒緩一下我的尷尬情況。

『「拉」你還真是個特別的人呢。』

特別嗎...？

誰不想生活得簡簡單單，無憂無慮呢？

假若我可以變回普通人，那該有多好呢。

在半空中飛了一定時間後，我也感到有少許疲累了，我看了一下附近有甚麼村落後，先找了一個沒有人的地方降落，接著便依著我記憶中的那條村落的位置慢慢步行過去。

甫剛踏進那村落，出乎我意料之外的是那村落的人看似還沒有得悉我能飛至空中的事情一樣，臉上毫無那些敬重神色，有的就只是人與人之間相處的真摯感情，各種的關懷、照顧、為著鄰里的問題而擔心，這些才是我一直以來所擁有的東西啊！

由於我是衝動的衝出家門的緣故，如今的我可是在身無分文的情況下來到了這一條小村落，這裡的人看上去雖然很友善，但不知道他們又會否願意幫助一個沒有錢的人呢？

我家的環境本已非大富大貴，家中衣服都是穿了很久才會換一次，我身上的這套衣服大概亦穿了數個月了，衣服上亦有不同大大小小的破洞，這些長年累月留下來的痕跡都顯示出這件衣服已有一定歷史了，甚至可以說是伴隨著我長大的一件衣服呢。

看上來我如今就像個乞丐一樣。

我再向村落的中心踏前數步，沒想到的是竟然從旁邊走來了一個婦人。婦人看上去大約五十歲，而且那婦人雖然身上的衣服亦非新衣裳，不是大富大貴的人家但可以看得出她如今臉上的擔憂神色不會是裝出來的。

『細路仔，你食得飽唔飽啊？見到你就陰公囉。』

原本她正在擔心我這個素未謀面的陌生人是否吃得飽啊？也許我現在的外觀看起來是骯髒不堪，但是我亦不至於要伸手向他人取食吧？然而一想到在我本來那小鎮的人那些樣貌，便沒有回去的打算了。

『有無地方住啊？不如你去我到住住先啦？好唔好？』

我心中不禁感到有點驚訝，一個人可以對著其他人有如此大方的舉動嗎？可是我放眼望去這條小村落，人人臉上都掛著幸福的笑容，村落雖小卻毫不雜亂，地上有垃圾時人們都會主動去執拾，連平常都會很普通便看見的乞丐在這裡連一個都沒看到。

也許人類本就可以很簡單，複雜的只是我們想進步的這一個念頭。

可是不想回去的我在無計可施的情況下亦只好跟著那婦人回去，沿途一直看到這小小的村落只有一條大路，大路兩旁興建了一整排的小屋，樓高大多都是兩層，小屋之間的空隙以及有少部分的小屋前方都擺放了一些攤檔，攤檔上販賣的有很多東西，但較多的都是一些供人食用的東西，如生果、蔬菜這些。

轉眼間我已安躺在那個婦人的家中了，她甚至還為我預備了食物及水，說讓我在這裡好好休息一下便自己出去了。一個婦人竟然可以帶一個陌生年輕人回家，而且還可以放心把家中所有東西都讓這個年輕人看著，到底我應該說是她的戒心極低，還是我們一直以來便失去了對人的互信呢？

在天空之中翱翔一整天使我整個人都十分疲累，我在床上躺著不消一會兒，便已經睡著了。睡夢之中，我竟然發現出現了一個人。

定睛一看，卻是一個和我年紀相若的少女。她身穿啡色和白色配搭的長裙，頭上有著一把長長的啡色秀髮，水汪汪的大眼睛以及高挺的鼻子，潔白的肌膚和那瘦削的身形，眼前的少女簡直可以說是我的夢中情人啊！

『「拉」。』

那少女微舉右手，向著我打招呼，當那少女微笑的同時，一個小小的酒窩亦從她兩頰之中顯現，那笑容彷彿要把我的心都融化掉一樣，迷人至極。看得入神的我並沒意識到我可是一雙眼目不轉睛的盯著眼前的少女，假若現時旁邊有人在的話，也許會看得到我那帶點猥瑣的樣子。

「你...你係邊個？」

緊張的氣氛之下使我甚至出現了少許口吃的情況，但那少女的微笑實在美得過分，就像是...一見鍾情一樣。

『你猜猜？』

那個少女在夢中的感覺如此真實，那一舉一動都是如此的真實，令我不禁想到這會不會其實不是夢，而是在現實啊？我馬上把手向自己臉上用力拍了拍。沒有任何痛楚。

『你真的十分可愛。』

那少女由微笑變為咧齒而笑，整齊雪白的牙齒亦在此時露了出來，堪稱完美。

『我是「萬丈」。』

『你手中的「萬丈」。』

甚麼？「萬丈」雖然說一直在我腦海之中響起女聲，但是我卻沒有想到「萬丈」是個漂亮至極的美人啊！而且還是一個看上去和我年紀相若的少女，任誰也會為之動情啊！

只是，我還是有一個問題。

「你...這是你本來的面貌嗎？」

『哈哈哈，我只是反映你心中最想看到的人的模樣而已。』

『我真正的面貌...』

『你想看嗎？』

「萬丈」說著「你想看嗎？」的同時，右手舉起食指向我指了指，臉上更出現了一個壞笑。可是在那個天使臉孔之下，不論她怎樣笑我都覺得無所謂了，因為只有一個字，美啊！

「想！」

我馬上用力點了點頭。

『開玩笑而已，那麼容易給你看嗎？』

說罷，「萬丈」仰頭大笑起來，「哈哈哈」的數聲在我面前響起，可是笑成這個樣子的她卻不失優雅，還是有著那種令人願意傾國傾城的氣質。

沒錯，這就是仙氣！

第七十三回 太陽神(中)

屬於我和「萬丈」二「人」的會面足足持續了一整個晚上，整晚我都在腦海之中和「萬丈」說話，她亦向我說了很多她的往事，以及她一直以來所見識過的有趣的事。經過一整晚的相處下來，我發現「萬丈」其實並非如初次相見般那麼冷漠，只是她是屬於那些只會對熟絡的人才會露出真面目的類型，說著說著她亦漸漸放下心房的戒備，和我越談越興奮。

我們兩個雖說是初次見面，但卻如老朋友一樣一見如故，毫無冷場的時候。

『哈哈哈，你的乳名真的叫「拉拉」嗎？很可愛啊！』

「萬丈」微舉右手掩著嘴巴，發出爽朗的笑聲。

「...」

我被她這麼一弄都不知道應該說甚麼了，只好以一個裝作仇視的目光盯著「萬丈」。

快樂不知時日過，說著說著我竟然看到「萬丈」的身體開始緩緩變得淺色，由實變虛就像是即將消失一樣，心中頓時湧起極大的不安感，馬上轉以擔心的眼神看著「萬丈」。

『不用擔心，只是你快醒過來而已。』

『日後想要見我，心中想著便可。』

接著「萬丈」以她那隻快要消失的右手拍了拍我的肩膀，而且臉上浮起一個微笑，那小小的酒窩像是要把我捲進漩渦裡，淹沒於其中一樣，是那麼的迷人。

不過數息之間，「萬丈」的身體已完全消失了，如今只餘下一個「萬丈」的人頭在我面前飄浮著，這種感覺很奇怪...

我眨了眨眼睛後，隨即觀察了一下四周的環境，徐徐從床上立起身子來，天亮了。

手中有著一陣結實的感覺，我低頭一看，發現我正緊握著「萬丈」，原來昨晚我在睡覺的時候也不知不覺的握著了「萬丈」呢，沒想到才剛剛獲得了神器，我已那麼的重視它了，這就是人們常說的貪新鮮感嗎？嘿嘿。

『我聽到的。』

腦海之中傳來一道柔和女聲。

哈哈哈...

接下來的好一段日子，我都生活在這個婦人的家裡。而「萬丈」我亦一直好好收藏著，並沒有被任何人發現。據她所說，他們這條村落由於規模不大的關係，基本上鄰居之間可以說是每家每戶都互相認識，住戶之間亦很懂得和別人融洽相處，是真真正正的會主動去幫助別人解決困難的那種關係。

亦因如此，長遠以來這種相處方法亦徹底的把這村落的居民的性格都改變了。他們的關心再也不局限於點頭之交的鄰居，同理心甚至泛濫至陌生人亦會很樂意去幫助的地步。縱使他們大多都未必能從幫助別人的過程中得到實際的東西，但他們已經視幫助別人為一種責任，而且是一種他們很樂於去負的責任。

而這個婦人的名字是莉莉安，她本來是有丈夫的，可是她的丈夫患上了絕症而很早便離她而去了，在她丈夫離開以前他們都還沒有小孩，因此她才能如此毫無顧忌的把我帶回家中。而且她在大街上看到我滿身髒兮兮的便打從心底裡覺得我是一個需要幫助的人，所以二話不說便向我伸出了援手來。

雖然她並沒有小孩，也許她不曾嘗試過親手養活自己的兒女，但在這段日子裡她每天都把我照顧得像是她的兒子一樣，帶給我近乎家的感覺。

我在莉莉安家中白吃白喝也有點良心過意不去，因此我亦主動提出了莉莉安有甚麼事都可以讓我幫她的忙，而她亦很樂意的把小屋裡的細務都交給了我，閒時我便替她清潔一下這小屋，工作負擔稱不上是很沉重，但至少能令我好過一點。而莉莉安亦很友善的向我道謝，我們之間會以禮相待，也會互相關心，就如真正的母子一樣。

縱使如此，我心中還是十分記掛著我那村落的人們。我真正的父母在看到我懸浮在半空的時候，那和平常人一模一樣的反應我都一一看在眼裡，但只覺心痛的我在那時根本沒有心情去向他們解釋，只好以逃避的方式遠離家中。

可惜的是，要來的始終都會來，終究還是沒法逃避。

當我在莉莉安家中住了約一個月的時間，村落開始傳出了一些流言。

『聽講隔離村好多人都傻左喎！』

『吓？佢地做咩？』

『好似話之前出現左一個神，但嗰個神只係出現左一次就消失左，之後條村啲人就開始癲啦！』

兩個婦人正在小巷之中討論著我那條村落的事情。

人類有時候所需要的，僅是一個信仰，一個值得你由心底裡相信的信仰。

我那村落的人在我飛至半空之中的那天起，便視我為真真正正的神。那些敬佩的目光、跪拜的方式，如今都還是歷歷在目。只是我並沒有想到我短短離開了一個月便足以令他們喪失了動力，甚至據這條村落的居民所說的一樣，瘋了？

我馬上轉入另一條沒有人的小巷，張開背後隱形的翅膀，直奔天際。在半空之中因為我心中焦急的關係，速度比起以往都要來得更快，轉眼之間我已飛到了我那條村落的上方。因為高度的關係，地上的人大概只有在細心看著天空的情況下才會發現我吧。

我低頭一看，眼前的景象簡直把我嚇得呆了呆。街道上只餘下廖廖可數的人，那些人臉目無光，眼裡只有著頹廢消沈的神色。身上雖然不至於骯髒，但可以看得出來已經一段時間沒有換過了。

到底怎麼了？

突然之間，街道上的人在轉眼之間逐漸增多，當我心想發生甚麼事的時候，竟發現大街之上有一個臉頰瘦削的少年正舉起右手指著在天空中的我，而且口中唸唸有詞的不知道在說什麼。

我隨即心領神會了。

原來我那村落的人自我出現那天起便視我為他們的神，自我離開以後他們每天都會向我禱告。甚至形成了每天仰望著天空，希望總有一天會再次看到我的出現。可是，長達一個月以來的禱告卻沒有得到任何的回應，心灰意冷之下，他們開始質疑我這個神是否已放棄了他們，亦因此，大大小小的聲音都開始出現了。

有主張堅持他們只是不夠誠心，所以我才不出現的一派。亦有認為我已放棄了他們的一派。整個村落的人大致上分為這兩大派，但不約而同的是，兩派的人都因為我的消失而感到不安。

逐漸的演變成如今的模樣。

我內心正在激烈的交戰著，為著一個重要的決定而忐忑不安。

腳下的人越來越多，我心中某一方的聲音越來越大。

『不論怎樣我都會支持你的。』

柔和女聲永遠在我猶疑之際出現。

隨即我便下定決心，下了一個永沒退路的決定。

我雙手匯聚少許火屬性能量，兩團火球分別從我兩手之中顯現，擺出掌心朝天的姿態，以目空一切的眼神傲視群雄。

從現在開始。

我便是「太陽神」。

第七十四回 太陽神(下)

『太陽神！』

『太陽神！』

此起彼落的尖叫聲、歡呼聲不絕於耳的在我耳邊響起，我看著腳底下的人群們，雖然我已決定了我將來的路，可是心中卻仍然對此帶著少許不安。與此同時，我卻深知假若我不這樣做的話，那麼和我把我的村落直接淪為地獄無異，人們只需要一個信仰，一個可以讓他們支持下去的信仰。

那就讓我便成為這一個信仰吧。

相同的動作，相同的眼神。只是如今在我眼裡那尷尬的感覺已減退了少許，一個又一個的狂熱眼神，一聲又一聲因額頭和地面相碰而發出的叩叩聲，本應使我反感的舉動現在卻變得平靜起來。皆因現在這個情況，已是我決定成為神所預料到的事。

我在此時加以催谷手中兩團火屬性能量，那火球越燒越旺，腳底下的人看到這個情景，那些尖叫聲變得更大了。尖叫彷彿要傳遍整個天空一樣，聲音之大再配以空曠的村落，整整把尖叫傳至整個沙漠裡。

亦因此吸引了沙漠裡不少的人向天上看去，令他們都可以看見我這個太陽神的存在。原因無他，我手中的火球正在以極之耀眼的光芒在瘋狂閃動著，那光芒就彷如真正的太陽一樣，照耀著大地。

一時之間成千上萬的人從各方向著我跪拜起來，我終於開始漸漸的麻目了。

當眾人都看著我的時候，我先把右手的火球熄滅掉，接著把右手往懷內一探，把藏在裡面的「萬丈」拿了出來。「萬丈」像是和我心有靈犀一樣，此時它正閃著一個月以來最耀眼的光芒，渾身散發著濃濃的啡色光芒，像是在和我手上的火球互相爭奪最閃耀的榮譽一樣。

左手微舉一火球，右手高舉著「萬丈」，此刻的我就彷如真正的神一樣，受萬人敬仰。

成為神的時間過得很快，轉眼之間已經數個月過去了。人們竟然在這短短的時間之內為我建起了數座金字塔，而每個金字塔之內更有著我的石像，我曾經到過這些金字塔內裡觀看，那石像被雕刻得和我的樣子可以說是完全不同。

那些石像被刻得十分威武，臉上雙目炯炯有神，然而那石像和我本人的真正高度可說是差個十萬九千里，被整整誇大了好幾倍。

我看著眼前石像，心中不禁竊笑起來。本來稱不上是英俊的我怎麼在這種情況之下被人塑造成高大威猛，整個人帶著點點英勇的氣勢的石像啊？

說起來我決定了成為人們心中的神後，我並沒有變得好過起來。皆因我畢竟是人們口中的「神」啊！怎麼可以有一個神無時無刻生活在社會大眾的旁邊呢？而且我還要是這裡人所共知的一位神，因此我在那個時刻起，所過的生活比起初次醒覺要來得更為隱閉，我已不能再住在蘿拉的家了。

我需要時常到處躲避，所以不時我就會在天空中翱翔天際，那在天空中自由自在的感覺比起任何一切都要來得珍貴。不需要再在乎任何人的目光，亦不需要保持著那個神的稱呼，在天空之上，我就只是一個普通的天使，僅此而已。

然而，某一天我同樣的在天空之中翱翔的時候，我竟然發現了一些意料之外的事。從遠處看見天空之中有一點小小的黑點，於是我便加快速度向前飛去，希望能一探究竟。

當我飛至一定距離後，我才發現，眼前那個小黑點卻是一個有著一雙極大翅膀的天使在我前方飄浮著。

那天使翅膀之間泛起陣陣光芒，那翅膀的大小和我的翅膀簡直是完全沒有值得比較的地方，他的翅膀就像是完美的一件藝術品，沒有半點的瑕疵。

正當我打算開口向眼前人問問題的時候，那天使終於抬起頭來，我這才看到那天使是一個看上去只有約二十出頭的少年，可是那年紀輕輕的面貌卻和他背上的翅膀毫不合襯，使得眼前此情景有點詭異。

看清那天使的面貌後，我要開口之際，沒想到那少年比我快一步開口了。

『兩個選擇。』

那少年舉起右手兩隻手指。

『一，永遠消失。』

收起一根手指。

『二，屠村。』

那少年面上不帶任何情感的說著，一臉平淡的樣子像是在說一些普通的事。只是他剛剛所說的是甚麼？

「咩永遠消失？又咩野屠村？」

看著眼前那少年，縱使我口裡說不明白，但心中卻有了分數。那少年口中所說的，大概就是要我這個神永永遠遠的從世上消失。不然的話，他便會把我出身的村落毀掉。

那少年的實力和我相比，在我感覺起來，就像是一點水滴和一望無際的大海的分別，若是我要和他戰鬥起來，根本沒有任何本錢去支撐短短的半秒鐘。

他突然打了個響指，一段影像打進我的腦海之中。那影像的內容大概是教導我如何把自己封印起來，影像之中有一個虛影，虛影手中結著一個古怪的手印，不消一會兒，那虛影便從腳底開始漸漸化為石頭，慢慢的漫延至全身，最終整個人變成石頭。

『兩日時間考慮。』

『你好清楚後果。』

那少年帶著冷淡的表情說道。

接著那少年突然之間就像是在我眼前憑空消失了一樣，我才眨了一下眼睛，那個少年已經不知去向了。只是腦海中那教我封印的影像揮之不去，像是在提醒我要早日決定要怎樣做。

我頓時整個人迷失了方向般浮在空中，沒有半點頭緒我接下來應該做些甚麼。雖說成為民眾眼中的神是在我情非得已的情況下而做出來的事，但才在成神途中便出現了另一個天使阻止我的成神之旅，而且感覺上還要是比我強出那麼多的天使，我到底又該如何是好呢？